<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3697</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>700</sort>
<timestamp_x>1415879816</timestamp_x>
<date_create>1340809921</date_create>
<created_user_name>(andrey-ka) Андрей Качалов</created_user_name>
<created_by>64579</created_by>
<active>Y</active>
<name>Сообщения</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>На странице <b>Сообщения</b> вы можете создавать сообщения, адресованные сотрудникам портала, а также увидеть комментарии к ним:</p>
  <p><img src="cid:resources/res145/FJpLU.personal_messages_sm.png" width="700" height="677" border="0"></p>

<p>Создаваемые вами сообщения будут отображаться в разделе <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&LESSON_ID=3698">Живая лента</a>.</p>



<menu>
  <li><a href="#post_control">Сообщения</a></li>
    <menu>
      <li><a href="#post_view">Просмотр сообщения</a></li>
      <li><a href="#post_new">Создание сообщения</a></li>
      <li><a href="#post_edit">Редактирование сообщения</a></li>
    </menu>
  <li><a href="#comments">Комментарии к сообщениям</a></li>
    <menu>    
      <li><a href="#comment_edit">Управление комментариями</a></li>
    </menu>
  <li><a href="#file">Файл</a></li>
  <li><a href="#event">Событие</a></li>
  <li><a href="#poll">Опрос</a></li>
  <li><a href="#thank">Благодарность</a></li>
  <li><a href="#warning">Объявление</a></li>
</menu>



<br>


<a name="post_control"></a><h3>Сообщения</h3>

<a name="post_view"></a><h4>Просмотр сообщения</h4>
<p>Для детального просмотра какого-либо сообщения и комментариев к нему кликните на его заголовок на странице <b>Сообщения</b>, либо, в случае отсутствия такового, по дате его создания:</p>
  <p><img src="cid:resources/res145/kpCeI.message_date.png" width="683" height="138"/></p>

<p>Кнопки <b>Все</b>, <b>Мои</b>, <b>Мне</b>, расположенные в верхней части страницы <b>Сообщения</b> позволяют произвести соответствующую фильтрацию сообщений.</p>

<p>Если пользователь является пользователем <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5012" target="_blank" />экстранета </a>, то его имя выделяется цветом (а также группа экстранета): </p>

  <p><img src="cid:resources/res145/YDn8p.message_date_extranet.png" width="683" height="131"/></p>
<br> 


<a name="post_new"></a><h4>Создание сообщения</h4>

<p>Для создания сообщений кликните левой кнопкой мыши в текстовом поле с надписью <b>Написать сообщение</b>, после чего данное поле примет следующий вид:</p>
  <p><img src="cid:resources/res145/Qri5I.message_create1_sm.png"/></p>

<ul>
  <li>Чтобы добавить к сообщению тему, нажмите на кнопку <b>Тема сообщения</b> <img src="cid:resources/res145/pakBW.theme_icon.png" /> в правом нижнем углу поля ввода. После этого появится дополнительное текстовое поле <b>Тема сообщения</b>:
    <p><img src="cid:resources/res145/iBdij.mes_title.png" width="638" height="31"/></p>
  <p>Чтобы убрать это поле, нужно щелкнуть по крестику в нем или же на эту кнопку снова.</p>
  </li>

  <li>Задайте сам текст сообщения. Чтобы вызвать упрощенный визуальный редактор, нажмите на кнопку <b>Визуальный редактор</b> <img src="cid:resources/res145/4bWqA.viz_red_icon.png" /> в правом нижнем углу поля ввода. После этого появится панель упрощенного визуального редактора:
    <p><img src="cid:resources/res145/ymgCj.mes_viz_red.png" /></p>
  <p>Чтобы снова убрать панель редактора, можно щелкнуть по крестику на ней или же на эту кнопку снова.</p>
  </li>


<br />
<a name="add_newfile"></a>
  <li><img src="cid:resources/res145/zaHeX.add_file.png" width="28" height="23"/> - нажмите данную иконку, если хотите добавить к сообщению какие-либо объекты - это может быть как файл, так и картинка. Если загружается картинка, то она автоматически будет отображена в сообщении.
  <p>После этого снизу появится область:</p>
    <p><img src="cid:resources/res145/SQ5lL.file_area.png" /></p>

<ul>
<li><b>Загрузить файл или картинку</b> - загрузить файл в сообщение с компьютера: с помощью окна выбора файла или перетащить файл в область с помощью Drag'n'drop;

    <p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Перетягивание файлов поддерживается не во всех браузерах.</div></p>
</li>

<li><b>Найти файл на портале</b> - можно вставить в сообщение один или несколько файлов (с помощью кнопки Ctrl), выбрав их из структуры файлов портала;
</li>

<li><b>Создать с помощью Google Docs (MS Office Web Apps)</b> - возможность создать файлы: <b>Документ</b>, <b>Таблица</b>, <b>Презентация</b> сразу на портале с помощью <b>Google Docs</b> или <b>MS Office Web Apps</b>, без установки офисных пакетов.

    <p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Для создания документов в <b>Google Docs</b> или <b>MS Office Web Apps</b> необходимо иметь аккаунты в этих службах. Подробнее о этом функционале см. урок <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&LESSON_ID=5335#work_googledoc" target="_bllank" />Работа с документами через Google Docs</a></div></p>
</li>
</ul>



  <p>После окончания процесса загрузки отобразится место хранения загруженного файла: <b>В этом сообщении</b>. Его можно изменить, нажав по нему левой кнопкой мыши, после чего откроется диалоговое окно:</p>
    <p><img src="cid:resources/res145/ZlMfq.change_place_sm.png"/></p>
  <p>Зайдите в папку библиотеки документов, в которой хотите сохранить файл и нажмите <b>Выбрать текущую папку</b>.</p>


  </li>


<br />
  <li><img src="cid:resources/res145/aZl5L.ref.png" width="23" height="21"/> - данная иконка позволяет добавить в сообщение гиперссылку. После ее нажатия появится окно:
    <p><img src="cid:resources/res145/LQDY8.add_href.png" /></p>
  <p>В нижнем поле введите адрес ссылки в интернет-пространстве, а в верхнем - сам текст ссылки, который будет виден сотрудникам.</p>
  </li>

<!--
<br />
  <li><img src="cid:resources/res145/CGjd0.pict.png" width="21" height="20" /> - данная иконка предназначена для добавления в сообщение изображения. После ее нажатия появится область выбора картинки:
    <p><img src="cid:resources/res145/YLZfz.add_picture.png" width="653" height="265"/></p>
  <p>Аналогично загрузке файла вставьте нужное изображение.</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Для того, чтобы прикрепить несколько картинок, не более пяти, необходимо повторно нажать на ссылку <b>Прикрепить картинку</b>.</div>
-->
  </li>

<br />

  <li><img src="cid:resources/res145/CYpG7.add_rem.png" width="23" height="23"> - иконка предназначена для добавления упоминания какого-либо сотрудника в вашем сообщении. После отправки он получит уведомление о том, что был упомянут:
    <p><img src="cid:resources/res145/OpHKZ.rememb.png" width="492" height="268"/></p>
  <p>После того, как вы кликните по иконке, появится окно выбора сотрудников:</p>
    <p><img src="cid:resources/res145/E58ql.choose_rem.png" /></p>
  <p>В нем вы можете указать как последних сотрудников, ранее выбранных вами (закладка <b>Последние</b>), либо других, из структуры портала (закладка <b>Сотрудники и отделы</b>). Можете просто начать вводить имя/фамилию, и система автоматически предложит вам подходящих людей.</p>
     <p><div class="hint"><b>Примечание</b>: вставить упоминание сотрудника можно, начав писать его имя с <b>@</b> или <b>+</b>.</div></p>
  <p>Выбранные вами сотрудники будут появляться в виде ссылок:</p>
    <p><img src="cid:resources/res145/tlsc8.rememb_link.png" /></p>
  <p>Число упоминаний ограничивается лишь количеством сотрудников.</p>
     <p><div class="hint"><b>Примечание</b>: сформированную системой ссылку можно изменять произвольным образом (например, вместо <b>Карпов Андрей</b> - <b>Андрей (ИТ-Отдел)</b>).</div></p>
  <p>Ссылки на упоминания будут видны в живой ленте всем, кому доступен просмотр сообщения.</p>

</li>

<br />
  <li><img src="cid:resources/res145/yZ1Dv.video.png" width="23" height="19"/> - нажмите данную иконку, если хотите вставить в сообщение видео. После ее нажатия откроется форма добавления видео:
    <p><img src="cid:resources/res145/Xi4Z2.add_video1.png" /></p>
  <p>Укажите ссылку на видеоролик, и, при необходимости, задайте ширину и высоту плеера в пикселях, в котором будет проигрываться видео, в противном случае ролик будет воспроизведен в окне плеера стандартного размера.</p>

 <p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Собственные видеоролики можно загрузить в <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&CHAPTER_ID=1285">библиотеку документов</a>, затем для нужного видео-файла в меню действий выбрать <b>Скопировать ссылку</b>, и вставить ее в форму добавления видео.</div></p>
  </li>

<br />
  <li><img src="cid:resources/res145/LoEDQ.quote.png" width="20" height="20"/> - нажмите данную иконку, если хотите оформить в сообщении выделенный текст как цитату:
    <p><img src="cid:resources/res145/RVh4w.add_quote1.png" /></p>
  </li>


<br />
  <li><img src="cid:resources/res145/cGncZ.tag.png" width="19" height="21"/> - данная иконка предназначена для добавления тегов к сообщению для лучшей индексации его модулем поиска. После ее нажатия появится форма добавления тега:
    <p><img src="cid:resources/res145/dUlk2.add_tag.png" /></p>
  <p>Впишите нужный тег и нажмите клавишу <b>Enter</b>, после чего под сообщением появится панель тегов:</p>
    <p><img src="cid:resources/res145/rTV6A.view_tags.png"/></p>
  <p>Вы можете добавлять еще теги, нажимая ссылку <b>Добавить еще</b>, а также удалять уже добавленный тег, кликая крестик рядом с его именем.</p>
  </li>

<br />
  <li><b>Кому</b> - здесь можно ограничить доступ сотрудников к просмотру вашего сообщения.
    <p><div class="hint"><b>Примечание</b>: по умолчанию сообщение адресуется всем сотрудникам.</div></p>
  <p>Чтобы разрешить просмотр сообщения только определенным сотрудникам, уберите табличку <b>Все сотрудники</b>, нажав крестик на ней.</p>
     <p><div class="hint"><b>Примечание</b>: в случае, если вы будете добавлять сотрудников, не закрыв перед этим табличку <b>Все сотрудники</b>, то доступ к сообщению будет у всех сотрудников.</div></p>
  <p>Кликните появившуюся ссылку <b>Добавить еще</b>, после чего откроется окно:</p>
    <p><img src="cid:resources/res145/uvyt9.add_sot_group_dep.png" /></p>

  <p>Начните вводить имя или фамилию нужного сотрудника, либо выберите группы или отделы вашей компании, которым будет разрешен доступ к сообщению. Все они появятся в поле <b>Кому</b>.</p>

      <p><div class="hint"><b>Примечание</b>: вы можете писать непосредственно в группы, выбрав нужную на закладке <b>Мои группы</b>.</div></p>
  </li>
</ul>

<p>Опубликуйте сообщение с помощью кнопки <b>Отправить</b>.</p>

<br>

<p>Также сообщения можно создавать прямо из живой ленты:</p>
  <p><img src="cid:resources/res145/De5MP.lenta.png" /></p>



<br>
<a name="post_edit"></a><h4>Редактирование сообщения</h4>

<p>Редактирование созданного сообщения выполняется аналогично <a href="#post_new">созданию нового</a> с помощью пункта меню <b>Редактировать</b>:</p>
  <p><img src="cid:resources/res145/xu37X.edit_mes.png" /></p>
<p>Удаление сообщения производится с помощью пункта <b>Удалить</b>.</p>


<br>



<a name="comments"></a><h3>Комментарии к сообщениям</h3>

<p>Комментарии к сообщению отображаются как в общем списке, так и на странице детального просмотра, ниже самого сообщения.</p>

<p>Чтобы добавить комментарий, нажмите <b>Добавить комментарий</b> внизу сообщения. Откроется форма добавления комментария, представляющая собой более упрощенный вид формы добавления сообщения:</p>
  <p><img src="cid:resources/res145/bJE0z.add_comment2_2.png" /></p>

<p>Введите комментарий и нажмите <b>Отправить</b>. Чтобы закрыть форму нажмите <b>Отменить</b>.</p>
  
<p>С помощью кнопки <img src="cid:resources/res145/MGQrV.viz_red_icon.png" /> в правом нижнем углу поля ввода комментария можно также вызвать упрощенный визуальный редактор.</p>

<p>Если нажать на ссылку <b>Ответить</b>, то в ваше сообщение будет вставлено имя автора этого комментария:</p>
  <p><img src="cid:resources/res145/gg2l1.add_comment2_21.png" "/></p>




<br>
<a name="comment_edit"></a><h4>Управление комментариями</h4>

<p>Для управления комментариями нажмите на появляющуюся при наведении стрелку:</p>
  <p><img src="cid:resources/res145/PfGly.comment_mng.png" /></p>


<ul>
  <li><b>Ссылка на комментарий</b> - позволяет скопировать точный путь к выбранному комментарию.</li>
  <li><b>Редактировать</b> - позволяет отредактировать комментарий, аналогично его созданию.</li>
  <li><b>Скрыть</b> - позволяет скрыть комментарий, после чего он не будет отображаться на сайте.
  <p>Чтобы снова сделать комментарий видимым для всех, выберите пункт <b>Показать</b> в том же меню.</p></p>
    <p><div class="warning"><b>Внимание! </b>Пункты меню <b>Скрыть/Показать</b>, а также скрытые сообщения отображаются только в режиме детального просмотра сообщения для сотрудников, которые обладают на это правами: администратор портала, владелец группы, модератор группы, автор сообщения.</div></p>
  </li>
  <li><b>Удалить</b> - нажмите, чтобы удалить комментарий.</li>
</ul>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Если открыто конкретное сообщение, то следить за обсуждением помогает функционал <b>живых комментариев</b> - новые комментарии будут появляться автоматически без обновления страницы.</div></p>


<br>
<a name="file"></a><h3>Файл</h3>
<p>Чтобы вставить в сообщение файлы или картинку, нажмите на кнопку <b>Файл</b>, откроется дополнительная форма для добавления объектов в сообщение - это может быть как файл, так и картинка. Если загружается картинка, то она автоматически будет отображена в сообщении:</p>
    <p><img src="cid:resources/res145/o5llg.file_area.png" /></p>

<p>Действия с файлами аналогичны описанным <a href="#add_newfile">выше</a>.<p>



<br>
<a name="event"></a><h3>Событие</h3>
<p>Для создания события нажмите на кнопку <b>Событие</b>, откроется дополнительная форма:</p>
  <p><img src="cid:resources/res145/HsqQr.add_event.png" /></p>

<p>Заполните все основные параметры события, пригласите участников и отправьте им приглашение.<p>
<p>Все выбранные сотрудники получат приглашение и увидят событие в своей ленте, где также смогут принять участие или отказаться, оставить свой комментарий.<p>




<br>
<a name="poll"></a><h3>Опросы</h3>
<p>Для создания опроса выберете в меню <b>Еще</b> пункт <b>Опрос</b>, откроется дополнительная форма для темы и предполагаемых ответов:</p>
  <p><img src="cid:resources/res145/H2Lk5.add_poll.png" /></p>

<p>Заполните необходимые поля - <b>Вопрос</b> и <b>Ответы</b>. В одном сообщении можно создать несколько опросов.<p>

<p>Автору опроса будут приходить уведомления об участии сотрудников в опросе.</p>


<br>

<a name="thank"></a><h3>Благодарность</h3>
<p>Для создания поощрения сотрудника нажмите на кнопку <b>Благодарность</b> в меню  <b>Еще</b>:</p>
  <p><img src="cid:resources/res145/joX12.add_thank.png" /></p>

<p>Заполните поле <b>Кто награждается</b>, выбрав сотрудника из структуры компании. С помощью ссылки <b>Другая</b> можно выбрать значок благодарности. В одном сообщении для выражения благодарности можно выбрать несколько сотрудников.<p>

<br>
<a name="warning"></a><h3>Объявление</h3>
<p>Для создания какого-либо важного объявления на портале  нажмите на кнопку  <b>Объявление</b> в меню  <b>Еще</b>:</p>
  <p><img src="cid:resources/res145/0bGpo.add_warning.png" /></p>

<p>После отправки объявления оно появится в специальном виджете в правом верхнем углу портала. <p>

<p>После прочтения объявления можно нажать кнопку <b>Прочитал(ла)</b> и это объявление больше не будет показываться. <p>
  <p><img src="cid:resources/res145/dZ4l7.warning2_sm.png" /></p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>700</edge_sort>
<id>3697</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>