<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="CHA"><lesson_id>6427</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>6</childs_cnt>
<is_childs>1</is_childs>
<sort>700</sort>
<timestamp_x>1405426428</timestamp_x>
<date_create>1404734277</date_create>
<created_user_name>(tanya_bx) Tatiana Starkova</created_user_name>
<created_by>8891</created_by>
<active>Y</active>
<name>Компания</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Раздел предназначен для вывода всей необходимой информации о компании, в котором представлены следующие страницы:</p>

<ul>
<li><b>Официально</b> - официальная информация о событиях в компании, выходе нормативных документов, создании рабочих групп и прочем.</li>

<li><b>Календарь событий</b> - информация о предстоящих и прошедших событиях в компании, таких как тренинги, собрания, корпоративные выезды и праздники</li>

<li><b>Наша жизнь</b> - неофициальные новости и события компании (конкурсы, дни рождения, поздравления).</li>

<li><b>О компании</b> - разделы, посвященные истории возникновения, руководству компании, а также ее миссии и стратегии развития. Кроме того, здесь размещены контакты (адреса, телефоны, схемы проезда к офисам компании) и реквизиты компании.</li>

<li><b>Фотогалерея</b> - здесь размещены фотоальбомы со снимками как с официальных мероприятий (конференции, тренинги), так и неофициальных (праздники).</li>

<li><b>Видеогалерея</b> - архив различного видео.</li>

<li><b>Карьера, вакансии</b> - здесь размещены актуальные на данный момент вакансии компании, с возможностью заполнения и отправки на них резюме.</li>

<li><b>Новости отрасли</b> - новостная лента о происходящих событиях в стране и мире по отрасли, в которой работает компания.</li>
</ul>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>700</edge_sort>
<id>6427</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>