<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3728</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>500</sort>
<timestamp_x>1414075754</timestamp_x>
<date_create>1341561631</date_create>
<created_user_name>(Pulse) Александр Суворов</created_user_name>
<created_by>18113</created_by>
<active>Y</active>
<name>Управление группами</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p><div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Управлением группами (Интерактивный видеоролик)</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td><p>Интерактивный видеоролик (требуется выполнение действий пользователем). Ролик может отставать от текущей версии. Более актуальное текстовое описание - ниже.</p>

<p>Ролик озвучен. Если у вас нет возможности прослушать, то ориентируйтесь на всплывающий текст: он дублирует звуковое сопровождение.</p>


 <iframe src="cid:resources/res155/mzf7r.story.html" width="820" height="671"></iframe></td></tr>
</tbody>
</table></div></p>

<p><div class="warning"><b>Внимание</b>! Вы можете управлять группами, если являетесь ее владельцем, модератором или администратором.</div></p>

<p>Управление группой осуществляется с помощью соответствующего меню, вызываемого с помощью клика на кнопку <b>Действия</b>. Если вы обладаете правами владельца группы, то на главной странице группы, под логотипом, увидите такое меню:</p>

<p><img src="cid:resources/res155/2EhEQ.group_control_menu_adm2_sm.png" width="700" height="239"></p>

<p><menu>
  <li><a href="#invite">Пригласить в группу</a></li>
  <li><a href="#group_edit">Редактировать</a></li>
  <li><a href="#edit_settings">Изменить настройки</a></li>
  <li><a href="#group_del">Удалить группу</a></li>
  <li><a href="#members_edit">Редактировать состав</a></li>
  <li><a href="#requests_out">Приглашения и запросы</a></li>
</menu></p>
 



<p><div class="warning"><b>Внимание!</b> В зависимости от прав, некоторые пункты будут отсутствовать в списке.</div></p>



<br />

<p>Рассмотрим те пункты меню, которых мы не касались в предыдущих уроках:</p>


<a name="invite"></a><h4>Пригласить в группу</h4>
<p>После щелчка левой кнопкой мыши по данной ссылке вы попадете на страницу, с которой можно выслать приглашения сотрудникам на вступление в группу:</p>
  <p><img src="cid:resources/res155/25sY4.group_invite.png" width="482" height="195"></p>
<p>Отправить приглашение сотруднику можно с помощью кнопок <b>Последние</b> и <b>Сотрудники и отделы</b>.</p>

<div class="warning"><b>Внимание!</b> Включение в группу без согласия сотрудника невозможно.</div>

<br />
<a name="group_edit"></a><h4>Редактировать</h4>
<p>После клика откроется страница редактирования группы, аналогичная той, что появляется при создании группы. Ее описание можно посмотреть <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&LESSON_ID=3725#group_create">здесь</a>.</p>
  <p><img src="cid:resources/res155/1UPET.group_edit.png" width="651" height="556"></p>

<p>Новый параметр <b>Сделать архивной группой</b> - Если отметить эту опцию, то группа не будет отображаться у участников и в общем списке групп. Найти ее можно будет на странице <b>Архив</b> раздела <b>Все группы</b>, где хранятся все архивные группы, либо с помощью поискового запроса.</p>

  
<br />

<a name="edit_settings"></a><h4>Изменить настройки</h4>
<p>После перехода по ссылке вы окажетесь на странице, где можно менять названия сервисов и уровни доступа к функционалу сервисов группы:</p>
  <p><img src="cid:resources/res155/Cdtw0.group_settings_sm.png" width="700" height="408"></p>
  


<br />
<a name="group_del"></a><h4>Удалить группу</h4>
<p>Нажмите на эту ссылку, если вы хотите удалить группу. После клика откроется форма подтверждения удаления группы:</p>
  <p><img src="cid:resources/res155/HN0JX.group_del_confirm.png" width="674" height="285"></p>


<br />
<a name="members_edit"></a><h4>Редактировать состав</h4>
<p><img src="cid:resources/res155/q1aaH.group_members_edit_sm.png" width="700" height="601"></p>

<p>На данной странице можно:</p>
<ul>
<li>назначить какого-либо сотрудника модератором группы, а также исключить его из модераторов;</li>
<li>исключить сотрудника из группы;</li>
<li>сменить владельца группы;</li>
<li>заблокировать и разблокировать участника группы, на заблокированного сотрудника будет действовать запрет на просмотр группы, чтение ее содержимого и на повторное вступление в нее (если сотрудник был уже исключен из нее);</li>
<li>пригласить пользователей в группу.</li>
</ul>

<p>Для этого необходимо пометить соответствующего сотрудника галочкой рядом с его именем и нажать соответствующую кнопку в меню <b>Действия</b>.</p>


<br />
<a name="requests"></a><h4>Приглашения и запросы</h4>
<p>На этой странице отображаются все высланные приглашения и запросы на вступление в группу, если в группе не разрешено свободное вступление без одобрения модератором:</p>
  <p><img src="cid:resources/res155/swQDd.group_requests_sm.png" width="700" height="466"></p>
<p>Также на этой странице можно <b>пригласить в группу</b> или <b>отменить приглашение</b>.</p>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>500</edge_sort>
<id>3728</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>