<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>6432</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>100</sort>
<timestamp_x>1405081098</timestamp_x>
<date_create>1404809394</date_create>
<created_user_name>(tanya_bx) Tatiana Starkova</created_user_name>
<created_by>8891</created_by>
<active>Y</active>
<name>Управление новостями</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>В разделе <b>Компания</b> на страницах <b>Официально</b> и <b>Наша жизнь</b> сотрудник с обычными правами может ознакомиться с новостями. А сотрудник, обладающий правами <b>Отдел кадров</b> или <b>Администрация портала</b>, может добавлять новости и управлять ими. </p>


<ul>
<li><a href="#add_news">Добавление новостей</a></li>
<li><a href="#admin">Административный раздел</a></li>
</ul>

<a name="add_news"></a>
<h3>Добавление новостей</h3>


<p>Для создания новостей воспользуйтесь кнопкой <img src="cid:resources/res164/o0m9x.but_add_news24.png"/>. После нажатия откроется окно добавления новости:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res164/NQ2l0.add_news11.png" width="667" border="0" height="470" alt="Добавление новости"/></p>
 
<p>Галочка у надписи <b>Информация опубликована</b> означает, что введенная новость будет сразу опубликована на портале и видна всем сотрудникам, имеющим права на просмотр новостей. Если вы пока не хотите, чтобы новость была сразу доступна для просмотра, то галочку следует снять.</p>

<p><b>Тип информации</b> - нажмите на пиктограмму стрелочки и выберите категорию вашей новости (по умолчанию выставляется <b>Новости</b>):</p>
<p><img src="cid:resources/res164/ErhlP.news_category.png" width="156" height="212"/></p>

<p><b>Дата сообщения</b> - нажмите на пиктограмму календаря и укажите дату, за которой будет значится данная информация. Помните, что новости располагаются на странице в порядке убывания даты, а не в порядке добавления.</p>

<p>Обязательно укажите название вашей новости в одноименном поле.</p>

<p>В поле <b>Описание для списка документов</b> введите описание добавляемой информации, которое будет отображаться в общем списке новостей. Описание можно вводить в трех режимах, переключение между которыми осуществляется с помощью радиокнопок:</p>
<p><img src="cid:resources/res164/nF67J.text_html_visual.png" width="596" height="114"/></p>


<p>На вкладке <b>Подробности</b> в поле <b>Картинка</b> выберите изображение, которое будет показываться при детальном просмотре добавляемой информации.</p>

<p>В поле <b>Теги</b> через запятую введите слова или словосочетания, характеризующие, либо описывающие, добавляемую информацию, что поможет правильно ее индексировать при поисковых запросах:</p>
<p><img src="cid:resources/res164/oM2RE.tags.png" width="626" height="62"></p>
<p>Поставьте галочку справа от поля, если хотите чтобы теги сортировались по имени.</p>

<p>В поле <b>Подробный текст</b>, аналогично <b>Описанию для списка документов</b>, введите подробную информацию о добавляемой информации, которая будет отображаться при детальном просмотре.</p>


<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: при добавлении новости на страницу <b>Наша жизнь</b> некоторых указанных выше параметров в форме не будет, но дополнительно появится новая вкладка <b>Картинка</b>, на которой вы можете выбрать изображение для анонса и для детального просмотра.</div></p>

<a name="admin"></a>
<h3>Административный раздел</h3>

<p>Если вы обладаете правами <b>Отдел кадров</b> или <b>Администрация портала</b>, то можете воспользоваться функционалом управления новостями. Для этого нажмите кнопку <img src="cid:resources/res164/UWMjz.but_news24.png"/>. Откроется административный раздел управления новостями:</p>
 
<p><img height="481" border="0" width="700" src="cid:resources/res164/h7uaO.edit_news.png" /> </p>
 
<p>Чтобы добавить новость, нажмите <img src="cid:resources/res164/NOqYt.button_addnews.png" width="170" border="0" height="29"  /></p>
 
<p>Для управления уже имеющимися новостями нажмите на пиктограмму слева от заголовка нужной новости, после чего откроется меню:</p>
<p><img src="cid:resources/res164/Fx9Lb.menu.png" width="523" border="0" height="299"  /></p>

<p>Для выполнения операций сразу над несколькими новостями, отметьте галочками в поле слева нужные вам новости, и в <b>Панели групповых операций</b> выберите требуемое действие:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res164/Ns8Mo.group_operation.png" width="341" border="0" height="43"  /></p>
 
<p><b>Панель групповых операций</b> будет активна только в том случае, если уже отмечены какие-либо новости.</p>

<p>Для поиска нужных новостей среди большого количества имеющихся, можно использовать <b>Фильтр</b>:<p>

<p><img src="cid:resources/res164/PVgqo.filter.png" width="645" height="199"  /></p>

<p>Например, если в поле <b>Название</b> ввести заголовок новости или его часть, то после нажатия кнопки <b>Найти</b> в списке будут отображены только те новости, названия которых содержат введенные  слова.</p>

<p>Можно задать и другие условия поиска, например по дате последнего изменения. Для этого нужно нажать на кнопку <img src="cid:resources/res164/9n4FI.filter_add.png" width="38" height="32"  />, это откроет все условия поиска:</p>

<table>
<tr><td><img src="cid:resources/res164/soXFq.dopolnitelno_open.png" width="191" height="620" border="0"/></td>
<td align="left" valign="top"><ul>
<li>для добавления всех условий поиска в фильтр нажмите <b>Показать все условия</b>;</li>
<li>если необходимо добавить только некоторые условия, то отметьте только их;</li>
<li>чтобы убрать все условия поиска, нажмите <b>Скрыть все</b>.</li>
</ul></td></tr>
</table>

<p>Добавив в фильтр дополнительные условия поиска, вы можете сохранить его по кнопке <img src="cid:resources/res164/3yFtW.filter_save.png" width="38" height="32"  /> и использовать в дальнейшем.</p>

 <br/>
<p>Для создания новых типов новостей и страниц для их просмотра (доступно для администраторов):</p>
 
<ul> 
  <li>создайте новый инфоблок;.</li>
 
  <li>создайте новую страницу в нужном разделе;</li>
 
  <li>разместите на странице комплексный компонент <strong>Новости</strong>;</li>
 
  <li>в настройках компонента укажите на только что созданный инфоблок и сохраните внесенные изменения.</li>
 </ul>
 ]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>100</edge_sort>
<id>6432</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>