<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<coursetoc><lesson_id>6415</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>12</childs_cnt>
<is_childs>1</is_childs>
<sort>41</sort>
<timestamp_x>1414046215</timestamp_x>
<date_create>1404719538</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Пользователь коробочной версии Битрикса24</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Корпоративный портал - это прежде всего программное обеспечение, с которым надо уметь работать. Пошаговое добросовестное прохождение курса гарантирует овладение функционалом программы и успешное его использование. При необходимости можно отступить от пошаговости и обратиться только к нужному разделу.</p>
 
<p>Курс разработан для обучения сотрудников компаний, использующих <b>Битрикс24</b>. В нем описаны принципы работы с порталом и механизмы работы с конкретными функциями системы.</p>
 
<p>Структура курса в целом аналогична структуре демонстрационной версии портала. В первой главе даётся общее понятие о корпоративном портале и описывается интерфейс административной панели.</p>
 
<div class="warning"><b>Внимание!</b> Все приведенные в учебном курсе скриншоты сняты с демоверсии <b>Битрикс24</b>. Внешний вид корпоративного портала в конкретной организации может отличаться от приведенного, так как программой допускается существенное изменение внешнего вида с целью придания индивидуальности. Однако штатный функционал не будет изменен, могут быть перенесены некоторые командные кнопки, изменены места расположения информационных зон. 
  <p>Возможно при этом появление дополнительных возможностей, не предусмотренных по умолчанию в программе, но доработанных для конкретного корпоративного портала конкретной организации. В этом случае необходимо обратиться к администратору сайта за разъяснениями о работе такого функционала.</p>
</div>
 
<br />
 
<p><img class="rightimg" src="cid:resources/res1/lCzRd.BX24-US.png"  />После изучения курса вам будет предложено пройти тесты на сертификацию. (Сертификация необязательна.) При успешной сдаче линейки тестов на странице <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/mylearning.php" target="_blank" >Моё обучение</a> можно просмотреть результат обучения и загрузить сертификат в формате PDF.</p>
 
<br />
 
<h4>Для преподавания оффлайн</h4>
 
<p>Если данный курс берётся в качестве основы для оффлайного преподавания, то рекомендуемая продолжительность: 3 дня (21 академический час).</p>
 
<p></p>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: в рамках курса слова <b>сайт</b> и <b>корпоративный портал</b> являются синонимами.</div>

<p></p>

<br />
 
<p>
  <table width="100%" height="1" cellspacing="0" cellpadding="0" bgcolor="#cecece"> 
    <tbody> 
      <tr><td></td></tr>
     </tbody>
   </table>
</p>
 
<p><img hspace="3" height="18" width="18" src="cid:resources/res1/hWr87.chm_doc.gif"  /> Скачать материалы курса в формате <a onClick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Download', 'polzovatel_korporativnogo_portala.chm']);" href="http://dev.1c-bitrix.ru/docs/chm_files/Пользователь_коробочной_версии_Битрикса24.chm" target="_blank" >CHM</a>. Файлы формата CHM обновляются ежемесячно, тем не менее, возможно некоторое отставание их от онлайновой версии курса.</p>
 
<div class="learnin-post-text"> 
  <table class="learning-spoiler"> <thead onclick="LearningInitSpoiler(this)"> 
      <tr><th> 
          <div>Если не видно содержание файла CHM</div>
         </th></tr>
    </thead> 
    <tbody style="display: none;" class="learning-spoiler"> 
      <tr><td> 
          <div class="warning"><b>Внимание!</b> Если вы не видите содержимое файла формата <b>.chm</b>, то причина - настройки безопасности операционной системы: скачанные из интернета файлы находятся под наблюдением системы, которая ограничивает доступ к ним. 
            <p>Чтобы отключить подобное отношение к файлу необходимо:</p>
           
            <ul> 
              <li>перейти в свойства файла на вкладку <b>Общие</b>. Внизу у Вас отобразится сообщение о том, что этот файл был заблокирован системой с целью защиты компьютера. 
                <p><img src="cid:resources/res1/C5qZt.chm_warning.png" alt="Cвойства файла" border="0" width="427" height="550"  /></p>
               </li>
             
              <li>нажать кнопку <b>Разблокировать</b>.</li>
             </ul>
           
            <p>Отсутствие кнопки <b>Разблокировать</b> возможно в двух случаях:</p>
           
            <ol> 
              <li>Файл лежит не локально, а на сетевом ресурсе.</li>
             
              <li>Если файл лежит на локальном диске, но путь к нему содержит спецсимволы (# и прочие).</li>
             </ol>
           </div>
        </td></tr>
     </tbody>
   </table>
</div>
 ]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code>BX</code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating>Y</rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm>N</scorm>
<linked_lesson_id>6415</linked_lesson_id>
<course_id>71</course_id>
<course_sort>41</course_sort>
<id>71</id>
</coursetoc>