<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>6449</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>900</sort>
<timestamp_x>1404983932</timestamp_x>
<date_create>1404980544</date_create>
<created_user_name>(tanya_bx) Tatiana Starkova</created_user_name>
<created_by>8891</created_by>
<active>Y</active>
<name>Эффективность</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<ul>
<li><a href="#otchet">Отчет по эффективности</a></li>
<li><a href="#filter">Фильтр</a></li>
</ul>

<a name="otchet"></a>
<h3>Отчет по эффективности</h3>

<p>На данной странице портала выводятся сведения об эффективности сотрудников на основе задач, включенных в отчет по эффективности:</p>
<p><img height="78" border="0" width="895" src="cid:resources/res181/UG6TN.effectivnost.png"/>
</p>

<p>Задачи, не включенные при постановке в отчет по эффективности, не будут учитываться при расчетах эффективности.
<div class="hint"><b>Примечание</b>: кроме случая, когда отмечена опция <b>показать отчет для всех задач</b>, о которой читайте ниже.</div>
</p>

<p>О включении задач в отчет по эффективности читайте в уроке <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=71&LESSON_ID=3719#task_create">Создание задачи</a>.</p>

<p>Рассмотрим подробнее столбцы таблицы:</p>
<ul>
<li><b>Новые</b> - число задач, созданных за период, указанный в фильтре.</li>

<li><b>В работе</b> - количество задач, которые были активны в период, указанный в фильтре.</li>

<li><b>Выполнено</b> - число задач, выполнение которых было завершено в период, указанный в фильтре.</li>

<li><b>Просрочено</b> - указывается процент невыполненных в срок задач от общего числа завершенных задач, включенных в отчет по эффективности.</li>

<li><b>Оценено</b> - процент выполненных задач, которым была поставлена оценка, к общему числу выполненных.</li>

<li><b>Эффективность</b> - процент положительных от общего числа оценок.</li>
</ul>

<p>Самая главная колонка - <b>Эффективность</b>. Ее значения высчитываются по формуле:</p>

<p><div class="note">Эффективность = (количество положительно оцененных задач) / (общее количество оценок) * 100%.</div></p>

<p>Чем выше число в этой колонке у конкретного сотрудника – тем выше его эффективность в плане выполнения задач.</p>

<div class="warning"><b>Внимание!</b> Речь идет только о поставленных задачах. Субъективизм в оценке этот инструмент не удаляет. Сотруднику можно поставить сверхтрудную задачу и десяток простых. Сверхтрудную он решит и получит плюс,  а простые провалит (в силу отвлечения на сверхтрудную) и получит минус. В результате оценка эффективности будет низкая, хотя реальная отдача для производства – высокая.</div>

<p>Чтобы сравнить представляемые показатели с общим числом задач, т.е. в том числе не включаемых в отчет по эффективности, отметьте следующую опцию:</p>
<p><img src="cid:resources/res181/vJT4y.show_all_tasks.png"></p>

<p>После этого отчет примет ориентировочно следующий вид:</p>
<p><img src="cid:resources/res181/3B4cc.effectivnost_for_all.png"/></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> в колонке <b>Просрочено</b> второй указываемый процент показывает количество просроченных задач от общего числа имеющихся.</div></p>

<a name="filter"></a>
<h3>Фильтр</h3>

<p>Для сортировки задач в отчете по эффективности вы можете использовать фильтр:</p>
<p><img src="cid:resources/res181/vSdvn.filter_effect.png"></p>

<p>Сортировку можно произвести по следующим параметрам.</p>
<ul>
<li>По периоду времени - выберите промежуток времени, за который необходимо вывести отчет по задачам.</li>

<li>По структуре компании - нажмите на стрелочку, направленную вниз, и выберите подразделение компании, по которому хотите посмотреть отчет по эффективности.

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> можно выбрать только те подразделения, которые находятся в подчинении у сотрудника, под чьим профилем выполняется сортировка.</div></p>
</li>

<li>По рабочим группам - нажмите на стрелочку, направленную вниз, и выберите группы портала, по составу участников которых требуется вывести отчет по эффективности.
<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> можно выбрать только те группы, участником которых является сотрудник, под профилем которого выполняется сортировка.</div></p>
</li>

<li>По сотруднику - в данном поле вы можете указать конкретного сотрудника, отчет по эффективности которого вы желаете просмотреть. Это делается аналогично выбору контакта, описанному в уроке <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=71&LESSON_ID=3770#contact">Добавить сделку</a>.
<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> можно выбрать только тех сотрудников, которые находятся в подчинении у пользователя, под профилем которого выполняется сортировка.</div></p>
</li>
</ul>

<p>Под фильтром можно осуществить переход от отчета по эффективности к собственным задачам и шаблонам задач:</p>
<p><img src="cid:resources/res181/1iOzk.effect_links.png"></p>

<p>Также для этого можно использовать пункт <b>личного меню</b>.</p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>900</edge_sort>
<id>6449</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>