<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3706</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>100</sort>
<timestamp_x>1404904089</timestamp_x>
<date_create>1340974672</date_create>
<created_user_name>(andrey-ka) Андрей Качалов</created_user_name>
<created_by>64579</created_by>
<active>Y</active>
<name>Календари</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>У вас есть возможность создавать разные календари для разных типов событий, отображать их на общей сетке и добавлять важные календари в избранные, для быстрого доступа к ним.</p>

<ul>
  <li><a href="#calendar_add">Добавление новых календарей</a></li>
  <li><a href="#calendar_fav_edit">Добавление календарей в избранные</a></li>
  <li><a href="#calendar_edit">Управление календарями</a></li> 
</ul>

<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Интерактивный видеоролик о работе с календарями</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td><p>Интерактивный видеоролик (требуется выполнение действий пользователем). Продолжительность 3 минуты 8 секунд.  Ролик может отставать от текущей версии. Более актуальное текстовое описание - ниже.</p>

<p>Ролик озвучен. Если нет возможности прослушать звуковое сопровождение, то с помощью значка <img height="36" width="39" src="cid:resources/res125/U5i8l.audio_11.png" /> в правом верхнем углу ролика можно просмотреть текст. </p>


 <iframe src="cid:resources/res125/vxomJ.story.html" width="820" height="671"></iframe></td></tr>
</tbody>
</table></div>
<br>


<h4><a name="calendar_add"></a>Добавление новых календарей</h4>

<p>Перейти к добавлению нового календаря можно двумя способами.</p>

<ul>
<li>Нажмите <b>добавить</b> на области списка календарей:
  <p><img src="cid:resources/res125/XtFyA.add_calendar1.png" width="263" height="87"></p></li>

<li>или после нажатия стрелки рядом с кнопкой <b>Добавить</b> выберите в меню пункт <b>новый календарь</b>:
  <p><img src="cid:resources/res125/z42KC.add_calendar2.png" width="263" height="233"></p></li>
</ul>

<p>Откроется форма следующего вида:</p>

<p><img src="cid:resources/res125/lesln.add_calendar_form.png" border="0" width="532" height="413" alt="Новый календарь" ></p>

<ul>
<li>Обязательно укажите <b>Название</b> календаря, по желанию введите <b>Описание</b> и укажите цвет.</li>
<li>Вы можете разрешить добавлять в данный календарь приглашения на события от всех пользователей и добавить его в список <a href="#calendar_fav_edit">избранных календарей</a>.</li>
<li>Если отметить опцию <b>Разрешить экспорт календаря</b>, то календарь можно будет экспортировать в календари <b>MS Outlook</b> в формате <b>iCal</b>. При этом в поле <b>Экспортировать события</b> можно задать период времени относительно момента экспорта, за который будут экспортированы события.
<p><div class="warning"><b>Внимание!</b> Для полноценной интеграции требуется версия <b>MS Outlook 2007</b> и выше.</div></p>
</li>
</ul>

<p>На закладке <b>Права доступа</b> настраиваются права доступа к календарю для пользователей:</p>
<p><img src="cid:resources/res125/qN2os.calendar_access_14_5.png"></p>

<p>Ссылка <b>Добавить</b> служит для выбора групп и/или пользователей, которым необходимо назначить некоторое право доступа к календарю.</p>

<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Для коробочного Битрикс24</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td>
<p><div class="warning"><b>Важно! </b>Помните о том, что права доступа к типу календарей, заданные администратором в настройках модуля, перекрывают по значимости права доступа непосредственно к конкретному календарю данного типа.</div></p>
</td></tr>
</tbody>
</table></div>





<br/>
<a name="calendar_fav_edit"></a><h4>Добавление календарей в избранные</h4>

<p>Для быстрого доступа к календарям их можно <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&CHAPTER_ID=05015">добавить в список избранных</a>.</p>

<p>Если у вас еще нет избранных календарей, то для добавления календаря в избранные следует в меню его действий выбрать пункт <b>Добавить в избранные</b>:</p>

 <p><img src="cid:resources/res125/7brM3.cal_fav.png" width="277" height="238"></p>

<p>Либо можно добавить календари в избранные с помощью специальной формы настройки избранных календарей. Перейти к этой форме можно одним из двух способов:</p>
<ul>
<li>кликнув по кнопке меню настроек <img src="cid:resources/res125/xr6Xs.opt_button.png" width="16" height="15"> и выбрав пункт <b>Настроить избранные календари</b>;</li>
<li>если уже имеются избранные календари, то нажав ссылку <b>настроить</b>:
<p><img src="cid:resources/res125/wGBjy.izbr_regulate.png" width="258" height="302"></p>
</li>
</ul>

<p>Для удаления календарей из избранных используйте следующие варианты:</p>
  <p><img src="cid:resources/res125/y3FFN.profile_calendar_favorite_del.png" border="0" width="790" height="520"  ></p>

<br/>

<a name="calendar_edit"></a><h4>Управление календарями</h4>

<p>Основные действия с календарем можно совершить через его меню действий:</p>
  <p><img src="cid:resources/res125/zT9Hb.calendar_menu1.png" border="0" width="294" height="348" alt="Меню календаря" ></p>

<ul>
  <li><b>Редактировать</b> - переход к форме редактирования календаря. Форма редактирования аналогична форме <a href="#calendar_add">добавления календаря</a>, за исключением отсутствия опции <b>Добавить в избранные</b> и наличия ссылки <b>Удалить календарь</b>.</li>

  <li><b>Добавить в избранные</b>/<b>Убрать из избранных</b> - добавление либо удаление <a href="#calendar_fav_edit">календарей из избранных</a>;</li>

  <li><b>Соединить с Outlook</b> - двухсторонняя <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3711#export_msoutlook">синхронизация событий календаря с MS Outlook</a>;</li>

 <li><b>Экспорт (iCal)</b> - экспорт данных <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3711#export_ical">календаря в формате iCal</a>. 
<br/><br/>
Данный пункт меню доступен, если в настройках календаря отмечена опция <a href="#calendar_add">Разрешить экспорт календаря</a>;</li>

  <li><b>Удалить</b> - удаление выбранного календаря.</li>
</ul>


]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>100</edge_sort>
<id>3706</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>