<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3740</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>600</sort>
<timestamp_x>1404994481</timestamp_x>
<date_create>1341843343</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>График отсутствий</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Выяснение кто есть на месте и когда будет – одна из постоянных задач, которые приходится решать любому сотруднику. Для таких задач в корпоративном портале используется инструмент  <b>Календарь</b>. Для контроля за отсутствием сотрудников создана специальная страница, которая так и называется <b>График отсутствий</b>.</p>

<p>На этой странице автоматически выводится вся информация об отсутствиях работников на рабочем месте. Отсутствия можно проконтролировать, рассортировав все данные по данным отдела кадров (это, как правило, отпуска и отгулы) и по личным календарям (как правило, командировки, работа вне офиса и «отпросились»).</p>

<ul>
<li><a href="#show" >Представление отсутствий</a></li>
<li><a href="#add" >Добавление отсутствия</a></li>
</ul>

<p>Отсутствия сотрудников компании на рабочем месте по каким-либо причинам фиксируются в <b>Графике отсутствий</b>.</p>

<h4><a name="show"></a>Представление отсутствий</h4>

<p>Можно выбрать одно из трех представлений отсутствия сотрудников: <b>День</b>, <b>Неделя</b> и <b>Месяц</b>. То представление, которое выбрано в данный момент, выделено более темным цветом.</p>

<p><img height="158" border="0" width="700" src="cid:resources/res175/UX1M5.kalendar_1.png" /></p>

<p>Чтобы не загромождать сетку таблицы при просмотре отсутствий за месяц, в ней не отображаются отсутствия длительностью менее суток.</p>

<p>При наведении курсора мыши на отсутствие какого-либо сотрудника, отображается краткая информация об отсутствии:</p>

<p><img src="cid:resources/res175/sa17o.bolnich.png" width="653" height="276"  /></p>

<p>По ссылке с именем сотрудника осуществляется переход на его личную страницу.</p>

<p>Дату, относительно которой выводится график отсутствий, можно выставить, нажав кнопку <img src="cid:resources/res175/v8hng.number.png" width="17" height="17"  /> на контекстной панели, и выбрав нужную дату в выпадающем календаре:</p>

<p><img src="cid:resources/res175/6H0cU.choose_date24.png"/></p>

<p>Для перехода к другому дню/месяцу/году используйте кнопки навигации, расположенные рядом с текущей датой:</p>
<p><img src="cid:resources/res175/hYTnP.kalendar_2.png" width="183" height="28"  /></p>

<p>Причины отсутствий сотрудников могут быть разными. В <b>Битрикс24</b> причины называют <b>типами отсутствий</b>.</p>

<p>Для каждого типа отсутствия используется свое цветовое обозначение. C помощью кнопки <b>Типы отсутствий</b>, расположенной на контекстной панели, вы можете установить фильтр по типам отсутствий, сняв галочки с тех типов отсутствий, которые вас не интересуют:

<p><img src="cid:resources/res175/o3m0D.type_progul24.png"/></p>

<p>По умолчанию график строится по отсутствующим сотрудникам всех подразделений компании. При необходимости вы можете просматривать график только по некоторому подразделению, в этом случае необходимо указать его с помощью выпадающего списка поля <b>Подразделение</b> на контекстной панели:</p>

<p><img src="cid:resources/res175/4lxLZ.choose_otdel.png" width="248" height="329"  /></p>



<h4><a name="add"></a>Добавление отсутствия</h4>

<p>Добавить собственное отсутствие в график сотрудник может посредством личного календаря. Подробней о работе с личным календарем смотрите в разделе <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=71&CHAPTER_ID=05015">Календарь</a>.</p>

<p>Если пользователь портала обладает правами не ниже <b>Администратор</b> либо входит в группу <b>Отдел кадров</b> и/или <b>Администрация портала</b> (это справедливо только для коробочной версии сервиса <b>Битрикс24</b>), то ему будет доступна кнопка:</p>

<p><img src="cid:resources/res175/v33Sd.kalendar_3.png" width="140" height="23"  /></p>

<p>После клика по кнопке <b>Добавить отсутствие</b> откроется окно:</p>

<p><img src="cid:resources/res175/POc7i.add_absence.png" width="476" height="374"  /></p>


<p>Заполните следующие поля:</p>

<ul>
  <li>Чтобы выбрать соответствующего сотрудника, нажмите на ссылку <b>Выбрать из структуры</b>, появится окно следующего вида:
    <p></p>
  
    <p><img src="cid:resources/res175/M3zvk.add_absence_choice.png" width="475" height="374" /></p>
  
    <p>Найти нужного сотрудника можно с помощью вкладок <b>Последние</b>, <b>Выбрать из структуры
</b> или через <b>Поиск</b>. </p>
  </li>

  <li>Выберите <b>Тип отсутствия</b>, нажав на пиктограмму <img src="cid:resources/res175/gfibw.down.png" width="20" height="22"  /> и выбрав значение в выпадающем списке. </li>

  <li>Обязательно заполните поле <b>Причина отсутствия</b>. </li>

  <li>Укажите <b>Период отсутствия</b>, заполнив поля <b>Начало</b> и <b>Окончание</b> с помощью календарей. </li>
</ul>

<p>Чтобы добавить отсутствие в график, нажмите кнопку <b>Добавить</b>.</p>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>600</edge_sort>
<id>3740</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>