<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3725</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>100</sort>
<timestamp_x>1418224482</timestamp_x>
<date_create>1341561510</date_create>
<created_user_name>(Pulse) Александр Суворов</created_user_name>
<created_by>18113</created_by>
<active>Y</active>
<name>Все группы</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>На странице <b>Все группы</b> располагаются все видимые на портале пользователю группы:</p>
<p><img src="cid:resources/res152/MYZWu.all_groups_page_sm.png" width="700" height="290" border="0" /></p>

<p>В верхней части имеется фильтр, позволяющий переключаться между группами:</p>
<ul>
<li><b>Все группы</b> - отображает страницу со всеми видимыми пользователю группами; </li>
<li><b>Мои группы</b> - отображает страницу со всеми группами, в которых состоит пользователь или является их создателем; </li>
<li><b>Архивные</b> - отображает страницу с устаревшими группами, которые их владельцы отправили в архив; </li>
<li><b>Экстранет</b> - отображает страницу с видимыми пользователю группами в <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&CHAPTER_ID=1280" />Экстранете</a>; 
<li><b>По тегам</b> - отображает страницу со всеми видимыми пользователю группами с возможностью найти их по тегам. </li>
</li>

</ul>

<br />

<p>На странице <b>Мои группы</b> располагаются группы, в которых вы состоите. Это группы, которые вы создали, либо в которые вступили:</p>
<p><img src="cid:resources/res152/x7fjv.my_groups_page_sm.png" width="700" height="298" border="0" /></p>


<br />
<p><a name="group_search"></a><h4>Поиск групп</h4></p>
<p>Поиск групп осуществляется по разделам (Все, Мои группы, Архивные, Экстранет) и по тегам, а также есть полнотекстовый поиск групп по названию и их описанию:</p>
<p><img src="cid:resources/res152/Q9Dbn.groups_search_sm.png" width="700" height="290" border="0" /></p>



<br />
<p><a name="group_view"></a><h4>Просмотр групп</h4></p>

<p>Щелкнув по значку любой группы можно перейти на страницу группы для детального просмотра (профиль группы):</p>
<p><img src="cid:resources/res152/62KvF.group_view_sm.png"></p>

<p>На закладке <b>Основное</b> представлена информация о группе, ее модераторах, участниках, типе группы, а также выведены последние отчеты, обсуждения и ближайшие задачи группы.</p>

<p>В продукте используются группы следующих типов:</p>
<ul>
<li><b>открытая группа</b> - вступить в группу может любой желающий пользователь или сотрудник компании;</li> 
<li><b>закрытая группа</b> - вступить в группу можно только после одобрения модератором (администратором) группы;</li> 
<li><b>видимая группа</b> - наличие группы видно всем пользователям или сотрудникам компании;</li> 
<li><b>невидимая группа</b> - группа видна только членам группы;</li> 
<li><b>архивная группа</b> - группа может быть архивной (например, если активность в ней давно отсутствует).</li> 
</ul>

    

<br>
<p><a name="group_create"></a><h4>Создание групп</h4></p>
<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Видеоролик "Создание групп"</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td>
<p>Интерактивный видеоролик (требуется выполнение действий пользователем). Ролик может отставать от текущей версии программы. Более актуальное текстовое описание - ниже. </p>

<p>Ролик озвучен. Если нет возможности прослушать, то с помощью кнопки <b>СС</b> можно включить текстовое сопровождение. </p>
 
 <iframe src="cid:resources/res152/eXArL.story.html" width="820" height="671"></iframe>
</td></tr>
</tbody>
</table></div>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Создание групп доступно пользователям с правами не ниже <b>Могут создавать рабочие группы</b>.
<br>
Если вам необходимо создать группу, но не хватает прав, то обратитесь к администратору портала.</div></p>



<br />
<p>Для создания новой группы, кликните по кнопке <img src="cid:resources/res152/S9iDi.create_group.png" width="122" height="21">:</p>

<p><img src="cid:resources/res152/zGO1y.create_group_page_sm.png" width="700" height="290" border="0" /></p>

<br />
<p>После щелчка вы попадете на страницу создания новой группы:</p>
<p><img src="/images/curs_b24/group/create_newgroup1_{SELF}.png" border="0" /></p>

<ul>
<li>
<p>Заполните следующие поля формы вкладки <b>Описание</b>:</p>
<ul>
  <li><b>Название группы</b> - укажите, как будет называться новая группа.</li>
  <li><b>Описание группы</b> - введите информацию о группе, о темах, в ней обсуждаемых.</li>
  <li><b>Загрузить изображение</b> - выберите картинку, которой будет представлена ваша группа на портале, нажав на одноименную кнопку.</li>
  <li><b>Группа видна всем</b> - при отмеченной опции группа будет отображаться у любого пользователя, у которого есть доступ на корпоративный портал. В противном случае группа будет видна только ее участникам и сотрудникам с правами не ниже <b>Администрация портала</b>.</li>
  <li><b>Открыта для свободного вступления</b> - вступать в группу можно без предварительного одобрения заявки на участие администратором группы.</li>
  <li><b>Группа доступна в экстранете</b> - при отмеченной опции группа будет доступна в <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&CHAPTER_ID=1280" target="_blank" />экстранете</a> внешним пользователям.</li>
  <li><b>Тематика группы</b> - выберите тему новой группы из представленных в списке (<b>только в продукте «Битрикс24 в Коробке»</b>).
    <p><div class="hint"><b>Примечание</b>: если для создаваемой группы нет подходящей темы, то для создания новой темы обратитесь к администратору.</div><p></li>
</ul>
</li>

<li><p>Вкладка <b>Возможности</b></p>
<p><img src="cid:resources/res152/Yvmm3.group_capabilities.png"></p>
<p>На этой вкладке необходимо выбрать какие сервисы будут доступны в группе.</p></li>

<li><p>Вкладка <b>Участники</b></p>
<p><img src="cid:resources/res152/djESG.create_newgroup3.png" width="651" height="477"></p>
<p>На этой вкладке можно пригласить участников группы, выбрав их из структуры компании или с помощью поиска.</p></li>

<li><p>Вкладка <b>Дополнительно</b></p>
<p><img src="cid:resources/res152/tBKqa.create_newgroup4.png" width="651" height="351"></p>
<ul>
<li><b>Приглашать пользователей в группу могут:</b> - выбор тех членов группы, кто имеет право высылать приглашения на вступление в группу:  <p><img src="cid:resources/res152/R757o.welcome.png" width="289" height="88"></p> По умолчанию выставлено <b>Все члены группы</b>.</p></li>

<li><b>Ключевые слова</b> - перечень слов, кратко характеризующих темы и вопросы вашей группы, они будут учитываться при поисковых запросах.</li>

</ul>
</li>

<li><p>После указания всех необходимых параметров для создания группы нажмите кнопку <b>Создать группу</b>. Если вы передумали создавать новую группу, нажмите <b>Отмена</b>.</p></li>
</ul>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>100</edge_sort>
<id>3725</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>