<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3708</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>200</sort>
<timestamp_x>1404989198</timestamp_x>
<date_create>1340980977</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Отчёт по рабочему времени</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Страница <b>Отчет по рабочему времени</b> (<span class="path">Компания > Рабочее время</span>) позволяет просмотреть все данные об использовании рабочего времени.</p>

<p>Обычный сотрудник видит данные только по своим рабочим дням. Руководитель может видеть данные по своему отделу, и может изменять данные у своих подчиненных и свои собственные.</p>

<p>Возможности сортировки:</p>

<ul>
<li>Статистика - отображение колонок статистики;</li>
<li>Начало и конец рабочего дня - в строке будут отображаться начало и конец рабочего дня сотрудника;</li> 
<li>Выбор отдела - возможность выбора в рамках структуры компании нужного отдела для просмотра.</li> 
<li>Показ только списка сотрудников, либо с данными учета.</li>
 </ul>

<p><img height="417" border="0" width="700" src="cid:resources/res178/2jMjJ.timeman_8.png" /></p>

<p>Те дни, в которые произошли неподтвержденные нарушения установленного порядка рабочего дня отмечены специальным значком: <img height="12" border="0" width="12" src="cid:resources/res178/DiZFN.att_wd.png" />. Если нарушение подтверждено руководителем, то выводится значок: <img height="8" border="0" width="9" src="cid:resources/res178/06W1n.yes.png" />. Общий процент нарушений выводится в специальной колонке таблицы.</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Рабочие дни сотрудников, нуждающиеся в подтверждении отображаются в <b>Живой ленте</b>.</div></p>


<p>Колонка <b>Процент замечаний</b> - отношение рабочих дней с нарушениями к общему количеству рабочих дней. В колонках <b>Рабочих дней</b>, <b>Рабочих часов</b> и <b>Процент замечаний</b> не учитываются неподтвержденные дни.</p>


<h4>Учет нарушений</h4>

<p>При подсчете нарушений во всех суммах и процентах отчета участвуют только завершённые подтверждённые рабочие дни. Красным числом в скобках выводится кол-во неподтвержденных нарушений. Процент нарушений считается как отношение количества рабочих дней с нарушениями к общему количеству рабочих дней.</p>

<p>Нарушением считается запись о рабочем дне, которая:</p> 
<ul>
<li>началась позже установленного для сотрудника/подразделения/всей организации максимального времени начала рабочего дня - <b>опоздание</b>;</li>
<li>завершилась раньше установленного для сотрудника/подразделения/всей организации минимального времени завершения рабочего дня - <b>ранний уход</b>;</li> 
<li>завершилась раньше чем выработана установленный для сотрудника/подразделения/всей организации минимальная продолжительность рабочего дня с учетом перерывов - <b>невыработка</b>.</li> 
 </ul>

<div class="warning"><b>Внимание!</b> Нарушение - это отклонение от настроек времени рабочего дня, заданных администратором, а не нарушения трудовой дисциплины. Является ли показываемое системой нарушение рабочего времени нарушением трудовой дисциплины нужно решать в каждом отдельном случае.
<p><b>Например</b>: Сотрудник уезжая в банк в 16-00 закрыл рабочий день этим часом. В банке он пробыл до 18-00, выполняя рабочие обязанности. Система покажет нарушение рабочего времени, которое не является нарушением трудовой дисциплины. </p>
</div>

<h4>Просмотр статистики дня</h4>

<p>Для просмотра статистики нужно кликнуть указателем мыши на ячейке нужного дня сотрудника. Откроется форма просмотра:</p>

<p><img height="354" border="0" width="700" src="cid:resources/res178/t3Mof.timeman_9.png" /></p>

<p>Если требуется подтверждение нарушений, то у руководителя подразделения появится кнопка <img height="25" border="0" width="101" src="cid:resources/res178/0V5IM.but_report_wd.png" />. Руководитель может изменить время прихода,ухода и отработанного времени, добавить комментарий к отчету и с помощью этой кнопки внести изменения.</p>

<p>Если работник находится вне офиса, то есть возможность проверить по какому IP он заходил на портал и с какого часового пояса:</p>

<p><img height="165" width="320" src="cid:resources/res178/aDnNu.timeman_ip.png" /></p>

<p>В разделе <b>Задачи</b> выводится список задач, поставленных на день и выполненных в течение дня с возможностью перехода к задаче кликом по ее названию.</p>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>200</edge_sort>
<id>3708</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>