<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3742</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>800</sort>
<timestamp_x>1414577199</timestamp_x>
<date_create>1341904858</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Рабочие отчёты</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[ <p><div class="warning"><b>Внимание!</b> Для облачной версии сервиса <b>Битрикс24</b> (лицензии <b>Проект</b> и <b>Команда</b>) функционал <b>Рабочие отчеты</b> <a href="http://www.bitrix24.ru/prices/" target="_blank">недоступен</a>.</div></p>

<p>Отчет по рабочему времени теперь возможен не только за рабочий день, но и за выбранный интервал времени. Данные по таким отчетам выводятся на странице <b>Рабочие отчеты</b>:</p>

<p><img height="423" border="0" width="700" src="cid:resources/res180/zJmhN.work_report_1.png" /></p>

<p>Если отчет не утверждён, он отображается серым цветом. Если утвержден без оценки, то жёлтым. Если оценен положительно, то зеленым, если отрицательно - то красным.</p>

<p>Фильтры на контекстной панели видны в зависимости от уровня доступа:</p>

<p><img height="54" border="0" width="700" src="cid:resources/res180/AjaCy.work_report_3.png" /></p>

<ul>
<li>Сотрудникам дана возможность только включать/отключать статистику. </li>
<li><b>Администраторы</b> сервиса, сотрудники <b>Отдела кадров</b> и <b>Руководства</b> видят ещё и фильтр по подразделениям.
<br/><br/>
<div class="hint"><b>Примечание:</b>  группы <b>Отдел кадров</b> и <b>Руководство</b> доступны только в коробочной версии сервиса <b>Битрикс24</b>.</div></li>
<li>руководители отделов дополнительно видят фильтр по сотрудникам.</li>
</ul>

<p>Отчеты сотрудников должны быть утверждены и оценены руководителем подразделения. Для утверждения достаточно просто кликнуть по отчету в календарной сетке, откроется форма отчета:</p>

<p><img height="455" border="0" width="700" src="cid:resources/res180/K6esm.work_report_2.png" /></p>

<p>Выберите нужную оценку и подтвердите отчет. После подтверждения отчёта сотрудник теряет возможность отредактировать свой отчет. Смена оценки отчета и редактирование отчёта старшим должностным лицом возможна и после подтверждения.</p>

<p>Задание параметров отчетности доступно руководителю подразделения для своих подчиненных, для сотрудников <b>Отдела кадров</b> и <b>Руководства</b>.</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b>  группы <b>Отдел кадров</b> и <b>Руководство</b> доступны только в коробочной версии сервиса <b>Битрикс24</b>.</div></p>

<p>Чтобы получить доступ к функционалу настроек воспользуйтесь кнопкой <b>Настройка</b>. После этого станут доступными кнопки вызова настроек рабочих отчетов сотрудников в виде "шестеренки". Если настройки наследуются, то "шестеренка" будет серого цвета. Если настройки отличаются от типовых, то - желтого. В форме можно задать частоту отчетов, день и время отчета.</p>

<p>Окно подачи отчёта появляется автоматически при наступлении установленного времени при обновлении страницы (переходе не другую страницу портала):</p>

<p><img src="cid:resources/res180/HsLhp.work_report_4.png" /></p>

<p>Если срок отчётного периода более суток, то в панели Рабочего дня в день отчёта появляется ссылка <span class="link">Отчёт за день</span>. (Необходимо обновить страницу.)</p>

<p><img src="cid:resources/res180/D48dF.otchet_za_den.png" /></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Если был пропущен очередной отчет, то на странице <b>Рабочие отчеты</b> для сотрудника будет выведено сообщение:

<p><img height="35" border="0" width="350" src="cid:resources/res180/IUbM5.weekly_5.png" /></p>
</div></p>


<p>В Рабочий отчет автоматически попадают:</p>
<ul>
<li>Все ежедневные отчеты, которые заполнялись в закладке <b>Отчет за день</b> инструмента <b>Рабочий день</b>.</li>
<li>Все задачи, которые выполнялись в течение отчетного периода. Задачи в отчет можно добавлять и с помощью селектора задач <b>выбрать из списка</b>.</li> 
 </ul>

<p>В рабочий отчет не попадают события, участие в которых не подтверждено сотрудником.</p>

<p>Составление отчета можно отложить на один час. Пока отчет не подтвержден руководителем, его можно отредактировать. После составления отчета сообщение о нем выведется в Живой ленте для самого сотрудника и его руководителя.</p>

<div class="warning"><b>Внимание!</b> <b>Рабочие отчёты</b> будут создаваться только в том случае, если работник в заданный период воспользовался <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3707" target="_blank">Учётом рабочего времени</a>.</div>
<br><br>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>800</edge_sort>
<id>3742</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>