<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>5012</lesson_id>
<was_chapter_id>1280</was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>500</sort>
<timestamp_x>1415354822</timestamp_x>
<date_create>1349854135</date_create>
<created_user_name>(badmin) Admin Bitrix</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Группы экстранет</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[ <p><div class="warning"><b>Внимание!</b> Для бесплатной лицензии <b>Проект</b> облачного сервиса «Битрикс24» функционал <b>группы Экстранет</b> <a href="http://www.bitrix24.ru/prices/" target="_blank">недоступен</a>.</div></p>


<div class="note"><b>Экстранет</b> – инструмент, который позволяет компании осуществлять конфиденциальную связь с поставщиками, дистрибьюторами и другими внешними пользователями без допуска их к внутрикорпоративной информации.</div> 

<p><b>Экстранет</b> - это:</p> 
<ul>
  <li>единая точка доступа к информации для наших сотрудников, клиентов, партнеров;</li>
  <li>конфиденциальность общения;</li>
  <li>совместная работа в едином пространстве (в том числе и удаленно);</li>
  <li>безопасный доступ внешних пользователей к данным рабочей группы;</li>
  <li>прозрачность и документируемость коммуникаций.</li>
</ul>

<p>В экстранете сотрудники компании могут приглашать внешних пользователей и обсуждать с ними вопросы в рабочей группе (в форумах, блогах), совместно работать с общими документами, планировать активность в календаре, ставить задачи и следить за их выполнением, публиковать отчеты и т.д.</p> 

<p>Работа в экстранете реализована через механизм рабочих групп в разделе <b>Группы экстранета</b>. Все сообщения из этих групп дублируются в общую живую ленту, так что переходить в этот раздел обычным сотрудникам нет необходимости. Все типовые операции по работе с группами экстранета, как и с обычными группами можно выполнить с помощью меню быстрых команд <b>Добавить</b>.</p>

<h4>Приглашение пользователей в Экстранет.</h4>


<p>Пригласить пользователя в <b>Экстранет</b> можно только с помощью функционала рабочих групп. Пользователей можно пригласить как непосредственно при создании рабочей группы, так в любой момент после создания рабочей группы на закладке <b>Основное</b> страницы уже существующей группы (меню <b>Действия</b> - <b>Пригласить в группу</b>). </p>

<p><img border="0" src="cid:resources/res156/PeNOe.extranet_1_sm.png" /></p>

<p>В обоих случаях откроется одна и та же форма:</p>

<p><img border="0" src="cid:resources/res156/kCqNd.extranet_2.png" /></p>

<ul>
  <li>Заполните поля формы:</li>
  <ul>
    <li><b>Пригласить сотрудников компании</b> - в поле укажите часть фамилии, имени или отчества сотрудников корпоративного портала или воспользуйтесь ссылками <b>Последние</b> или <b>Сотрудники и отделы</b>;</li>

    <li><b>Пригласить внешних пользователей, которые уже зарегистрированы на портале</b> - в поле укажите часть фамилии, имени или отчества уже зарегистрированных внешних сотрудников корпоративного портала или воспользуйтесь ссылками <b>Последние</b> или <b>Внешние сотрудники</b>;</li>
    <li><b>Пригласить нового сотрудника по e-mail</b> - в поле укажите E-mail внешних пользователей;</li>
    <li><b>Добавить нового сотрудника</b> - в поле укажите E-mail, фамилию и имя внешнего пользователя. Если поставить галочку <b>Отправить данные для входа на указанный e-mail</b>, то внешнему пользователю в письме придет ссылка на переход регистрации на портале, в противном случае - сотрудник будет только зарегистрирован на портале как внешний пользователь.

<p><img border="0" src="cid:resources/res156/DC716.extranet_3.png" /></p>
</li>


    <p><div class="hint"><b>Примечание</b>: адреса должны быть указаны в формате <b>xxx@site.com</b> или <b>"name lastname" &lt;xxx@site.com&gt;</b>.</div></p>

  </ul>
  <li>Нажмите на кнопку <b>Создать группу</b> (если добавление пользователей происходит при создании группы) или <b>Отправить приглашение</b> (если пользователи добавляются в существующую группу).</li>
</ul>
<p>После отправки приглашения сотрудникам и внешним пользователям уже добавленным в пользователи сайта экстранета придет типовое приглашение в группу.</p> 

<p>Внешние пользователи, не являющиеся пользователями сайта экстранета, получат приглашение по электронной почте. Им надо будет пройти по имеющейся в письме ссылке и заполнить форму авторизации:</p>

<p><img border="0" src="cid:resources/res156/dxFDb.extranet_invitation_user_form_sm.png" /></p>

<p>После этого приглашенный человек сможет зайти на сайт экстранета и принять приглашение на работу в группе.</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: приглашать пользователей в группу могут любые участники (если это разрешено настройками группы). Если приглашать в группу могут только модераторы и владельцы, а приглашает обычный пользователь, то внешний пользователь будет допущен на портал, но не включён в группу. Если приглашающий не является сотрудником, ему не доступно поле выбора пользователей <b>Сотрудники компании</b>.</div></p>


<p>Сообщения из групп экстранета (название группы и имя экстранет-пользователя) в Живой ленте выделяются цветом.</p>

<br>



<p><table bgcolor="#cecece" cellpadding="0" cellspacing="0" height="1" width="100%"> 
  <tbody> 
    <tr><td></td></tr>
   </tbody>
</table></p>



<h4>Ссылки по теме:</h4>
<ul>
	<li><a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=6391">Сравнение интранет и экстранет пользователя</a></li>

</ul>	




<br>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>500</edge_sort>
<id>5012</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>