<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3710</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>200</sort>
<timestamp_x>1417095258</timestamp_x>
<date_create>1341232962</date_create>
<created_user_name>(andrey-ka) Андрей Качалов</created_user_name>
<created_by>64579</created_by>
<active>Y</active>
<name>События и задачи</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>В каждый из календарей можно добавлять события несколькими способами, а для планирования коллективных событий можно использовать <b>Планировщик событий</b>.</p>
<ul>
  <li><a href="#event_add">Добавление событий</a></li>
  <li><a href="#event_manage">Управление событиями</a></li>
  <li><a href="#event_plan">Планировщик событий</a></li>
</ul>


<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Интерактивный видеоролик по событиям и задачам</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td><p>Интерактивный видеоролик (требуется выполнение действий пользователем). Продолжительность 7 минут 19 секунд.  Ролик может отставать от текущей версии. Более актуальное текстовое описание - ниже.</p>

<p>Ролик озвучен. Если нет возможности прослушать звуковое сопровождение, то с помощью значка <img height="36" width="39" src="cid:resources/res137/I70dz.audio_11.png" /> в правом верхнем углу ролика можно просмотреть текст. </p>


 <iframe src="cid:resources/res137/z9dqT.story.html" width="820" height="671"></iframe></td></tr>
</tbody>
</table></div>



<p>В календарях также отображаются все задачи, в которых сотрудник является ответственным. Они помечаются специальным значком:</p>

<p><img src="cid:resources/res137/ub1t1.task_pict.png" width="166" height="17"></p>

<p>В списке календарей задачи всегда находятся внизу и имеют бледно-розовый цвет. Подробную информацию по работе с задачами смотрите в разделе <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&CHAPTER_ID=1287">Задачи</a>.</p>


<br>


<h4><a name="event_add"></a>Добавление событий</h4>

<p>Мероприятия могут быть однодневными или занимать несколько дней. Добавить событие можно из <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3697#post_new">живой ленты</a> или <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3757">CRM</a>. Из календаря это можно сделать одним из двух способов.</p>

<h4>Способ 1</h4>

<ul>
  <li>В сетке календаря выберите день события и кликнете по нему. Откроется окно добавления события:

<p><img src="cid:resources/res137/tlLE9.new_event.png" border="0" width="447" height="254" alt="Новое событие" ></p>

  </li>

  <li>Укажите <b>Название</b> события, выберите <b>Календарь</b>, к которому относится это событие, задайте вашу предполагаемую занятость в нем в поле <b>Занятость</b>.</li> 

  <p></p><div class="hint"><b>Примечание</b>: если событие должно быть многодневным, то нажмите ссылку <b>Редактировать</b> (смотрите <a href="#way_2">Способ 2</a>). 
  <br>  <br>
Или же выберите в календаре день начала события, кликните по нему, и, не отпуская кнопку мыши, проведите курсор до дня окончания события. После отпускания кнопки мыши появится форма создания события с указанным периодом времени.</div><p></p>

  <li>Нажмите кнопку <b>Добавить</b>. </li>
</ul>

<a name="way_2"></a><h4>Способ 2</h4>

<ul>
  <li>Нажмите на кнопку <b>Добавить</b>, расположенную в верхнем правом углу календаря. Либо кликните стрелочку рядом с ней и в открывшемся меню выберите <b>новое событие</b>:

<p><img src="cid:resources/res137/axXsJ.add_calendar2.png" alt="Новое событие" border="0" width="263" height="233" ></p>

<p>Откроется окно добавления нового события:</p>

<a name="new_event_form"></a>
<p><img src="cid:resources/res137/hRbzH.new_event_3.png" alt="Новое событие" border="0" width="634" height="402" ></p>

  </li>

  <li>Укажите датувремя начала и окончания мероприятия. Можно задать время начала и окончания мероприятия, кликнув по полю со значением времени:
  
  <p><img src="cid:resources/res137/ACxnq.profile_calendar_clock.png" border="0" height="262" width="192"></p>
  
  <p>С помощью стрелок на циферблате, или полей для ввода времени, установите необходимое время и нажмите кнопку <b>Вставить</b>.</p>

<p><div class="warning"><b>Внимание! </b>Следует иметь в виду, что большая стрелка часов не может занимать промежуточное положение, поэтому 12:55 на часах будет выглядеть как без пяти двенадцать.</div></p>

<p>Если мероприятие запланировано на весь день, можно отметить это галочкой в одноименной опции.</p></li>

  <li>На закладке <b>Описание</b> задайте краткое описание события (для форматирования текста описания можно использовать элементы панели инструментов). Аналогично <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3697">сообщениям</a>, к событию можно прикрепить файл, вставить ссылку или видео, а также создать и прикрепить документ.</li>  
  
  <li>На закладке <b>Участники</b> можно пригласить сотрудников к участию в событии.
  
  <p><div class="hint"><b>Примечание</b>: детальное планирование событий осуществляется с помощью ссылки <a href="#event_plan">Планировщик событий</a>.</div></p>

  
  <p>Для этого нажмите на ссылку, введите несколько букв имени (фамилии, имени или отчества), выберите сотрудника из выпадающего списка, либо из структуры компании (<b>Сотрудники и отделы</b>). Повторите операцию, пока все нужные сотрудники не появятся под записью <b>Участники</b>:</p>
  
   <p><img src="cid:resources/res137/Jibgx.memb.png" border="0" width="633" height="540" alt="Участники события" ></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> в коробочной версии Битрикс24 текст приглашения и настройки события, расположенные ниже списка участников, видны при редактировании события.</div></p>
  
<p>Текст приглашения для всех участников можно добавить с помощью ссылки <b>Добавить текст приглашения</b>, по нажатии которой будет отображено поле для ввода текста.</p>

<p><b>Это открытая встреча</b> - поставьте галочку, если хотите разрешить свободное присоединение участников к событию.</p>

<p><b>Оповещать о подтверждении/отказе участников</b> - оставьте галочку в данной опции, если хотите, чтобы вам приходили уведомления с информацией об отказе или подтверждении участия сотрудников в событии.</p>


  <p><b>Запросить повторное подтверждение участия</b> (отображается при редактировании события) - при отмеченной опции изменение события приведет к повторному оповещению всех участников события.</div><p></p>
  
  <p>Указанным сотрудникам будет отправлено соответствующее сообщение с приглашением, посредством которого он согласится или откажется от участия в событии. В форме просмотра и редактирования события это будет отображено одним из статусов: <b>Подтвердили</b>, <b>Отказались</b>, <b>Еще думают</b>.</p>
</li>
  
 <li>На закладке <b>Дополнительно</b> настраиваются дополнительные параметры события:

    <p><img src="cid:resources/res137/loDDL.event_dop_3.png" border="0" width="634" height="475" alt="Закладка Дополнительно" ></p>
  
  <ul>

    <li><b>Повторяемость события</b> - позволяет задать повтор события (каждый день/неделю/месяц/год) и ограничить время повтора события; 

<p><div class="note"><b>Примечание: </b>установленное напоминание будет срабатывать при каждом повторе события.</div></p>
</li>
    

    <li><b>Важность события</b> - позволяет указать значимость события (<b>Высокая</b>, <b>Нормальная</b>, <b>Низкая</b>);</li>

<li><b>Частное событие</b> - делает информацию о событии недоступной (кроме времени проведения, занятости, важности, отметки о частном событии и комментариев).
</li>

<li><b>Цвет</b> - выберите цвет события и текста в общей календарной сетке;</li>

<li><b>Элементы CRM</b> - нажав <b>Выбрать</b>, вы можете привязать какую-либо сущность CRM к событию, после чего событие будет помечено специальным значком <b>crm</b> и добавлено к выбранной сущности, а также отображено на странице <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5180">Мои дела</a> ответственного за данное событие.</li>

<p><div class="warning"><b>Важно! </b>Поле <b>Элементы CRM</b> будет доступно только если сотрудник имеет доступ к <b>CRM</b>.</div></p>

  </ul>  
  </li>

  
  <li>Нажмите кнопку <b>Сохранить</b>.</li>
</ul>

<p>В итоге cобытие появится в создаваемом календаре.</p>

<br>


<h4><a name="event_manage"></a>Управление событиями</h4>

<p>Управление созданным событием календаря осуществляется с помощью инструментов, доступных при наведении курсором мыши на событие:</p>

<p><img src="cid:resources/res137/lZZDl.event_rule.png" border="0" height="101" width="122"></p>

<ul>

  <li><img src="cid:resources/res137/chtTm.profile_calendar_event_edit.png" border="0" height="18" width="17"> - позволяет перейти к форме редактирования события, аналогичной форме создания события.</li>
  <li><img src="cid:resources/res137/jLZKT.profile_calendar_event_delete.png" border="0" height="18" width="17"> - позволяет удалить событие.</li>

<li>Чтобы просмотреть событие, щелкните по любому месту события, свободному от пиктограмм удаления и редактирования. Из формы просмотра, кроме добавления комментариев, можно перейти к редактированию и удалению события с помощью соответствующих ссылок:

 <p><img src="cid:resources/res137/g0Y5W.event_view_5.png" border="0" width="700" height="519"></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: о новых комментариях вы можете узнавать, просматривая новые сообщения живой ленты. В центр нотификаций уведомлений приходить не будет.</div></p>
</li>
</ul>

<p>Зажав левой кнопкой мыши событие, вы можете перетаскивать его по календарю.</p>

<p><div class="warning"><b>Внимание! </b>Учтите, что если напоминание уже срабатывало, то при переносе события на другой день оно восстановлено не будет.</div></p>

<br>

<h4><a name="event_plan"></a>Планировщик событий</h4>

<p>На портале сотрудникам удобно планировать коллективные (общие) события, контролируя занятость или отсутствие приглашенных сотрудников в офисе. Для этого в продукте реализован <b>Планировщик событий</b>.</p>

<p>Перейти в <b>Планировщик событий</b> можно:</p>
<ul>
  <li>выбрав пункт <b>событие через планировщик</b> в открывающемся меню при нажатии стрелки рядом с кнопкой <b>Добавить</b>;</li>
  <li>при создании нового события с помощью ссылки <b>Планировщик событий</b>, расположенной на закладке <b>Участники</b> формы создания/редактирования события.</li>

</ul>

<p>При создании нового коллективного события укажите:</p>

<ul>
  <li><b>Начало</b> и <b>Окончание</b> события с помощью инструментов <b>Календарь</b> (<img src="cid:resources/res137/UrHqE.profile_calendar_event_person_calendar.png" border="0" height="17" width="17">) и <b>Часы</b> (<img src="cid:resources/res137/i4BDz.profile_calendar_event_person_clock.png" border="0" height="17" width="17">);</li>

  <li><b>Длительность</b> (в минутах, часах, днях) события;</li>

  <p></p><div class="hint"><b>Примечание</b>: продолжительность события можно заблокировать (<img src="cid:resources/res137/kXr1j.profile_calendar_event_lock.png" border="0" height="14" width="11">) или разблокировать (<img src="cid:resources/res137/KS1i2.profile_calendar_event_unlock.png" border="0" height="14" width="16">).</div><p></p>

  <li><b>Место проведения</b> события;</li>

  <li>аналогично описанному в <a href="#event_add">Добавлении событий</a> способу добавьте участников события.

  </li>
</ul>

<p>В результате на сетке планировщика можно будет просмотреть коллективное событие.</p>

<p>Масштаб сетки можно регулировать с помощью поля <b>Масштаб</b>, указав в каком представлении времени отображать сетку: <b>30 минут</b>, <b>1 час</b>, <b>2 часа</b>, <b>1 день</b>.</p>

<p>Если выбранные сотрудники заняты или отсутствуют в офисе, то на сетке планировщика будут отображены соответствующие интервалы времени. При этом если планируемое событие пересекается с этими интервалами, то на сетке временной интервал события будет отображен красным цветом:</p>

  <p><img src="cid:resources/res137/SK6Ut.red_band.png" alt="Планировщик событий" ></p>

<p>После изменения времени общего события (например, заблокировать продолжительность события и переместить его по сетке при помощи мыши) с учетом занятости/отсутствия сотрудников, временной интервал планируемого события будет отображен зеленым цветом.</p>

 
<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> управление мышью:
  <p><img src="cid:resources/res137/9Hn3B.planer_mouse_controls.png" border="0" width="411" height="167" ></p>
</div></p>

<p>Затем нажмите <b>Далее</b> и укажите <a href="#new_event_form">оставшиеся параметры</a> события.</p>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>200</edge_sort>
<id>3710</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>