<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>2192</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>50</sort>
<timestamp_x>1407407731</timestamp_x>
<date_create>1298292621</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Регистрация и авторизация</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>В большинстве случаев доступ на корпоративный портал ограничен сотрудниками компании. Кроме того, администратором портала настраивается способ регистрации и авторизации на портале.</p>

<h4>Авторизация и регистрация</h4>

<p>Если настройки портала позволяют неавторизованным пользователям просматривать портал, то в верхнем правом углу портала располагается ссылка <b>Авторизация</b>, позволяющая пользователю авторизоваться на портале и вести полноценную работу. При нажатии на ссылку открывается форма авторизации:</p>

<p><img src="cid:resources/res19/3ypt3.author.png" ></a></p>

<p>Если неавторизованным пользователям запрещено просматривать портал, то при открытии портала сразу будет отображаться следующая форма авторизации:</p>

<p><img height="329" border="0" width="500" src="cid:resources/res19/NKBKy.auth_form2_sm.png" /></p>

<p>Введите в открывшейся у вас форме авторизации свой <b>Логин</b>, <b>Пароль</b> и нажмите кнопку <b>Войти</b>. Страница обновится и теперь вы можете приступать к работе на портале.</p>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: Для авторизации на портале через социальные сети необходимо предварительно заполнить <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3750#edit_profile" target="_blank" />в профиле сотрудника</a> соответствующие поля в разделе <b>Социальные сети</b>.</p>
 </div>


<br />


<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Администратором портала может быть включено использование <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&CHAPTER_ID=02339#one_time_password" target="_blank">одноразовых паролей</a>. О включении этой опции пользователей должны предупредить заранее. если такой режим авторизации включён, то вместо стандартного устройства можно использовать <a href="https://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=2340" target="_blank">Bitrix OTP</a></div></p>


<p>Если настройки портала разрешают самостоятельную регистрацию пользователей, то для регистрации на портале служит ссылка <b>Регистрация</b>, которая располагается на форме авторизации. Форма регистрации имеет следующий вид:

<p><img src="cid:resources/res19/CtWLM.reg_form2.png" /></p></li></ul>


<p>В форме укажите регистрационные данные: <b>Имя</b>, <b>Фамилию</b>, <b>Логин</b>, <b>Пароль</b>, <b>Подтверждение пароля</b>, <b>E-Mail</b>.

<p>Нажмите кнопку <b>Регистрация</b>, страница обновится и вы можете приступать к работе на портале.</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> если самостоятельная регистрация запрещена, то добавление пользователя выполняется администратором портала или сотрудником, обладающим необходимыми правами. В этом случае администратор портала пришлёт вам приглашение на e-mail.</div></p>

<br>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>50</edge_sort>
<id>2192</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>