<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>6430</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>10</sort>
<timestamp_x>1414656519</timestamp_x>
<date_create>1404807427</date_create>
<created_user_name>(andrey-ka) Андрей Качалов</created_user_name>
<created_by>64579</created_by>
<active>Y</active>
<name>Конструктор отчетов</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p><div class="note"><b>Универсальный конструктор отчетов</b> - это отдельный модуль, который позволяет сотрудникам самим конструировать отчеты для разных объектов и в дальнейшем многократно их запускать. Отчеты изменяются в реальном времени, в зависимости от хода выполнения задач. </div></p>


<menu>
	<li><a href="#report_view">Просмотр отчетов</a></li>
	<li><a href="#typical_reports">Типовые отчеты</a></li>
 	<li><a href="#user_fields">Пользовательские поля</a></li>
	<li><a href="#report_create">Создание нового отчета</a></li>
</menu>


<br>


<a name="report_view"></a><h4>Просмотр отчетов</h4>

<p><b>Список отчетов</b></p>
<p>С помощью меню действий в списке отчетов можно <b>Редактировать</b>, <b>Удалять</b> или <b>Копировать</b> отчеты.</p>
<p>Для просмотра отчета используйте ссылку с его названием.</p>

<br>

<p><b>Отчет</b></p>
<p>Для сортировки данных отчета по какой-либо колонке достаточно кликнуть на её заголовок, после чего он изменит цвет фона. Также в нем будет отображено направление сортировки в виде символа  <b>&#8593;</b> или <b>&#8595;</b>. </p>

<p>Под таблицей расположена итоговая информация по всему отчету, которая подсчитывается только для численных данных.</p>

<p>Чтобы сохранить отчет в виде файла <b>.xls</b> либо открыть этот файл для просмотра или печати в каком-либо приложении, нажмите <b>Экспорт Excel</b>.</p>
  
 
<br>



<a name="typical_reports"></a><h4>Типовые отчеты</h4>
<p>При первом обращении к сервису создания отчетов система сообщает, что у него нет ни одного сконструированного отчета и предлагает создать типовые отчеты. </p>

<p><img src="cid:resources/res107/wOUtw.typical_reports_create_page.png" border="0"></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Для разных типов отчетов (Задачи, CRM) в поставке продукта идут свои типовые отчеты.</div></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Начиная с версии 14.5.2 типовые отчеты теперь нельзя редактировать. При необходимости, можно создать копии типовых отчетов и уже их изменить под свои потребности.</div></p>

  
 
<br>



<a name="user_fields"></a><h4>Пользовательские поля</h4>
<p>Начиная с версии 14.5.2, в отчетах появилась возможность использовать пользовательские поля, причем как для построения самого отчета, так и в качестве полей фильтра. </p>
<p>Для удобства, в форме редактирования отчета, такие поля выделены другим цветом:</p>
	<p><img src="cid:resources/res107/3mrFb.reports_user_fields.png" border="0"></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> На данный момент <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3766">пользовательские поля</a> поддерживаются в отчетах <b>CRM</b> для <b>Сделок</b> и <b>Лидов</b>.
<br><br>
Причем в отчетах могут выводиться <b>не множественные</b> поля следующих типов: <b>строка</b>, <b>целое число</b>, <b>число</b>, <b>да/нет</b>, <b>список</b>, <b>дата/время</b>.
</div></p>

<p><div class="warning"><b>Внимание!</b> После удаления пользовательского поля в системе невозможно будет построить отчеты, связанные с этим полем.
Для возобновления возможности построения таких отчетов необходимо перейти к их форме редактирования и удалить из нее несуществующие пользовательские поля.
 </div></p>




<br>



<a name="report_create"></a><h4>Создание нового отчета</h4>
<p>Отчет строится автоматически - достаточно его один раз создать и настроить. </p>
<p>Для этого используйте ссылку <b>Добавить отчет</b> на странице со списком отчетов, после чего откроется форма создания отчета:</p>
 <p><img src="cid:resources/res107/SDHe6.report_create_sm.png" width="500" height="527"  border="0"></p>

<p>При создании нового отчета необходимо ввести его <b>название</b>, и указать <b>отчетный период</b> (временной интервал, неделя, месяц и т.д.).</p>



<br>


<p>Секция <b>Колонки</b> позволяет настроить колонки, отображаемые в отчете:</p>
<ul>
  <li>Опция <b>Вычислить колонку</b> позволяет отображать в отчете вычисленную величину, например, сумму или количество уникальных значений в колонке. 
  <p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Вычисляемая величина зависит от конкретного типа данных.</div></p>
  </li>
  <li>Кнопки со <b>стрелками</b> позволяют изменить порядок следования колонок в итоговом отчете.</li>
  <li>Для изменения названия колонки или же ее удаления используются соответствующие элементы управления, которые отображаются после её названия при наведении курсора.
    <p><img src="cid:resources/res107/NO95E.construct_column_edit_controls.png" width="312" height="29" border="0"></p>
	<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Для численных типов данных доступна возможность выражать данные колонки в процентах с помощью элемента управления <b>%</b>:
	 <p><img src="cid:resources/res107/we9TS.construct_column_edit_controls_percent.png" width="439" height="65" border="0"></p>
	</div></p>
  </li>
  <li>Ссылка <b>Добавить</b> позволяет добавить в отчет новую колонку. За раз можно добавить сразу несколько колонок, отметив их в форме.</li>
</ul>


<br>


<p>Секция <b>Фильтр</b> позволяет настроить параметры фильтрации отчета:</p>
<ul>
  <li>Кнопки <b>+</b> и <b>-</b> позволяют добавить еще одно условие для фильтра или удалить текущее.
    <p>При добавлении нескольких условий, над ними появится выпадающий список, который позволяет <b>Ограничить результаты</b>, выводимые в отчете по <b>всем</b> или <b>любому</b> из добавленных условий.</p>
      <p><img src="cid:resources/res107/JQgiT.construct_filter_limit_results.png" width="660" height="216"  border="0"></p>
  </li>

  <li>Кнопка <b>И / Или</b> позволяет построить дерево условий:
       <p><img src="cid:resources/res107/dfVEd.construct_filter_limit_tree_results.png" width="669" height="307"  border="0"></p>
	На приведенном примере для построения отчета применится условие:
	<br>
	(<code>Сотрудник = Бандурин</code> <b>и</b> <code>Приоритет = Высокий</code>) <b>или</b> (<code>Сотрудник = Тихомиров</code> <b>и</b> <code>Приоритет = Низкий</code>). 
	<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Уровень вложенности условий искусственно ограничен 4-мя уровнями, чтобы не усложнять интерфейс. </div></p>
  </li>

  <li>Опция <b>Изменять фильтр в отчете</b> позволяет вывести отмеченные условия на панель фильтра и изменять их уже непосредственно при просмотре отчета.</li>
  
  <li>С помощью соответствующей опции можно ограничить <b>Максимальное количество элементов</b>, выводимых в отчете.</li>

</ul>

<br>


<p>Опция <b>Выводить диаграмму</b> позволяет строить диаграммы для колонок с отмеченной опцией <b>Вычислить колонку</b>: </p>

  <p><img src="cid:resources/res107/F975G.construct_diag_options.png" border="0"></p>

  <p><img src="cid:resources/res107/vXTDS.construct_diag_view_sm.png" border="0"></p>


<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> построение диаграмм доступно не для всех типов данных.</div></p>


<p>При просмотре отчета легенда позволяет выбрать, какие данные будут отображаться на диаграмме.</p>
  <p><img src="cid:resources/res107/4iRX2.construct_diag_view_2.png" border="0"></p>


<br>



<p>Конструктор позволяет предварительный просмотр отчета - вы можете тут же поправить свой отчет и обновить предпросмотр.</p>


]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>10</edge_sort>
<id>6430</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>