<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>6442</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>200</sort>
<timestamp_x>1405080805</timestamp_x>
<date_create>1404893188</date_create>
<created_user_name>(tanya_bx) Tatiana Starkova</created_user_name>
<created_by>8891</created_by>
<active>Y</active>
<name>Календарь событий</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>На странице <b>Календарь событий</b> сотрудники могут ознакомиться с событиями компании, настроить избранные календари, выполнить синхронизацию необходимых календарей с MS Outlook, а также экспортировать (если разрешено настройками) события календаря в формате <b>iCal</b>. </p>

<p>По умолчанию редактирование настроек календарей и добавление в них событий доступно только администраторам системы. В случае необходимости администратор может настроить необходимые права на календари для некоторой группы пользователей или для отдельных сотрудников.</p>

<h4>Управление календарями</h4>

<p>Каждый сотрудник может подключить только те календари, события которых ему необходимо просматривать. Для этого следует установить галочку напротив названия нужного календаря. Кроме того, для сотрудников доступны следующие действия над календарями:</p>

<p><img src="cid:resources/res165/Cr6yk.company_calendars.png"></p>

<ul>
<li><b>Добавить в избранные</b>/<b>Убрать из избранных</b> - добавление либо удаление <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=71&LESSON_ID=3706#calendar_fav_edit">календарей из избранных</a>;</li>
<li><b>Соединить с Outlook</b> - двухсторонняя <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=71&LESSON_ID=3711#export_msoutlook">синхронизация событий календаря с MS Outlook</a>;</li>
<li><b>Экспорт (iCal)</b> - экспорт данных <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=71&LESSON_ID=3711#export_ical">календаря в формате iCal</a>. 
<br><br>
<div class="hint"><b>Примечание:</b> данный пункт меню доступен, если в настройках календаря отмечена опция <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=71&LESSON_ID=3706#calendar_add">Разрешить экспорт календаря</a>.</div></li>
</ul>


<h4>Создание и редактирование календаря</h4>

<p><div class="warning"><b>Примечание:</b> создание и редактирование календаря событий компании доступно только администратору портала.</div></p>

<p>Создание/редактирование календаря событий компании выполняется аналогично созданию/редактированию <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=71&LESSON_ID=3706#calendar_add" target="_blank">личного календаря</a>. Небольшое отличие - это отсутствие опций <b>Добавлять в этот календарь все приглашения на события от других пользователей</b> и <b>Добавить в избранные</b>.</p>

<p>О том, как выполнить настройки календаря смотрите в уроке <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=48&LESSON_ID=3500" target="_blank">Настройки календаря</a>.</p>


<h4>Управление событиями</h4>

<p><div class="warning"><b>Примечание:</b> управление событиями в календаре компании доступно только администратору портала.</div></p>

<p>Добавление событий в календарь компании и управление ими выполняется так же, как в <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=71&LESSON_ID=3710" target="_blank">личном календаре</a>.</p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>200</edge_sort>
<id>6442</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>