<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3707</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>100</sort>
<timestamp_x>1404989140</timestamp_x>
<date_create>1340980939</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Инструмент Рабочий день</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Видеоролик "Рабочий день"</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td><p>Интерактивный видеоролик (требуется выполнение действий пользователем). Продолжительность 4 минуты 16  секунд.  Ролик может отставать от текущей версии. Более актуальное текстовое описание - ниже.</p>

<p>Ролик озвучен. Если нет возможности прослушать, то с помощью кнопки <b>СС</b> можно включить текстовое сопровождение. </p>
 
<p><embed type="application/x-shockwave-flash" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" type="application/x-shockwave-flash" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" src="cid:resources/res177/3vHhV.8_working_day.swf" width="800" height="600" ></embed></p></td></tr>
</tbody>
</table></div>


 

 
<p>Все работа с учетом рабочего времени для сотрудника сосредоточено в панели <b>Рабочий день</b>. Эта панель не зависит от уровня прав сотрудника и для всех отображается одинаково.</p>
 
<h4>Начало и завершение рабочего дня</h4>
 
<p>Каждый сотрудник при начале рабочего дня должен произвести запуск учета рабочего времени. Для этого нужно развернуть панель Рабочий день и нажать на кнопку <b>Начать рабочий день</b> в этом случае отсчет времени пойдет по параметрам, заданным администраторам портала. Если необходимо начать рабочий день в другое время, то воспользуйтесь ссылкой <span class="link">Начать с другим временем</span>. В этом случае будет указано другое рабочее время начала трудового дня. Завершение рабочего дня выполняется с помощью кнопки <b>Завершить рабочий день</b> либо ссылки <span class="link">Завершить с другим временем</span>.</p>
 
<p><img src="cid:resources/res177/HCaJM.timeman_4.png"  /></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание</b>: Если рабочее время на компьютере сотрудника и на сервере отличаются друг от друга (а возможно отклонение на несколько минут или секунд в ту или иную сторону), то может возникнуть ситуация, когда учет рабочего времени начинается с отрицательного значения.</div>
 
<p> Случается, что сотрудник забывает или не смог закрыть рабочий день, в этом случае на следующий день он не сможет начать новый день, пока не закроет старый:</p>
 
<p><img height="56" border="0" width="487" src="cid:resources/res177/yGuxv.timeman_3.png"  /></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание</b>: Если предыдущий рабочий день так и не был закрыт, то в <b>Отчете по рабочему времени</b> этот день будет помечен словом <b>истёк</b>.</div>
 
<p>Если рабочий день начинается или закачивается с помощью ссылок <span class="link">Начать с другим временем</span> и <span class="link">Завершить с другим временем</span>, а так же завершается ранее не закрытый день, то кроме выбора времени нужно указать и причину изменения:</p>
 
<p><img height="466" border="0" width="482" src="cid:resources/res177/E9NS5.timeman_1.png"  /></p>
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание</b>: Редактирование параметров рабочего дня возможно только руководителем или администратором.</div>
 
<p></p>
 
<p>Если необходимо остановить учет рабочего времени, например на перерыв на обед, то воспользуйтесь кнопкой <b>Перерыв</b>, которая появляется после нажатия на кнопку <b>Начать рабочий день</b>. Система начнет отсчет перерыва. Для возобновления учета рабочего дня нажмите на кнопку <b>Продолжить</b>.</p>

<h4>Задачи с учетом времени</h4>

<p>Если у сотрудника есть <a href="https://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3719#task_time_tracking" target="_blank">задачи с учётом времени</a>, то выполняемая в данный момент задача будет выводиться в <b>Учёте рабочего времени</b> отдельной строкой. В этой строке отображается время уже потраченное на задачу, общее выделенное время, кнопка для завершения задачи и кнопка для постановки на паузу учёта времени.</p>

 
<h4>План на день</h4>
 
<p>Планирование рабочего дня выполняется с помощью задач. Задачи можно вводить вручную в поле <b>введите текст задачи</b> (и нажатием на &quot;плюсик&quot;) и при помощи ссылки <span class="link">выбрать из списка</span>.</p>
 
<p>При задании задачи из поля <b>введите текст задачи</b> создается быстрая задача, то есть без указания сроков выполнения, приоритетов и других параметров, свойственных обычной задаче. Созданная этим способом задача относится к личным задачам и не привязывается ни к какой рабочей группе.</p>
 
<p>При использовании ссылки <span class="link">выбрать из списка</span> откроется окно со списком задач пользователя:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res177/EUeGV.timeman_5.png"  /></p>
 
<p> Полем <b>Поиск</b> можно воспользоваться для поиска нужной задачи. Если активным стоит <b>Последние</b>, то задачи будут выводиться в порядке их создания.</p>
 
<p>Выбранные и добавленные задачи появятся в закладке <b>Планы на день</b>. При клике указателем мыши на названии задачи появляется окно задачи. </p>
 
<h4>События</h4>
 
<p>Под списком задач на день отображаются события сотрудника, запланированные на день. Работа с событиями во многом похожа работе с задачами. Разница в том, что события попадают в этот список автоматически.</p>
 
<p>Создавать события можно прямо из окна <b>Рабочий день</b> с помощью строки <b>новое событие</b> с указанием периода события и выбором календаря к которому будет принадлежать это событие. При установке флажка <b>вне офиса</b> событие автоматически попадет в Календарь отсутствий.</p>
 
<p>При клике указателем мыши по названию события открывается дополнительное окно с информацией о событии:</p>
 
<p><img height="209" border="0" width="700" src="cid:resources/res177/lPX8p.timeman_7.png"  /></p>
 
<p>При клике на название события в этом дополнительном окне корпоративный портал перейдет к вашему календарю.</p>
 
<h4>Отчет за день</h4>
 
<p>Закладка <b>Отчет за день</b> позволяет вводить отчет в простой текстовой форме. Этот отчет будет автоматически добавлен в <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3708" target="_blank" >Рабочий отчет</a> под соответствующей датой. Отчёт можно отредактировать даже на следующий день, до тех пор, пока он, следующий рабочий день, не начат.</p>
 
<h4>Завершение рабочего дня</h4>
 
<p>По клику на кнопку <b>Завершить рабочий день</b> система сохранит время завершения рабочего дня в <b>Отчете по рабочему времени</b>. При необходимости можно продолжить отсчет рабочего времени с помощью кнопки <b>Продолжить рабочий день</b>.</p>
 
<h4>Уведомление в социальных сетях</h4>

<p>При необходимости можно настроить уведомление в социальные сети о начале и завершении рабочего дня:</p>

<p><img src="cid:resources/res177/LJjeH.timeman_4_1.png"  /></p>

<p>Текст уведомления и сети для уведомлений можно откорректировать. </p><br>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>100</edge_sort>
<id>3707</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>