<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="CHA"><lesson_id>6443</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>12</childs_cnt>
<is_childs>1</is_childs>
<sort>800</sort>
<timestamp_x>1405426451</timestamp_x>
<date_create>1404904010</date_create>
<created_user_name>(tanya_bx) Tatiana Starkova</created_user_name>
<created_by>8891</created_by>
<active>Y</active>
<name>Сотрудники</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Раздел предназначен для вывода всей необходимой информации о сотрудниках и структуре компании.</p>

<p>В разделе представлены следующие страницы:</p>

<ul>
<li><b>Поиск сотрудника</b> - здесь вы можете найти сотрудника и/или узнать краткую информацию о нем.</li>
<li><b>Телефонный справочник</b> - на данной странице представлены телефоны всех сотрудников компании.</li>
<li><b>Структура компании</b> - приведено наглядное представление иерархии филиалов, подразделений и отделов компании  в виде схемы.</li>
<li><b>Кадровые изменения</b> - тут вы можете отследить изменения, произошедшие в карьере сотрудников.</li>
<li>Отсутствия сотрудников по каким-либо причинам фиксируются в <b>Графике отсутствий</b>.</li>

<li>Отработанные часы за каждый день можно посмотреть на странице <b>Рабочее время</b>.</li>


<li>На странице <b>Рабочие отчеты</b> представлены данные по рабочим отчетам.</li>

<li>Провести оценку производительности на основе отчетов можно на странице <b>Эффективность</b>.</li>

<li><b>Доска почета</b> - на этой странице вы увидите сотрудников с особыми заслугами.</li>
<li><b>Дни рождения</b> - здесь вы можете поздравить сотрудника с Днем рождения или посмотреть, у кого день рождения в ближайшее время.</li>
<li>На странице <b>Фотогалерея</b> доступны для просмотра фотографии и галереи сотрудников портала (страница доступна при включенном функционале фотогалерей сотрудников).</li>
</ul>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>800</edge_sort>
<id>6443</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>