<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>6431</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>200</sort>
<timestamp_x>1413368821</timestamp_x>
<date_create>1404809242</date_create>
<created_user_name>(andrey-ka) Андрей Качалов</created_user_name>
<created_by>64579</created_by>
<active>Y</active>
<name>Пример создания отчета</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Создадим отчет, в котором будут отображаться все задачи со статусом <b>Важно</b> или те, при создании которых была отмечена опция <b>Включить задачу в отчет по эффективности</b>. Отчет будет составляться за определенный период для конкретного проекта и сотрудника.</p>

<p><img src="cid:resources/res108/7fgGe.report_example_sm.png" width="500" height="639"  border="0"></p>

<ul>
  <li>В поле <b>Отчетный период</b> выберем вариант <b>интервал</b> и с помощью элемента управления <b>календарь</b> укажем конкретные сроки. Задачи, активные в этот интервал времени, попадут в отчет. То есть все, кроме тех, что были завершены ранее даты начала интервала.</li>
  <li>В секции <b>Колонки</b> с помощью ссылки <b style="color: #0069C4;">Добавить</b> выберем из формы нужные колонки, не забыв нажать кнопку <b>Добавить</b>, и затем, с помощью кнопок со <b>стрелками</b>, расположим их в нужном порядке.</li>
  <li>Для опции <b>Сортировать по колонке</b> укажем <b>Название</b>.</li> 
   
  <p>В секции <b>Фильтр</b> настроим ограничение выводимых результатов в конечном отчете по следующей логике: <br>
  (<code>Ответственный = Иван Иванов</code>) <b>и</b> (<code>Проект = Разработка нового продукта</code>) <b>и</b> ((<code>Приоритет = Высокий</code>) <b>или</b> (<code>В отчете = Верно</code>))</p>
  <li>С помощью ссылки <b style="color: #0069C4;">Выберите поле</b> укажем <b>Ответственный</b> - <b>Выбрать...</b>, а затем, с помощью появившейся ссылки <b>Выбрать</b> отметим нужного сотрудника (<b>Иван Иванов</b>).</li>
  <li>Для условия <b>Ответственный</b> установим опцию <b>Изменять фильтр в отчете</b>, чтобы можно было быстро сменить ответственного сотрудника прямо на панели фильтра при просмотре отчета.</li>
  
  <li>С помощью кнопки <b>+</b> добавим второе условие. Аналогичным образом в полях условия выбираем <b>Проект</b> и <b>Разработка нового продукта</b>.</li>
  <li>В появившемся сверху списке <b>Ограничить результаты по</b> выбираем <b>всем</b>, это позволит применить <u>сразу все</u> условия фильтра для выводимых результатов в отчете. Вариант <b>любому</b> позволит выводить в отчет те результаты, которые попадают под действие <u>любого из</u> условий фильтра.</li>
  
  <br>
  
  <li>Для добавления дополнительных условий нажмем на кнопку <b>И / Или</b>. Это позволит создать следующую логику: <br>
  (<code>Приоритет = Высокий</code>) <b>или</b> (<code>В отчете = Верно</code>)</li>
  
  <li>Устанавливаем в первом дополнительном условии следующие опции <b>Приоритет</b>, <b>Равно</b>, <b>Высокий</b>;</li>
  <li>Во втором - <b>В отчете</b>, <b>Равно</b>, <b>Верно</b>;</li>
  <li>В списке <b>из следующих условий выполняются</b> необходимо выбрать вариант <b>Любое</b>.</li>
</ul>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>200</edge_sort>
<id>6431</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>