<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>6447</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>1000</sort>
<timestamp_x>1405078088</timestamp_x>
<date_create>1404910673</date_create>
<created_user_name>(tanya_bx) Tatiana Starkova</created_user_name>
<created_by>8891</created_by>
<active>Y</active>
<name>Доска почета</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<div class="note"><b>Доска почета</b> - это специальный инструмент для морального поощрения сотрудников.</div>

<p>За особые заслуги сотрудник может быть помещен на <b>Доску почета</b>. В этом случае на странице отображается визитка сотрудника, заголовком которой является краткое описание заслуги:</p>

<p><img src="cid:resources/res182/KZFCP.desk24.png"></p>

<p>Если вы обладаете правами доступа <b>Отдел кадров</b> или <b>Администрация портала</b>, то вам будет доступна кнопка <img src="cid:resources/res182/yKoAY.add_2_desk24.png">, нажав на которую вы можете добавить сотрудника на <b>Доску почета</b>. Заполните поля открывшейся формы:</p>
<p><img src="cid:resources/res182/8rHXq.desk_of_fame22.png"></p>

<ul>
<li>Нажмите кнопку <img src="cid:resources/res182/vj9my.button.png">, чтобы выбрать награждаемого сотрудника. Откроется следующая форма:
<p><img src="cid:resources/res182/nWZfs.leaders_add.png"></p>
<p>В структуре компании найдите необходимого сотрудника (можно воспользоваться строкой поиска сверху), кликнете по нему и нажмите кнопку <b>Выбрать</b>.</p>
</li>

<li><b>За какие заслуги помещен на доску</b> - укажите здесь заслугу, за которую сотрудник помещается на доску почета (обязательное к заполнению поле).</li>

<li><b>Начало</b> - нажмите на пиктограмму календаря и выберите дату, и, при необходимости, время начала нахождения на доске почета.</li>

<li><b>Окончание</b> - нажмите на пиктограмму календаря и выберите дату, и, при необходимости, время окончания нахождения на доске почета.</li>

<li><b>Название</b> - укажите здесь заслугу, за которую сотрудник был внесен на доску почета (обязательное к заполнению поле).</li>

<li>В поле <b>Краткое описание заслуги</b> введите описание заслуги сотрудника. Оно будет использоваться в качестве заголовка карточки сотрудника на доске почета.</li>
</ul>

<p>Для внесения сотрудника на <b>Доску почета</b> нажмите кнопку <b>Сохранить</b>.</p>

<p>Если вы обладаете правами доступа <b>Отдел кадров</b> или <b>Администрация портала</b>, то вам также будет доступна кнопка <img src="cid:resources/res182/xoBMy.desk_manage24.png">, нажав на которую вы получаете доступ к административному разделу для управления <b>Доской почета</b>:</p>
<p><img src="cid:resources/res182/5EeVj.desk_admin.png"></p>

<p>Здесь представлены имеющиеся записи о заслугах, за которые сотрудники помещаются на <b>Доску почета</b>. Добавление/удаление/редактирование записей осуществляется аналогично работе с другими элементами в административном разделе.</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: подробнее о предоставляемых административным режимом операциях, рассказано в разделе <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=48&CHAPTER_ID=04675" target="_blank">Работа с инфоблоками</a> курса по администрированию сервиса <b>Битрикс24</b>.</div></p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>1000</edge_sort>
<id>6447</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>