<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3737</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>200</sort>
<timestamp_x>1356611955</timestamp_x>
<date_create>1341831813</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Создание шаблона последовательного бизнес-процесса</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>При проектировании шаблона <b>последовательного бизнес-процесса</b> после <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&LESSON_ID=3736">настройки и сохранения его параметров</a> сразу становится доступным <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&LESSON_ID=3735#viz_constr">визуальный конструктор</a> для конструирования шаблона:</p>

<p><img src="cid:resources/res222/my8FV.sequence_templ1_sm.png" border="0" height="374" width="600" /></p>

<p>Конструирование шаблона выполняется путем добавления в рабочую область необходимых действий с последующей настройкой их параметров:</p>

<p><img src="cid:resources/res222/Fc8mi.sequence_templ2_sm.png" border="0" height="376" width="600" /></p>
<p><img src="cid:resources/res222/EypHO.sequence_templ3_sm.png" border="0" height="376" width="600" /></p>

<br />
<p>Настройка параметров каждого действия осуществляется в специальной форме, открываемой с помощью кнопки <img src="cid:resources/res222/l9bqa.bizproc_action_settings_but.png" border="0" height="15" width="15">, причем набор параметров зависит от конкретного действия. </p>

<p>Рассмотрим настройку параметров на примере действия <b>Почтовое сообщение</b>:</p>

<p><img src="cid:resources/res222/o8qHJ.biz_action_form.png" border="0" height="476" width="700" /></p>

<p>Заполните необходимым поля. Для упрощения процедуры заполнения полей служит кнопка <img src="cid:resources/res222/JYlbU.but_dots.png" height="18" width="16">, при нажатии которой открывается зависящая от типа поля форма выбора значений:</p>

<p><table width="100%" cellpadding="5"> 
  <tbody> 
    <tr valign="top"><td><img src="cid:resources/res222/dEZAk.biz_action_field.png" border="0" height="393" width="350" /></td><td>Форма выбора значений позволяет подставлять в поля значения из следующих пяти групп (количество отображаемых групп зависит от типа заполняемого поля):
<ul>
<li><b>Параметры шаблона</b> - значения из параметров, заданных для данного шаблона бизнес-процесса;</li>
<li><b>Переменные</b> - значения из переменных, заданных для данного шаблона бизнес-процесса;</li>
<li><b>Поля документа</b> - значения из параметров, заданных для используемого информационного блока;</li>
<li><b>Дополнительные результаты</b> - значения из результатов других действий в шаблоне бизнес-процессы;</li>
<li><b>Пользователи</b> - пользователи системы (по группам и списком), имеющие доступ к данному инфоблоку не ниже, чем <b>Бизнес-процессы</b>.</li>
</ul></td></tr>
   </tbody>
 </table></p>

<p>Для выбора значения откройте нужную группу, затем выберите необходимое значение и нажмите кнопку <b>Вставить</b> (либо дважды кликнете по выбранному значению). Для вставки нескольких значений необходимо повторно вызвать форму выбора значения. Значение или его код будут подставлены в настраиваемое поле (Например, в данном случае <code>{=Document:NAME}</code> и <code>{=Document:CREATED_BY_PRINTABLE}</code>):</p>

<p><img src="cid:resources/res222/thRJZ.biz_action_form1.png" border="0" height="476" width="700"></p>

<p>По окончании настройки параметров действия, сохраните его. Система вернется к созданию (редактированию) шаблона бизнес-процесса.</p>

<p>Когда в шаблон будут добавлены и настроены все необходимые действия, не забудьте сохранить его. Шаблон отобразится в списке всех шаблонов бизнес-процессов.</p>

<br>

<p>Имеется возможность вычислять значения выражений в параметрах действий, для этого необходимо поставить знак <code>=</code> в поле перед операциями. </p>

<b>Пример:</b> <code>="Ответ:" & (1+3)</code> или <code>=if({Document:ID}=5, "текст1", "текст2")</code>.
<p><img src="cid:resources/res222/uUXp3.bizproc_calc_example.png" border="0" height="429" width="695" /></p>

<p>Доступны следующие операторы:</p>
<p>+; -; *; /; >>; =; <<; ==; <; >; (); &; ^; abs; and; dateadd; false; if; intval; min; not; or; substr; true.</p>
<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Синтаксис символьных операторов аналогичен синтаксису соответствующих php-функций.</div></p>

<p>Если синтаксис выражения будет неправильным, то оно будет отображено как текст.</p>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>200</edge_sort>
<id>3737</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>