<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3193</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>600</sort>
<timestamp_x>1413554501</timestamp_x>
<date_create>1322828316</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Интеграция с MS Sharepoint</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Списки можно интегрировать с аналогичными списками в MS Sharepoint. Для этого нужно создать соединение с помощью кнопки: </p>

<p><img src="cid:resources/res250/I2k4x.sh_1_52.png" /></p>

<p>По этой кнопке запустится трех шаговый мастер создания соединения.</p>

<p><b>Шаг первый</b></p>

<p>На первом шаге укажите параметры сервера MS Sharepoint. Параметры нужно получить у системного администратора. В случае неправильных данных будет выведено сообщение о недоступности сервера, либо не пройденной авторизации. Если все данные введены верно, нажмите <b>Далее</b>, мастер перейдет ко второму шагу.</p>

<p><img height="525" border="0" width="728" src="cid:resources/res250/xwZ3q.sh_2.png" /></p>

<p><b>Шаг второй</b></p>
<p>В отобразившемся списке из MS Sharepoint выберите нужный вам список для синхронизации.</p>

<p><img height="525" border="0" width="728" src="cid:resources/res250/oGpaj.sh_3.png" /></p>

<p><b>Шаг третий</b></p>

<p>В отобразившемся окне произведите настройки параметров синхронизации. Настройка параметров интуитивно понятна и в комментариях не нуждается.</p>

<p><img height="604" border="0" width="650" src="cid:resources/res250/QvO4v.sh_4.png" /></p>

<p>При необходимости можно создать новые поля и задать им соответствие в списках <b>Битрикс24</b>.</p>

<p>После выполнения настроек система будет производить автоматическую синхронизацию в соответствии с заданными настройками.</p>

<p><b>Синхронизация</b></p>

<p>После создания соединения в меню команды SharePoint на контекстной панели списка появится команда <b>Синхронизация</b>, по которой производится ручная синхронизация списков с MS SharePoint.</p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>600</edge_sort>
<id>3193</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>