<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="CHA"><lesson_id>6438</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>17</childs_cnt>
<is_childs>1</is_childs>
<sort>1100</sort>
<timestamp_x>1405426513</timestamp_x>
<date_create>1404822647</date_create>
<created_user_name>(Решецкий Егор) Егор Решецкий</created_user_name>
<created_by>82996</created_by>
<active>Y</active>
<name>CRM</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Сопровождение потенциального клиента от первого контакта до совершения сделки обычно выполняется с помощью <b>CRM</b>.</p>

<h4>Что такое CRM?</h4>

<p><div class="note"><b>Система управления взаимодействием с клиентами</b> (или <b>CRM</b>, сокр. от англ. <b>Customer Relationship Management System</b>) &mdash; система, предназначенная для повышения уровня продаж, оптимизации маркетинга и улучшения обслуживания клиентов. В <b>CRM</b> сохраняется информация о клиентах и история взаимоотношений с ними для последующего анализа результатов.</div></p>

<p>Для начала определимся с терминами:</p>

<ul>
<li><b>Лента</b>:
<ul>
<li><b>Лента сущности</b> - перечень дел и событий сущности, отображающийся на закладке ее формы просмотра;

<li><b>Лента CRM</b> - список дел и событий, на которые подписан пользователь, отображающийся на отдельной странице системы CRM.</li>
</ul>
</li>

<li><b>Дело</b> - задача, письмо, звонок или встреча, привязанные к какой-либо сущности CRM.</li>

  <li><b>Контакт</b> - запись о личности, с которой было общение по поводу профессиональной деятельности, <b>Визитная карточка</b> другими словами. </li>

  <li><b>Компания</b> - запись о компании, которая имеет какую-то форму сотрудничества (либо может иметь сотрудничество) с вашей компанией. </li>

  <li><b>Лид</b> - запись о какой либо форме контакта (телефон, e-mail, очная встреча и так далее), которая имеет потенциальную возможность перерасти в сделку. </li>

  <li><b>Событие</b> - какая-либо информация, влияющая на сущность.  </li>

  <li><b>Сделка</b> - запись о работе с <b>Клиентом</b>, <b>Компанией</b> по поводу продажи товара. </li>

<li><b>Предложение</b> - сущность, ориентированную на ознакомление клиента с предметом потенциальной сделки.</li>
</ul>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>1100</edge_sort>
<id>6438</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>