<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>2266</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>100</sort>
<timestamp_x>1404894306</timestamp_x>
<date_create>1299253238</date_create>
<created_user_name>(Решецкий Егор) Егор Решецкий</created_user_name>
<created_by>82996</created_by>
<active>Y</active>
<name>Резервирование переговорных</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>На странице <b>Переговорные</b> доступен список переговорных и ссылка на календарь бронирования.</p>
  <p><img src="cid:resources/res239/702Io.meeting_page.png" alt="Список переговорных" ></p>

<p>Поиск свободных переговорных на тот или иной промежуток времени осуществляется с помощью удобного фильтра, который доступен по кнопке <b>Поиск переговорных</b>:</p>
  <p><img src="cid:resources/res239/jNnl7.meeting_search.png" alt="Список переговорных" ></p>
<p>Под фильтром будет отображен список свободных переговорных по заданным параметрам поиска.</p>

<p>Задавая условия поиска, вы можете найти переговорную на необходимый вам период и зарезервировать ее, если у вас достаточно прав доступа. В противном случае, вам следует обратиться к сотруднику, ответственному за резервирование переговорных.</p>

<p>Скрыть фильтр и результаты поиска позволяет кнопка <b>Список переговорных</b>, расположенная на контекстной панели страницы.</p>

<p>Если для некоторой переговорной вызвать меню действий, то при нажатии на пункт <b>График переговорной</b> откроется страница с графиком занятости переговорной:</p>
  <p><img src="cid:resources/res239/8BzYo.meeting_graph.png" alt="График переговорной" "></p>

<p>Чтобы иметь возможность одновременно просматривать занятость нескольких переговорных на одной сетке календаря и/или забронировать переговорную (при наличии достаточных прав), перейдите по ссылке <b>Резервирование переговорных с помощью календаря</b>. Будет открыта следующая страница:</p>
  <p><a href="javascript:ShowImg('/images/portal_user/services/meeting/meeting_calendar.png',683,974,'Календарь бронирования переговорных')">
<img src="cid:resources/res239/od0Cv.meeting_calendar_sm.png" style="CURSOR: pointer" height="600" alt="Нажмите на рисунок, чтобы увеличить" width="421" border="0"/></a></p>

<p>Список <b>Календари</b> служит для выбора переговорных, информация о занятости которых должна быть отображена на сетке календаря:</p>
  <p><img src="cid:resources/res239/wEVSD.meeting_calendar_list.png" alt="Список календарей" ></p>

<p>Для более детального просмотра информации о бронировании используйте специальный значок просмотра событий:</p>
  <p><img src="cid:resources/res239/8CrGy.meeting_calendar_view_button.png"></p>

<p>По его нажатии отобразится окно с подробной информацией:</p>
  <p><img src="cid:resources/res239/d1Ash.meeting_calendar_event_detail.png" ></p>

<p>Вы можете просмотреть график занятости помещений по дням/неделям/месяцам. Для этого используйте вкладки календаря <b>День</b>, <b>Неделя</b> или <b>Месяц</b> соответственно:</p>
  <p><a href="javascript:ShowImg('/images/portal_user/services/meeting/meeting_calendar_week.png',680,665,'Календарь бронирования переговорных')">
<img src="cid:resources/res239/zZL25.meeting_calendar_week_sm.png" style="CURSOR: pointer" height="469" alt="Нажмите на рисунок, чтобы увеличить" width="480" border="0"/></a></p>

<p>Для резервирования переговорной необходимо найти на календаре время, когда она не занята, затем связаться с менеджером, чтобы он подтвердил вашу бронь и внес ее в расписание занятости переговорных.</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Бронирование переговорных может осуществлять сотрудник, обладающим достаточным уровнем прав.</div></p>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>100</edge_sort>
<id>2266</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>