<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>6921</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>100</sort>
<timestamp_x>1419271266</timestamp_x>
<date_create>1419268294</date_create>
<created_user_name>(Pulse) Александр Суворов</created_user_name>
<created_by>18113</created_by>
<active>Y</active>
<name>Подключение пользователем двухэтапной авторизации</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<br>
<p><div class="warning"><b><font color="red">Внимание!</font></b> Перед подключением двухэтапной авторизации проверьте правильность установленного времени и часового пояса в вашем мобильном устройстве.</div></p>

<h4>Публичная часть</h4>
<p>Для включения двухэтапной авторизации в публичной части сайта необходимо перейти на специальную страницу <b>Настройка дополнительной защиты</b>, где следуя простой инструкции, подключается двухэтапная авторизация:</p>

<p><img src="cid:resources/res26/u5x3E.security1.png" border="0" /></p>

<br>
<p>Для продолжения подключения двухэтапной авторизации понадобится приложение <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=6819" >Bitrix24 OTP</a> или аналоги. </p>





<br><br>

<h4>Административная часть</h4>
<p>Если у контент-менеджера есть доступ в административную часть сайта, то для подключения мобильного приложения, необходимо перейти на страницу <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=35&LESSON_ID=2004">редактирования пользователя</a> (<span class="path">Настройки &gt; Пользователи &gt; Список пользователей</span>), вкладка <b>Двухэтапная авторизация</b>:</p>
	<p><img src="cid:resources/res26/4IITt.user_otp.png" border="0"></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Вкладка отображается <u>только</u> если в системе <b>включено</b> использование механизма двухэтапной авторизации.</div></p>


<ul>
	<li>С помощью кнопки <b>Подключить телефон</b> выберите алгоритм генерации паролей, который будет использоваться для двухэтапной авторизации сайта и поддерживается приложением:
<ul>
    <li><b>по счетчику</b> (<a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/HOTP">HMAC-Based One-time Password</a>, <b>HOTP</b>) - код будет доступен до тех пор, пока пользователь не запросит новый;	</li>
    <li><b>по времени</b> (<a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Time-based_One-time_Password_Algorithm">Time-based One-time Password</a>, <b>TOTP</b>) - код будет доступен в течение 30 секунд с момента его получения, после чего он автоматически обновится.	</li>
</ul>
	</li>

	<li>В открывшейся форме отсканируйте с помощью приложения <b>QR-код</b>:
		<p><img src="cid:resources/res26/XNgmQ.user_otp_mobile_time_qr.png" border="0"></p>
	
		<ul>
			<li>В случае использования алгоритма <b>по счетчику</b> получите <i>первый код</i> и введите его в <b>первое поле</b>. 
			<br>Затем сгенерируйте <i>второй код</i> и введите его во <b>второе поле</b>.</li>
			<li>В случае использования алгоритма <b>по времени</b> получите <i>код</i> и введите его в <b>единственное поле</b>.</li>
		</ul>
	<br>
	
	<p>В случае отсутствия возможности отсканировать QR-код, воспользуйтесь ссылкой <b>Ввести данные вручную</b>: </p>
		<ul>
			<li><b>Адрес сайта</b> вида <code>www.site.ru</code>; </li>
			<li><b>E-mail</b>, с которым был зарегистрирован пользователь на сайте;</li>
			<li><b>Секретный ключ</b>, который указан на картинке (можно не обращать внимания на пробелы);</li>
			<li><b>Тип ключа</b>.</li>
		</ul>
			<p><img src="cid:resources/res26/r8hu2.user_otp_mobile_time_text.png" border="0"></p>		
		
	</li>	
	
	<li>Сохраните внесенные изменения.</li>
</ul>

<p>После чего подключение будет завершено, а форма на вкладке <b>Двухэтапная авторизация</b> примет следующий вид:</p>
	<p><img src="cid:resources/res26/niMMo.user_otp_enabled.png" border="0"></p>

<ul>
	<a name="otp_off"></a>
	<li><b>Отключить</b> - позволяет отключить двухэтапную авторизацию <b>бессрочно</b> или же на <b>определенное</b> количество дней.</li>

	<li><b>Резервные коды</b> - позволяет перейти к форме работы с <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=41&LESSON_ID=5007">резервными кодами</a>.
	<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Резервные коды доступны, если на странице настроек двухэтапной авторизации отмечена соответствующая опция.</div></p>
	</li>
	
	<li><b>Синхронизировать</b> - позволяет перейти к форме <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=41&LESSON_ID=5008">синхронизации</a> устройств.</li>
	
	<li><b>Подключить новый брелок/телефон</b> - позволяет произвести подключение нового устройства двухэтапной авторизации.
	<p><div class="warning"><b>Внимание!</b> Одновременно можно использовать лишь одно средство (мобильное приложение/аппаратное устройство) для двухэтапной авторизации. При подключении нового авторизация со старым будет уже невозможно.</div></p>
	</li>
	
</ul>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>100</edge_sort>
<id>6921</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>