<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>4956</lesson_id>
<was_chapter_id>1209</was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>400</sort>
<timestamp_x>1413554164</timestamp_x>
<date_create>1349854133</date_create>
<created_user_name>(badmin) Admin Bitrix</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Наполнение списков содержанием</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[    <menu>
       <li><a href="#new_item">Создание элемента списка</a></li>
	  <li><a href="#new_section">Создание раздела списка</a></li>
    </menu>


<p>Для сортировки содержимого списка по желаемой колонке кликните по ее заголовку:</p>
  <p><img src="cid:resources/res248/kmVOK.list_sort_52.png"></p>
<p>Стрелка в заголовке будет указывать направление сортировки.</p>


<br>

<p>Для выполнения основных операций над элементом списка используется меню действий:</p>
  <p><img src="cid:resources/res248/OUxYv.list_item_menu_52.png"></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Если вы обладаете правами на изменение списка, то меню будет иметь другой вид:
  <p><img src="cid:resources/res248/bP3XZ.list_item_menu_adm_52.png"></p>
  <p>Если в списке включена поддержка бизнес-процессов, то в меню будет присутствовать соответствующий пункт, позволяющий запускать <b>Бизнес-процессы</b>. Работа с ними аналогична работе с <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3734">бизнес-процессами документов</a></p>
  </div></p>
  

 <br />
   
   

<a name="new_item"></a><h4>Создание элемента списка</h4>
  
<p><div class="warning"><b>Внимание!</b> Создавать и редактировать элементы списка могут группы сотрудников с соответствующими правами, которые задаются администратором. </div></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> В интерфейсе списков администратор может <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=2418#names" target="_blank">задать свои подписи</a> к некоторым элементам управления. По умолчанию все элементы списка названы как <b>Элемент</b>, а разделы как <b>Раздел</b>. На скриншотах этой страницы используется такая замена <b>элемента</b> на <b>клиента</b>
<br /><br />
Количество и состав полей может также зависеть от настроек администратора.</div></p>
  
<p>Для создания нового элемента списка воспользуйтесь кнопкой <b>&lt;Добавить_элемент&gt;</b> на контекстной панели</p>
  <p><img src="cid:resources/res248/2eEoR.but_list_item_add.png"></p>

<p>После нажатия этой кнопки откроется форма создания нового элемента списка</p>

<p>На закладке <b>&lt;Элемент&gt;</b> заполните поля, содержимое которых будет отображаться в строке списка</p>
  <p><img src="cid:resources/res248/wnsI0.list_new_item_form.png"></p>

<p>На закладке <b>&lt;Раздел&gt;</b> укажите, если необходимо, в каком разделе будет содержаться запись списка</p>
  
<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Если в списке разрешено использование бизнес-процессов, то при создании элемента списка будет доступна еще одна закладка: <b>Бизнес-процессы</b>.

</div></p>



<br />



<a name="new_section"></a><h4>Создание раздела списка</h4>
<p>Элементы в списке можно сгруппировать по какому-либо признаку. Для этого нужно создать раздел и указать в свойствах элемента, с каким разделом он будет сопоставлен.</p>

<p><div class="warning"><b>Внимание!</b> Создавать и редактировать разделы списка могут группы сотрудников с соответствующими правами, которые задаются администратором. </div></p>

<p>Для создания нового раздела в списке воспользуйтесь кнопкой <b>&lt;Управление_разделами&gt;</b> на контекстной панели. После этого будет отображен список всех разделов для данного списка, если они существуют.</p>

<p>Для создания раздела используется кнопка <b>&lt;Добавить_раздел&gt;</b>, а для изменения существующего - ссылка с названием раздела</p>
  <p><img src="cid:resources/res248/culQQ.but_list_section_add.png"></p>

<p>При создании нового раздела вам будет предложено указать его название во всплывающем окне, после чего он появится в списке разделов.</p>
  <p><img src="cid:resources/res248/Zcj60.new_section_name.png"></p>

<p>С помощью меню действий в этом списке раздел можно <b>Переименовать</b> или <b>Удалить</b>.</p>
 
<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> В списке элементов для разделов отведена специальная колонка. Клик по ссылке с названием раздела приведет к просмотру отфильтрованных записей списка сопоставленных только с конкретным разделом.</p></div></p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>400</edge_sort>
<id>4956</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>