<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3196</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>1300</sort>
<timestamp_x>1404993653</timestamp_x>
<date_create>1323075305</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Зарплата и отпуск</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p><div class="note"><b>Зарплата и отпуск</b> - сервис для получения сотрудником доступа к Расчетным листкам, а также информации о текущем остатке неиспользованных дней отпуска.</div></p>

<p>На этой странице сотрудник может проверить информацию о составных частях заработной платы, причитающейся ему за соответствующий период, размерах и основаниях произведенных удержаний, а также об общей денежной сумме, подлежащей выплате.</p>

<p>Выдача <b>Расчетного листка</b> осуществляется в соответствии со ст. 136 Трудового кодекса РФ при выплате заработной платы путем предоставления доступа к сервису <b>Зарплата и отпуск</b>. Сотрудник в день получения заработной платы может ознакомиться с выданным Расчетным листком за соответствующий месяц.</p>

<div class="warning"><b>Внимание!</b> Сервис доступен только для редакций <b>Совместная работа</b> и выше.</div>

<p>Чтобы воспользоваться сервисом:</p>

<ul>
<li>Авторизуйтесь на корпоративном портале.</li>
<li>Перейдите на страницу <b>Зарплата и отпуск</b> (<span class="path">Сервисы > Зарплата и отпуск</span>)</li> 
<li>Получите в бухгалтерии вашей компании <b>Код активации</b>.
<p><div class="hint"><b>Код активации</b> - восьмизначный числовой код, обеспечивающий сотруднику возможность получения ПИН-кода для доступа к Веб-сервису.</div></p>
</li> 
<li>Введите код активации в окне сервиса:
<p><img border="0" src="cid:resources/res267/ndRHB.pin_1.png" /></p>

</li>
<li>Получите и запомните ПИН-код доступа к Веб-сервису.
<p><div class="hint"><b>ПИН-код</b> - четырехзначный числовой код, обеспечивающий идентификацию сотрудника и его защищенный доступ в Веб-сервис.</div></p>
</li> 
<li>Введите ПИН-код и иные данные запроса в окне авторизации:
<p><img border="0" src="cid:resources/res267/KrHs1.pin_2.png" /></p></li> 
 </ul>

<p>В результате вы получите в отдельном всплывающем окне интересующие вас данные:</p>

<p><img border="0" src="cid:resources/res267/RR09v.pin_3.png" /></p>

<div class="warning"><b>Внимание!</b> Сервис работает только если в организации используется программа "<b>1С: ЗУП</b>" и если данный сервер настроен на получение указанных данных.</div>

<br>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>1300</edge_sort>
<id>3196</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>