<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>2377</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>400</sort>
<timestamp_x>1405081226</timestamp_x>
<date_create>1303394821</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Электронные заявки</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<h4>Оформление заявки</b></h4>

<p>Для оформления заявки выполните следующее:</p>

<ul>
  <li>Перейдите на страницу <b>Система электронных заявок</b> (<span class="path">Сервисы > Электронные заявки</span>):</li>
<p><img border="0" src="cid:resources/res252/iurCG.request_1_list.png" /></p>

  <li>Выберите тип заявки, например, <b>Канцелярские товары</b>. Заполните специальную форму на открывшейся странице:</li>

<p><img border="0" src="cid:resources/res252/w3zJl.request_2_new.png" /></p>

<ul>
     <li>Обязательно укажите <b>Состав заказа</b>;</li>
     <li>Дополнительно можно указать <b>Комментарий</b>, чтобы ваша заявка была понятной.</li>
</ul>
<p>Чтобы выполнить отправку заявки, нажмите кнопку <b>Отправить заявку</b>. Кнопка <b>Сбросить</b> служит для удаления введенной информации.</p>

</ul>     

<div class="hint"><b>Примечание:</b> количество полей формы для заполнения будет разным для каждого типа заявок.</div>  

<p>После отправки заявки будет открыта страница <b>Мои заявки</b>, содержащая список ваших заявок:</p>

<p><img border="0" src="cid:resources/res252/uYUjC.request_3_list.png" /></p>

<h4>Работа с заявками</h4>

<p>С помощью страницы <b>Мои заявки</b> вы можете просмотреть, отредактировать и проследить ход выполнения поданных вами заявок.</p>

<p><img  border="0" src="cid:resources/res252/DJD4I.request_4_status.png" /></p>

<p>Например, только что созданные заявки имеют статус <b>Новые</b>, принятые к рассмотрению - <b>Принято к рассмотрению</b>. Если заявка рассмотрена и выполнена – <b>Выполнено</b>, если вам отказали в выполнении заявки - <b>Отказано</b>.</p>

<p>Все заявки группируются по типам и сортируются по дате изменения.</p>

<p>С помощью ссылки <b>все заявки этого типа</b> осуществляется переход на страницу со списком заявок выбранного типа. Ссылка с названием заявки служит для перехода к просмотру или редактированию заявки.</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> редактирование заявки осуществляется только в статусе <b>Новое</b>, во всех остальных статусах возможен только просмотр подробной информации о заявке.</div></p>

<h4>Просмотр и редактирование заявки</h4>

<p>Если заявка находится в статусе <b>Новое</b>, то по нажатии на ссылку с названием заявки откроется страница редактирования параметров заявки:</p>

<p><img border="0" src="cid:resources/res252/Pyh9t.request_5_edit.png" /></p>

<p>При необходимости вы можете переключиться в режим просмотра по ссылке <b>Просмотр</b>, затем вы сможете вернуться в режим редактирования по ссылке <b>Изменить</b>.</p>

<p>Если вы отредактировали заявку, то для сохранения внесенных изменений нажмите кнопку <b>Отправить заявку</b> или <b>Применить</b>.</p>


<p>Для поданной заявки в статусе <b>Принято к рассмотрению</b> или <b>Выполнено</b> возможен только просмотр детальной информации (переход к странице осуществляется по ссылке с названием заявки).</p>

<!--<p><img border="0" src="cid:resources/res252/eFvQp.request_6_view.png" /></p>-->

<h4>Список заявок выбранного типа</h4>

<p>Если при просмотре списка поданных вами заявок вы воспользовались ссылкой <b>все заявки этого типа</b>, то будет открыта страница со списком заявок выбранного типа:</p>

<p><img  border="0"  src="cid:resources/res252/qBc2O.request_7_type.png" /></p>

<p>Используя данную страницу, вы можете:</p>

<ul>
<li>отфильтровать заявки в соответствии с необходимыми условиями поиска;</li>
<li>создать новую заявку с помощью ссылки <b>Новая заявка >></b>;</li>
<li>просмотреть заявку, перейдя по ссылке с номером заявки;</li>
<li>если заявка в статусе <b>Новое</b>, то отредактировать ее, перейдя по ссылке <b>Изменить</b>;</li>
<li>удалить заявку с помощью ссылки <b>Удалить</b> или удалить сразу несколько заявок, предварительно отметив их флагом, а затем нажав кнопку <b>Удалить отмеченные</b>.</li>
</ul>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>400</edge_sort>
<id>2377</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>