<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3731</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>200</sort>
<timestamp_x>1419595086</timestamp_x>
<date_create>1341579596</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Работа с документами в ОС Windows</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[
<ul> 	 
  <li><a href="#lib" >Подключение папки как сетевого диска через Битрикс24</a></li>
 	 
  <li><a href="#mapping" >Подключение папки как сетевого диска через Проводник</a></li>
 
  <li><a href="#net_drive" >Подключение папки с помощью мастера добавления сетевого размещения</a></li>
 
  <li><a href="#disconnect" >Отключение папки</a></li>
 
  <li><a href="#documents" >Действия с документамипапками</a></li>
 
  <li><a href="#folders" >Настройка общего доступа к папке</a></li>
 </ul>
 	 
<p>Любая папка из раздела <b>Общий диск</b>, доступ к которой разрешен в соответствии с правами пользователя, может быть подключена к любому компьютеру из сети как сетевой диск. Это справедливо для ОС <b>Windows</b> XP и выше.</p>
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание:</b> При подключении библиотеки документов в качестве сетевого диска на портале для них также будет доступен функционал <a href="https://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&CHAPTER_ID=06459" >бизнес-процессов</a>. 
  <br />
 
  <br />
 Например, можно сделать так, что при загрузке нового файла &quot;на сетевой диск&quot; на портале автоматически будет запускаться определенный шаблон бизнес-процесса и выполнять требуемые действия.</div>
 
<p></p>
 
<br />
 <a name="lib"></a> 
<h3>Подключение общего диска как сетевого диска через Битрикс24</h3>
 
<p></p>
 
<p>Для подключения общего диска, находясь в любом его разделе, выберите в меню настроек  <img src="cid:resources/res214/8h2vz.nas.png" border="0" width="32" height="32"  />  пункт <b>Сетевой диск</b>:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res214/nicCY.set_disk.png" border="0" width="245" height="221"  /></p>
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание: </b>аналогично можно подключить <b>Мой диск</b>.</div>
 
<p></p>
 
<p>Появится окно подключения, скопируйте адресную строку из него:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res214/iETyN.okno_podkl.png" border="0" width="552" height="232"  /></p>
 
<p>Через команду <b>Пуск &gt; Выполнить</b> вашей операционной системы <b>Windows</b> вызовите приложение <b>cmd</b> и вставьте в командную строку скопированную вами строчку:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res214/muq4Y.cmd1.png"  /></p>
 
<p></p>
 
<div class="warning"><b>Внимание! </b>В случае сообщения, что имя локального устройства уже используется, смените букву сетевого диска (например с <b>Z</b> на <b>Q</b>).</div>
 
<p></p>
 
<p>Нажмите <b>Enter</b>, затем введите пароль от вашего аккаунта <b>Битрикс24</b> и снова нажмите <b>Enter</b>.</p>
 
<p></p>
 
<div class="warning"><b>Внимание! </b>При вводе пароля символы могут не отображаться.</div>
 
<p></p>
 
<p>В случае успешного подключения вы увидите соответствующее сообщение в командной строке, а в сетевом размещении появится подключенный вами диск:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res214/OTahB.network.png"  /></p>
 
<br />
 
<p> 
<a name="mapping"></a>
 </p>
 
<h3>Подключение папки как сетевого диска через Проводник</h3>
 
<p></p>
 
<p></p>
 
<div class="warning"><b>Важно!</b> Этот метод подключения в <b>Windows XP</b> работает с некоторыми ограничениями. В случае возникновения проблем обратитесь к <b>Администратору</b> портала.</div>
 
<p></p>
 
<div class="learnin-post-text"> 
  <table class="learning-spoiler"> <thead onclick="LearningInitSpoiler(this)"> 
      <tr><th> 
          <div>Интерактивный видеоролик по подключению папки</div>
         </th></tr>
     </thead> 
    <tbody style="display: none;" class="learning-spoiler"> 
      <tr><td> 
          <p>Интерактивный видеоролик (требуется выполнение действий пользователем). Ролик может отставать от текущей версии программы. Более актуальное текстовое описание - ниже. Ролик озвучен. </p>
         <iframe width="820" height="671" src="cid:resources/res214/m1aT1.story.html"></iframe>р</td></tr>
     </tbody>
   </table>
 </div>
 
<p>Для подключения папки как сетевого диска запустите <b>Проводник</b>. Выберите в меню пункт <b>Сервис &gt; Подключить сетевой диск</b>. Откроется диалог подключения сетевого диска:</p>
 <a name="connect_drive" > 
  <p><img src="cid:resources/res214/yWXEM.connect_drive.png" width="625" height="457"  /></p>
 </a> 
<p>В поле <b>Диск</b> назначьте букву для подключаемой папки.</p>
 
<p>В поле <b>Папка</b> введите путь до библиотеки: <i>http://&lt;ваш_сервер&gt;/docs/shared/</i>.</p>
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание</b>: путь до папки можно скопировать из адресной строки браузера, находясь в нужной папке.</div>
 
<p></p>
 
<p>Если необходимо, чтобы папка подключалась для просмотра при каждом запуске системы, установите флажок <b>Восстанавливать при входе в систему</b>.</p>
 
<p>Если вы хотите подключиться под неактивной в данный момент учетной записью, поставьте галочку в поле <b>Использовать другие учетные данные</b>, после чего откроется диалог операционной системы для авторизации:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res214/kZkDU.logined.png" width="441" height="263"  /></p>
 
<p>Нажмите кнопку <b>Готово</b>, после чего в отдельном окне проводника откроется папка с документами:</p>
 
<p> <img src="cid:resources/res214/Jk9SC.net_folder.png" border="0" height="450" width="700"  /></p>
 
<p>Последующие открытия папки можно осуществлять через <b>Проводник Windows</b>, где папка отображается в виде отдельного диска, либо через любой файловый менеджер.</p>
 
<p></p>
 
<div class="warning"><b>Внимание!</b> При работе с сетевым диском возможны ограничения на работу с файлами размером больше определенного значения. Это ограничения операционной системы, а не <b>1С-Битрикс</b>. По умолчанию в реестре стоит ограничение, нужно его увеличить до максимального значения. Для снятия ограничения в ветке реестра <code>HKEY_LOCAL_MACHINESYSTEMCurrentControlSetServicesWebClientParameters</code> у параметра <b>FileSizeLimitInBytes</b> поставьте значение <b>ffffffff</b>. 
  <p>Данная информация даётся только для сведения. Решение о её применении вы принимаете сами и под свою ответственность.</p>
 Если вы не умеете работать с реестром ОС Windows, то обратитесь к администратору. </div>
 
<p></p>
 
<br />
 
<a name="net_drive"></a>
 
<h3>Подключение папки с помощью мастера добавления сетевого размещения</h3>
 
<div class="learnin-post-text"> 
  <table class="learning-spoiler"> <thead onclick="LearningInitSpoiler(this)"> 
      <tr><th> 
          <div>Интерактивный видеоролик по подключению папки с помощью мастера</div>
         </th></tr>
     </thead> 
    <tbody style="display: none;" class="learning-spoiler"> 
      <tr><td> 
          <p>Интерактивный видеоролик (требуется выполнение действий пользователем). Ролик может отставать от текущей версии программы. Более актуальное текстовое описание - ниже. Ролик озвучен. </p>
         <iframe width="820" height="671" src="cid:resources/res214/1FXbb.story.html"></iframe>р</td></tr>
     </tbody>
   </table>
 </div>
 
<p>В диалоге подключения сетевого диска (см. <a href="#connect_drive" >здесь</a>) пройдите по ссылке <b>Подключение к сайту, на котором можно хранить документы и изображения</b>, после чего запустится мастер добавления сетевого размещения:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res214/CKMQN.master.png" width="611" height="500"  /></p>
 
<p>Нажмите <b>Далее</b>, появится новое окно:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res214/OThxc.choose_place.png" width="611" height="265"  /></p>
 
<p>Нажмите <b>Далее</b> и в следующем окне укажите сетевой адрес ресурса, либо адрес в интернете:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res214/tx4JO.andrey.png" width="606" height="322"  /></p>
 
<p>Нажмите <b>Далее</b> и в следующем окне напишите имя для этого сетевого размещения:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res214/mRtlu.name.png" width="607" height="332"  /></p>
 
<p>Нажмите <b>Далее</b>, появится окно завершения настройки:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res214/kAiFd.end.png" width="606" height="325"  /></p>
 
<p>Нажмите <b>Готово</b>, после чего в отдельном окне проводника откроется подключенная папка.</p>
 
<p></p>
 
<p>Последующие открытия папки можно осуществлять через <b>Проводник</b> Windows, где папка отображается в виде отдельного диска, либо через любой файловый менеджер.</p>
 
<br />
 <a name="disconnect"></a> 
<h3>Отключение папки</h3>
 
<div class="learnin-post-text"> 
  <table class="learning-spoiler"> <thead onclick="LearningInitSpoiler(this)"> 
      <tr><th> 
          <div>Интерактивный видеоролик по отключению папки</div>
         </th></tr>
     </thead> 
    <tbody style="display: none;" class="learning-spoiler"> 
      <tr><td> 
          <p>Интерактивный видеоролик (требуется выполнение действий пользователем). Ролик может отставать от текущей версии программы. Более актуальное текстовое описание - ниже. Ролик озвучен. </p>
         <iframe width="820" height="671" src="cid:resources/res214/k4fzP.story.html"></iframe>р</td></tr>
     </tbody>
   </table>
 </div>
 
<p>Для отключения папки, подключенной как сетевой диск, нажмите на нее правой кнопкой мыши и выберите <b>Отключить</b>:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res214/AIH5d.dis_con.png" width="471" height="378"  /></p>
 
<p>Чтобы отключить папку, подключенную с помощью мастера добавления сетевого размещения, кликните по ней правой кнопкой мыши и выберите <b>Удалить</b>:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res214/uD7Sb.del.png" width="492" height="439"  /></p>
 
<br />
 
<a name="documents"></a>
 
<h3>Действия с документамипапками</h3>
 
<p>Находясь в синхронизированной через <b>Битрикс24.Диск</b> папке вашей операционной системы, кликните по произвольному документу правой кнопкой мыши:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res214/HV3xr.right_click.png"  /></p>
 
<p>Открывшееся контекстное меню предоставляет вам несколько возможностей:</p>
 
<ul> 
  <li><b>Битрикс24: Скопировать публичную ссылку</b> - вы получаете публичную ссылку на документ в буфер обмена, о чем вам будет сообщено в соответствующем диалоговом окне. По данной ссылке документ может быть просмотрен или скачан любым пользователем.</li>
 
  <li><b>Обсудить в Битрикс24</b> - данный документ будет добавлен в автоматически загруженном в вашем браузере сообщении живой ленты: 
    <p><img src="cid:resources/res214/IuyN9.discuss_document_b24.png"  /></p>
   
    <p>Перед отправкой вам остается только добавить текст сообщения и выбрать получателей.</p>
   </li>
 
  <li><b>Открыть в Битрикс24</b> - документ будет открыт на портале в <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5335" >режиме просмотра</a>.</li>
 </ul>
 
<p>Для файлов и папок, не синхронизируемых через <b>Битрикс24.Диск</b>, есть возможность сохранения на ваш Диск. Для этого нажмите правой кнопкой мыши по такому файлупапке и выберите в контекстном меню пункт <b>Отправить в Битрикс24</b>:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res214/QNbaF.send_to_b24.png"  /></p>
 
<p>После этого объект появится у вас на Диске.</p>
 
<br />
 <a name="folders"></a> 
<h3>Настройка общего доступа к папке</h3>
 
<p>Вы можете перейти к диалогу настройки общего доступа синхронизируемой через <b>Битрикс24.Диск</b> папки непосредственно из окна проводника <b>Windows</b>.</p>
 
<p>Для этого кликните правой кнопкой мышки по нужной папке:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res214/ATT4X.folder_regulate_access.png"  /></p>
 
<p>В открывшемся контекстном меню выберите пункт <b>Битрикс24: Настроить общий доступ</b>. После клика по нему левой кнопкой мыши, в браузере будет открыт диалог настройки общего доступа к папке.</p>
 ]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>200</edge_sort>
<id>3731</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>