<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3187</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>500</sort>
<timestamp_x>1404897190</timestamp_x>
<date_create>1322035844</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Создание собрания</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Создать собрание можно как новое событие и как продолжение предыдущего собрания.</p>

<h3>Создание нового собрания</h3>

<p>Новое собрание создается с помощью команды <b>Добавить собрание</b> на странице <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&CHAPTER_ID=04870">Планерки и собрания</a>. Откроется форма создания собрания:</p>

<p><img border="0" src="cid:resources/res241/el7Qj.plan_2.png" /></p>

<p>Заполните поля формы. Суть большинства полей понятно из их названия. Некоторые комментарии к полям, не очевидные сразу:</p>

<ul>
<li>При задании <b>Длительности</b> собрания не забудьте указать в чем эта длительность, в часах или минутах.</li>
<li><b>Участников</b> можно выбрать по аналогии с выбором в Задачах.</li> 
<li><b>Секретарь</b> может быть выбран только из участников собрания.</li> 
<li><b>Место проведения</b> может  быть не только выбранным из имеющихся переговорных, но и добавлено вручную текстом.</li>
</ul>

<h4>Создание повестки</h4>

<p>Для создания вопросов повестки собрания используйте область <b>Повестка</b>. Создание вопросов и подвопросов интуитивно понятно. Команды, которые можно использовать при создании вопросов повестки:</p>

<p><img border="0" src="cid:resources/res241/YWp0o.plan_3_sm.png" /></p>



<ul>
<li><b>1</b> - команды смены режимов работы. В режиме <b>Повестка</b> создается повестка, в режиме <b>Протокол</b> ведется отчет по вопросам повестки и создаются дополнительные вопросы, возникшие вне повестки дня. Режим <b>Протокол</b> доступен для идущего в данный момент или завершенного собрания.</li>
<li><b>2</b> - используя это поле можно перетаскивать вопросы, меняя их очередность.</li> 
<li><b>3</b> - используя эту кнопку можно менять вложенность вопросов, поднимая или опуская их на один уровень.</li> 
<li><b>4</b> - установка флажка позволит одновременно с созданием вопроса повестки создать и задачу для сотрудника, ответственного за этот пункт.</li>
<li><b>5</b> - индикатор количества задач по данному пункту с возможностью перехода к списку задач.</li> 
<li><b>6</b> - индикатор числа комментариев конкретного вопроса с возможностью перехода к комментариям.</li> 
<li><b>7</b> - кнопка удаления вопроса.</li>
<li><b>8</b> - кнопка редактирования вопроса.</li> 
<li><b>9</b> - список файлов, присоединенных к конкретному вопросу.</li> 
<li><b>10</b> - кнопка добавления подвопроса.</li>
<li><b>11</b> - сохранить результаты редактирования.</li> 
<li><b>12</b> - отменить результаты редактирования.</li> 
<li><b>13</b> - открытие карточки задачи.</li>
<li><b>14</b> - добавление пункта повестки из уже созданной задачи или из другого собрания.</li>
 </ul>

<h3>Создание собрания как продолжение предыдущего</h3>

<p>Создание собрания как продолжения возможно не только после завершения предыдущего собрания (по ссылке <span class="link">Создать следующее собрание</span> в форме завершенного собрания), но и влюбой момент по команде <span class="link">Создать следующее собрание</span> в общем списке собраний.</p>

<p>По этой ссылке открывается форма создания собрания, в которую автоматически включены из предыдущего собрания:</p>
<ul>
<li>участники в тех же ролях;</li>
<li>длительность собрания;</li> 
<li>место проведения;</li> 
<li>описание собрания;</li> 
<li>файлы, загруженные к предыдущему собранию;</li> 
<li>вопросы повестки дня;</li> 
 </ul>

<p>Вопросы повестки дня включаются во вновь создаваемое собрание после отметки их чекбоксами и нажатия на кнопку <b>Выбрать вопросы</b>. При необходимости можно добавить новые вопросы в повестку дня, так же как это делалось в случае с обычным созданием собрания.</p>

<p><img border="0" src="cid:resources/res241/Zzdbg.plan_7.png" /></p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>500</edge_sort>
<id>3187</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>