<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3734</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>200</sort>
<timestamp_x>1419856456</timestamp_x>
<date_create>1341585076</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Работа с бизнес-процессами</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[
<p>В зависимости от настроек запуск любого бизнес-процесса может быть осуществлен как автоматически, так и вручную. Автоматический запуск бизнес-процесса возможен при создании и/или изменении документа (элемента бизнес-процесса).</p>
 <menu id="topictoc"> 
  <li><a href="#bizproc_autostart" >Настройка автозапуска для бизнес-процессов</a></li>
 
  <li><a href="#bizproc_manual" >Запуск бизнес-процессов вручную</a></li>
 
  <li><a href="#bizproc_view" >Бизнес-процессы сотрудника</a></li>
 </menu> 
<br />
 <a name="bizproc_start"></a> 
<h4>Настройка автозапуска для бизнес-процессов</h4>
 
<a name="bizproc_autostart"></a>
 
<p>Настройка автозапуска для бизнес-процессов документов выполняется на странице <b>Шаблоны бизнес-процессов</b> выбранного раздела документов. Для этого необходимо:</p>
 
<ul> 
  <li>нажать кнопку настроек и выбрать пункт меню <b>Бизнес-процессы</b>: 
    <p><img src="cid:resources/res218/olDy4.bp6.png" border="0" width="230" height="209"  /></p>
   </li>
 
  <li>на странице <b>Шаблоны бизнес-процессов</b> в меню действий выбрать способ автозапуска бизнес-процесса - <b>Запускать при создании</b> или <b>Запускать при изменении</b>: 
    <p><img src="cid:resources/res218/PraVZ.bp11.png" border="0" width="665" height="533"  /></p>
   </li>
 
  <li>статус запуска бизнес-процесса отобразится в колонке <b>Автозапуск</b>. 
    <p></p>
   
    <div class="hint"><b>Примечание: </b> 
      <p>Например, в данном случае будет автоматически запускаться бизнес-процесс <b>Утверждение документа со статусами</b> при загрузке документов. Когда сотрудник будет загружать файл в данный раздел документов, то он должен будет указать все необходимые параметры запуска бизнес-процесса:</p>
     
      <p><img src="cid:resources/res218/NvKY9.bp12.png" border="0" width="578" height="356"  /></p>
     </div>
   
    <p></p>
   </li>
 </ul>
 
<h4>Запуск бизнес-процессов вручную</h4>
 
<br />
 
<a name="bizproc_manual"></a>
 
<p>Чтобы запустить вручную бизнес-процесс для некоторого документа, необходимо выполнить следующее:</p>
 
<ul> 
  <li> 
    <p>В меню действий документа выбрать пункт <b>Бизнес-процессы</b>, а затем из предложенного списка выбрать необходимый бизнес-процесс (например, Простое утверждение/голосование):</p>
   
    <p><img src="cid:resources/res218/2jFtt.bp14.png" border="0" width="653" height="489"  /></p>
   </li>
 
  <li> 
    <p>Указать необходимые параметры запуска бизнес-процесса и нажать кнопку <b>Запустить</b>:</p>
   
    <p><img src="cid:resources/res218/ulTaU.bp15.png" border="0" width="618" height="354"  /></p>
   </li>
 </ul>
 
<p>Бизнес-процесс запустится и начнет выполняться в соответствии со своим шаблоном и произведенными настройками.</p>
 
<h4>Бизнес-процессы сотрудника</h4>
 
<a name="bizproc_view"></a>
 
<p>Каждому сотруднику отображается список запущенных им бизнес-процессов с помощью анимированных иконок в колонке <b>Название</b> после названия файла в списке документов. Если вы участвуете в бизнес-процессе, то рядом с анимированной иконкой будет отображаться восклицательный знак:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res218/f6r4Q.bp17.png" border="0" width="686" height="346"  /></p>
 
<p> </p>
 
<br />
 
<p>Выполнение назначенных заданий по бизнес-процессу осуществляется на закладке <b>Бизнес-процессы</b> раздела <b>Мои инструменты</b>. Перейти к выполнению назначенных вам Бизнес-процессов можно с помощью команды <b>Бизнес-процессы</b> в меню конкретного документа:</p>
 
<p><img height="432" border="0" width="373" src="cid:resources/res218/aos2u.bp_4.png"  /></p>
 
<p>Откроется страница свойств документа на закладке <b>Бизнес процессы</b>:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res218/xKH5T.bp_6.png" border="0" height="329" width="700"  /></p>
 
<p>Нажмите на ссылку в строке <b>Задачи по бизнес-процессу</b> и в открывшемся окне выполните задание:</p>
 
<p><img height="561" border="0" width="700" src="cid:resources/res218/TQtRT.bp_7.png"  /></p>
 ]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>200</edge_sort>
<id>3734</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>