<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>2418</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>100</sort>
<timestamp_x>1419853843</timestamp_x>
<date_create>1305028218</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Создание списка</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Для создания списка воспользуйтесь кнопкой <img src="cid:resources/res245/fimzR.add_but_52.png" /> на контекстной панели страницы <b>Списки</b>. Откроется форма создания нового списка:</p>

<p><img src="cid:resources/res245/BMyN3.add_new_list_1_52.png" /></p>

<p>Заполните поля закладок формы создания списка:</p>

<h4>Закладка Настройки</h4>

<ul>
<li><b>Название списка</b> - обязательное поле, введите название списка, как список должен быть виден для сотрудников компании.</li>
<li><b>Сортировка</b> - введите число, определяющее порядок создаваемого списка в общем порядке всех списков. Чем выше число, тем ниже в общем порядке будет создаваемый список.</li> 
<li><b>Картинка</b> с помощью кнопки <b>Обзор</b> можно задать картинку, соответствующую списку. Картинка автоматически будет изменена в размере под дизайн сайта без искажения пропорций сторон. Если не будет использована собственная картинка, то будет установлена картинка по умолчанию из дистрибутива программы.</li> 
<li><b>Включить поддержку бизнес-процессов</b> - если в работе создаваемого списка планируется использование стандартных или собственных бизнес-процессов, то установка этого флажка необходима.</li> 
 </ul>

<a name="names"></a><h4>Закладка Подписи</h4>

<p>На закладке можно задать название элементов и разделов создаваемого списка, чтобы облегчить сотрудникам работу. Например, если создается список <b>Поставщики</b>, то логично будет заменить слово <b>элемент</b> на <b>поставщик</b>, а слово <b>раздел</b>, на <b>группа поставщиков</b>, и так далее.</p>

<a name="rules"></a><h4>Закладка Доступ</h4>

<p><div class="warning"><b>Внимание!</b> Если группа пользователей не будет обладать соответствующими правами на доступ к списку, то они не увидят соответственно и сам список на странице <span class="path">Списки</span>.
</div></p>

<p>Закладка <b>Доступ</b> позволяет настроить права доступа к элементам и разделам списка по умолчанию. Эти права потом можно перезадать в настройках доступ к каждому конкретному разделу или элементу.</p>

   <p><img src="cid:resources/res245/Maeop.lists_settings_access_52.png"></p>
  

<p>С помощью ссылки <u><span class="link">Добавить</span></u> выберите нужную группу или конкретного пользователя, для которых хотите поменять права доступа и установите нужные права.</p>

<ul>
<li>Чтобы сотрудник (группа) с определенным уровнем прав не видел создаваемый список вообще нужно просто установить для него уровень прав <b>Нет доступа</b>.</li>
<li>Чтобы сотрудники из нужной группы могли только просматривать список, то эту группу нужно включить в список и дать ей право <b>Чтение</b>.</li> 
<li>Чтобы сотрудники из нужной группы могли просматривать список и добавлять в неё элементы, то эту группу нужно включить в список и дать ей право <b>Добавление</b>.</li> 
<li>Чтобы сотрудники из нужной группы могли не только просматривать и добавлять элементы в список, но и изменять состав списка, то эту группу нужно включить в список и дать ей право <b>Изменение</b>.</li> 
<li>Чтобы сотрудники из нужной группы могли не только изменять список, но и запускать бизнес-процессы по элементам списка, то эту группу нужно включить в список и дать ей право <b>Изменение с ограничениями</b>.</li> 
 </ul>

  
  <p><div class="note"><b>Итог:</b> Для того чтобы пользователи смогли просматривать список, достаточно указать право на <b>чтение</b> в настройках списка . Таким образом, задавая права на доступ можно ограничить доступ на чтение/изменение различных списков для разных групп пользователей.</div></p>

<p>Нажмите <b>Сохранить</b>, список создастся и можно переходить к его настройкам.</p>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>100</edge_sort>
<id>2418</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>