<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="CHA"><lesson_id>2188</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>1</childs_cnt>
<is_childs>1</is_childs>
<sort>100</sort>
<timestamp_x>1416470928</timestamp_x>
<date_create>1298292448</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Что такое Корпоративный портал Битрикс24</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<div class="note"><b>Корпоративный портал Битрикс24 (КП)</b> - это программное обеспечение, предоставляющее сотрудникам компании, клиентам и простым пользователям  доступ к различной служебной информации компании. Доступ может быть организован как из внутренних так и из внешних сетей с целью организации производственной деятельности. 

<p>Объем корпоративной информации, доступной для конкретного пользователя программы, ограничивается в соответствии с имеющимся у него уровнем прав. Корпоративный портал предоставляет возможности внутренних коммуникаций и интеграции сторонних приложений.</p>
</div>

<h4>Отличие корпоративного портала от схожих по типу программ</h4>

<p>Не надо путать корпоративный портал с созвучным ему понятием <b>портал</b> в Интернете и с <b>корпоративной информационной системой</b>.</p>

<p>В интернете есть свое понятие <b>портал</b>. Под ним подразумевается очень большой по содержанию и функционалу проект. Основное отличие обычного веб-сайта от веб-портала - наличие интерактивных сервисов, таких как почта, поиск, погода, новости, форумы, обсуждения, голосования и т. д.  Примером такого веб-портала может служить <a href="http://www.yandex.ru/" target="_blank">Яндекс</a>.</p>

<p><b>Битрикс24</b>, в котором вам предстоит работать, - это не веб-портал потому что:</p>

<ul>
<li>доступ к корпоративному порталу в полном объеме ограничен только сотрудниками компании;</li>
<li>КП имеет функционал, не типичный для веб-сайтов, но необходимый для функционирования компании.</li> 
 </ul>

<p>Кроме этого необходимо различать корпоративный портал и <b>корпоративную информационную систему.</b> </p>

<div class="note"><b>Корпоративная информационная система</b> - совокупность содержащейся в корпоративных базах данных информации и обеспечивающих обработку этой информации технологий и технических средств.</div> 

<p>Корпоративный портал - это дополнение, расширение традиционной корпоративной информационной системы. Так как позволяет организовывать управление бизнес-процессами на основе обработки этой корпоративной информации. Пример корпоративной информационной системы - «1С:Предприятие».</p>
 
<p>Если быть точным, то любую корпоративную информационную систему можно назвать системой совместной работы. Разница только в степени охвата бизнес-процессов компании. В корпоративном портале упор делается именно на совместную деятельность всех сотрудников компании, а не просто на доступ к информации какой-то их части.</p>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: Корпоративные порталы это не столько новый класс корпоративных приложений, сколько новая эффективная технология, позволяющая существенно расширить функциональные возможности корпоративных систем и создавать новые подсистемы с недостижимыми ранее свойствами.</div> 

<h4>Битрикс24</h4>

<p>Битрикс24 - программа, использующая различные инструменты организации групповой и индивидуальной работы:</p>
<ul>
<li>знакомые по Интернету веб-инструменты (мгновенные сообщения, облака тегов, форумы, блоги); </li>
<li>единое файловое хранилище с контролем версий;</li> 
<li>единый календарь и задачи как инструмент планирования деятельности;</li> 
<li>неограниченное количество рабочих групп, возможность пользователям самостоятельно создавать и модерировать группы;</li>
<li>гибкая система настройки прав;</li> 
<li>морфологический поиск, который существенно облегчает сотрудникам жизнь.</li>
<li>и многие другие.</li>
 </ul>

<p><b>Битрикс24</b> работает в любых браузерах. Для устаревших версий браузеров, а также для операционных систем линейки Mac есть некоторые ограничения в функционале.</p>


<h4>Редакции</h4>

<p><b>Битрикс24</b> выпускается в <a href="https://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=6770" target="_blank">различных редакциях</a>, функционал которых различается:</p>
<ul>
<li><b>Проект</b> - бесплатная облачная редакция с необходимым базовым функционалом.</li> 
<li><b>Команда</b> - платная облачная редакция с расширенным функционалом и неограниченным числом сотрудников.</li> 
<li><b>Компания</b> - самая функциональная платная облачная редакция.</li>  
<li><b>Совместная работа</b> - платная коробочная редакция с необходимым базовым функционалом.</li> 
<li><b>Корпоративный портал</b> - платная коробочная редакция с полным функционалом.</li> 
<li><b>Холдинг</b> - платная коробочная редакция для компаний с территориально распределёнными подразделениями.</li>
 </ul>

<h4>Облачный сервис или коробка</h4>

<p>Битрикс 24 может быть в виде сервиса или коробочной версии. "Сервис" или "коробка" - это технические термины. Для сотрудников компаний, работающих с Битрикс24 они имеют значение только в плане доступности того или иного функционала.</p>

<p><div class="warning"><b>Внимание!</b> В рамках этого курса рассматриваются все возможности продукта. Для младших редакций часть описанного функционала не будет доступна. Перед изучением курса выясните у администратора какая редакция у вас используется и какой функционал вам доступен.</div></p>
<br>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>100</edge_sort>
<id>2188</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>