<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3219</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>150</sort>
<timestamp_x>1405424972</timestamp_x>
<date_create>1323784433</date_create>
<created_user_name>(andrey-ka) Андрей Качалов</created_user_name>
<created_by>64579</created_by>
<active>Y</active>
<name>Есть Идея?</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Сервис <b>Есть идея?</b> позволяет предложить свою идею для развития бизнеса компании, оценить идеи своих коллег. Каждая идея имеет свой рейтинг, который строится на основе мнения сотрудников компании.</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Голосовать за идеи могут сотрудники, наделенные соответствующими правами голосования за рейтинг. При возникновении трудностей обратитесь к администратору портала.</div></p>


<br>


<p><a name="idea_list"></a><b>Список идей</b></p>

<p>Просмотр всех идей осуществляется на странице <b>Все идеи</b> (<span class="path">Сервисы &gt; Есть Идея?</span>).</p>

 <p><img src="cid:resources/res243/XXUMu.idea_list_sm.png" border="0"></p>

<p>В правой части отображаются блоки <b>Категории</b>, <b>Статистика</b> и <b>Облако тэгов</b>, с помощью которых можно отыскать нужную идею. В верхней части находится панель, с помощью которой можно осуществить фильтрацию и сортировку списка идей.</p>

<p>Также на панели расположена строка быстрого поиска. Поиск с ее помощью будет осуществляться только среди идей, ограниченных фильтром категорий и статусов.</p>


<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Для автора идеи под кратким описанием будет доступна ссылка <b>Редактировать</b>, которая позволит перейти на страницу <a href="#idea_edit">редактирования</a> идеи.</div></p>



<br>


<p><a name="idea_view"></a><b>Детальный просмотр идеи</b></p>

<p>Для просмотра комментариев и полной информации об идее используйте ссылку с её <b>названием</b> в общем списке.</p>

 <p><img src="cid:resources/res243/rCIjY.idea_view.png" border="0"></p>

 
<p>При детальном просмотре идеи существует возможность подписаться на интересующую идею. Делается это с помощью соответствующей ссылки, расположенной в нижнем правом углу формы описания идеи:</p>
  <p><img src="cid:resources/res243/mJseo.idea_subscribe.png" border="0" ></p>
<p>Перейти же к просмотру таких идей можно с помощью пункта меню <b>Мои подписки</b> кнопки <b>Еще</b> контекстной панели:</p>
  <p><img src="cid:resources/res243/yS7np.more_panel_but.png" border="0" ></p>
  
<p>Там же можно перейти к просмотру собственных идей с помощью соответствующего пункта меню.</p>
 
 
<br>



<p><a name="idea_edit"></a><b>Создание идеи</b></p>

<p>Для создания новой идеи воспользуйтесь кнопкой <b>Новая идея</b>, расположенной справа от списка идей, после чего откроется простая форма для создания идеи. В ней необходимо указать <b>Заголовок</b>, <b>Описание</b>, <b>Теги</b> и выбрать соответствующую <b>Категорию</b>.</p>
 <p><img src="cid:resources/res243/4Qbp6.idea_edit.png" border="0"></p>


<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Кнопка <img src="cid:resources/res243/DTNY5.but_idea_cut.png" width="20" height="19"  border="0" alt="Ножницы"> позволяет разбить длинный текст описания идеи на 2 части. Часть текста до "разрыва" будет отображаться в кратком пояснении на странице со списком идей, остальной же текст будет виден только при детальном просмотре идеи.
 <p><img src="cid:resources/res243/W32I9.idea_cut_view.png" border="0" ></p>
</div></p>


<p>После создания идеи она появится в общем списке с пометкой <b style="color: #289B00;">Новая</b>. Затем, в зависимости от набранного рейтинга, модератор может сменить ей статус, например на <b style="color: #F6B60C;">Внедрено</b>.</p>

<p>Модератор сервиса может оставить ответ к идее, например, когда она будет внедрена или почему ее невозможно внедрить:</p>
 <p><img src="cid:resources/res243/84oLn.idea_official_answer.png" border="0"></p>
<p>Также модератор может зафиксировать комментарий другого сотрудника как официальный ответ. </p>





<!--
<p>При создании идеи или добавлении к ней комментария, в зависимости от настроек, указанных администратором, в живой ленте появятся соответствующие оповещения:</p>
<p><img src="cid:resources/res243/S5AM1.idea_lenta.png" border="0" width="658" height="268" ></p>
-->]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>150</edge_sort>
<id>3219</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>