<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3738</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>300</sort>
<timestamp_x>1356687538</timestamp_x>
<date_create>1341831860</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Создание шаблона бизнес-процесса со статусами</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>При проектировании шаблона <b>бизнес-процесса со статусами</b>, после <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&LESSON_ID=3736">настройки его параметров</a> осуществляется переход к конструированию непосредственно самого шаблона в 2 этапа:</p>

<ol> 
  <li>созданию необходимых статусов бизнес-процесса;</li>
  <li>настройке действий внутри каждого статуса и созданию связей между статусами.</li>
 </ol>
 
<h4>Создание статусов</h4>
 
<p>Создание статусов выполняется на главной странице построения шаблона бизнес-процесса с помощью кнопки <b>Добавить статус</b>:</p>
 
<p><img width="600" height="118" border="0" src="cid:resources/res223/MVAs5.bp_add_status_sm.png" /></p>
 
<p>В форме создания статуса указывается его название и права доступа к документу (элементу бизнес-процесса) в данном статусе:</p>
 
<p><img width="700" height="597" border="0" src="cid:resources/res223/A69Ln.status_draft.png" /></p>
 

<p><b>Сохраните статус</b>. Аналогичным образом добавляются все необходимые вам статусы.</p>

<p>Например, могут быть добавлены следующие статусы в шаблон:</p>
 
<p><img width="600" height="287" border="0" src="cid:resources/res223/j6SP3.bp_statuses_sm.png" /></p>
 

<br />
<h4>Добавление действий и настройка связей между статусами</h4>
 
<p>После того, как все статусы созданы, следует настроить операции и действия, которые будут выполняться в каждом статусе, а также создать связи между статусами.</p>
 
<p>Для каждого статуса может быть настроено следующее:</p>
 
<table> 
    <tr> <td><img src="cid:resources/res223/jrw2H.bp_status_menu.png" width="332" height="190"  /></td> <td> 
        <ul> 
          <li><b>Команда</b>, т.е. будет осуществляться запуск некоторой команды, являющейся отдельным последовательным бизнес-процессом.</li>
         
          <li><b>Выполнение через заданное время</b> - добавляется специальный обработчик <b>Пауза в выполнении</b>, позволяющий отложить выполнение следующего действия на заданное в обработчике время.</li>
         
          <li><b>Обработчик входа в данный статус</b> - отдельный последовательный бизнес-процесс, выполняемый для входа в данный статус.</li>
         
          <li><b>Обработчик выхода из данного статуса</b> - отдельный последовательный бизнес-процесс, выполняемый для выхода из данного статуса.</li>
         </ul>
      </td></tr>
</table>

<p>Например, рассмотрим добавление команды для статуса <b>Черновик</b>. Для этого в выпадающем меню для данного статуса выберите пункт <b>Команду</b>. Откроется форма настройки основных параметров команды:</p>

<p><img width="641" height="464" border="0" src="cid:resources/res223/zCVzx.bp_command.png" /></p>

<p>Укажите название команды и пользователей, которые могут выполнить данную команду. Если документ должен сменить статус после выполнения команды, то выберите необходимый статус с помощью выпадающего списка. Список статусов формируется из статусов бизнес-процесса.</p>

<p><b>Сохраните</b> параметры команды. </p>

<p>В результате будет создано действие в статусе и связь между статусами:</p>

<p><img width="600" height="327" border="0" src="cid:resources/res223/mPWsh.bp_statuses1_sm.png" /></p>


<br />
<p>Поскольку команда - это собственный последовательный бизнес-процесс, то данный процесс необходимо создать. Для этого кликнете по названию команды. Откроется <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&LESSON_ID=3735#viz_constr">визуальный конструктор</a>:</p>

<p><img width="600" height="257" border="0" src="cid:resources/res223/PgR3W.bp_status_edit_sm.png" /></a></p>

<p>В конструкторе уже содержится действие <b>Установить статус</b>, так как в ходе выполнения команды происходит смена статуса бизнес-процесса. В схему команды добавьте необходимые вам действия и выполните их настройку.</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> создание отдельного бизнес-процесса в каждом статусе выполняется аналогично созданию <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&LESSON_ID=3737">последовательного бизнес-процесса</a>.</div></p>

<p>Когда подпроцесс создан, то для возврата на главную страницу создания шаблона бизнес-процесса со статусами служит кнопка <b>Вернуться к настройке статусов</b>.</p>

<p>Для настройки действий в каждом статусе повторите описанные выше шаги.</p>
<p><img width="600" height="401" border="0" src="cid:resources/res223/jOES2.bp_statuses2_sm.png" /></a></p>

<p>По окончании выполнения необходимых настроек не забудьте сохранить шаблон с помощью кнопки <b>Сохранить</b>, доступной на главной странице со статусами бизнес-процесса.</p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>300</edge_sort>
<id>3738</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>