<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="CHA"><lesson_id>2374</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>1</childs_cnt>
<is_childs>1</is_childs>
<sort>900</sort>
<timestamp_x>1404986123</timestamp_x>
<date_create>1303382870</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Техподдержка</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Современный веб-портал насыщен разнообразными функциями, сориентироваться в которых сотруднику бывает порой непросто. Многие компании хотели бы иметь возможность оперативно отвечать на вопросы сотрудников. Решение поставленных задач осуществляется с помощью <b>Технической поддержки</b>, которая позволяет вести работу с обращениями сотрудников.</p>
<p><b>Создание обращения</b></p>
<p>Создание обращения в IT-службу выполняется с помощью удобного мастера, состоящего из нескольких шагов.</p>
<p>На первом шаге укажите <b>Заголовок обращения</b> и выберите тип проблемы.</p>

<p><img border="0" src="cid:resources/res262/CoyIL.sup1.png" /></p>

<p>Нажмите кнопку <b>Далее</b>.</p>
<p>Количество шагов, а также содержимое следующего шага зависит от выбранного типа проблемы. Например, на втором шаге для вопроса по корпоративному порталу необходимо уточнить проблему:</p>

<p><img border="0" src="cid:resources/res262/MnbKo.sup2.png" /></p>

<p>Отметьте нужную опцию и нажмите кнопку <b>Далее</b>.</p>
<p>На третьем шаге указывается детальное описание проблемы (для некоторых типов проблем этот шаг может быть вторым по счету):</p>

<p><img border="0" src="cid:resources/res262/MOLtr.sup3.png" /></p>

<p>Подробно опишите проблему и нажмите кнопку <b>Готово</b>. Становится доступным предварительный просмотр обращения:</p>

<p><img border="0" src="cid:resources/res262/b3nV7.sup_preview.png" /></p>

<p>Если вам необходимо внести поправки в обращение, то воспользуйтесь формой, расположенной ниже:</p>

<p><img border="0" src="cid:resources/res262/vKzRD.sup_mes.png" /></p>

<p>Данная форма позволяет прикрепить файлы к обращению, указать критичность, категорию и закрыть его впоследствии.</p>
<p>Для отправки обращения нажмите кнопку <b>Сохранить</b>. Обращение добавится в список ваших обращений в IT-службу:</p>

<p><img border="0" src="cid:resources/res262/AMcY7.mes_list.png" /></p>

<h4>Просмотр и обсуждение обращений</h4>
<p>Для просмотра созданных обращений в IT-службу и дальнейшего обсуждения вопросов воспользуйтесь ссылкой <b>Мои обращения</b>, расположенной на странице <b>Техническая поддержка</b>. Откроется страница со списком всех ваших обращений в IT-службу. Также на странице расположена форма фильтра, позволяющая найти обращения по заданным критериям. </p> 

<p>Для каждого обращения указывается индикатор. Для решенных, закрытых обращений индикатор <img src="cid:resources/res262/TUr6U.gray.png" height="14" width="14"/>  серого цвета. Если последний раз в обращении писали вы, то индикатор <img src="cid:resources/res262/1YypV.green.png" height="14" width="14"/> зеленый, а если сотрудник службы, то индикатор <img src="cid:resources/res262/FtBks.red.png" height="14" width="14"/> имеет красный цвет.</p>

<p><img border="0"  src="cid:resources/res262/Zblvy.mes_list2.png" /></p>

<p>Для просмотра ответа службы и внесения изменений в обращение выберите пункт <b>Изменить</b> в меню действий . Откроется страница обсуждения обращения.</p>
<p><img border="0" src="cid:resources/res262/UHv9w.discuss.png" /></p>

<p>Добавить свой ответ вы можете с помощью формы, расположенной под формой обсуждения (форма аналогична той, с помощью которой вносятся поправки в обращение при его создании).</p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>900</edge_sort>
<id>2374</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>