<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="CHA"><lesson_id>6439</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>17</childs_cnt>
<is_childs>1</is_childs>
<sort>1000</sort>
<timestamp_x>1405426491</timestamp_x>
<date_create>1404825110</date_create>
<created_user_name>(andrey-ka) Андрей Качалов</created_user_name>
<created_by>64579</created_by>
<active>Y</active>
<name>Сервисы</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>В разделе <b>Сервисы</b> представлены специальные услуги, сервисы и полезная информация для сотрудников.</p>
<ul>

<li>Просмотр занятости переговорных и выбор удобного для вас времени предстоящего мероприятия осуществляется на странице <b>Переговорные</b>.</li>

<li>На странице <b>Собрания и планерки</b> доступен инструмент, автоматизирующий подготовку к собранию, его ведение и контроль за исполнением поставленных на собрании целей.</li>

<li>Сервис <b>Есть идея</b> позволяет предложить свою идею для развития бизнеса компании, оценить идеи своих коллег.</li>

<li>Страница <b>Списки</b> предназначена для хранения каких-либо списков и работы с ними.</li>

<li>На странице <b>Бизнес-процессы</b> представлены типовые бизнес-процессы организации.</li>

<li>Оформление заявок и запросов на услуги выполняется на странице <b>Электронные заявки</b>. Сначала нужно выбрать вид заявки, а затем заполнить специальную форму.</li>

<li>Раздел <b>Обучение</b> содержит обучающие курсы по различным направлениям. Каждый учебный курс состоит из цикла уроков, некоторые уроки могут быть объединены в главы. В курс также могут быть включены тесты для самопроверки и итоговые сертификационные тесты, позволяющие проверить полученные знания и после успешного тестирования получить сертификат. Результаты вашего тестирования и полученные сертификаты можно просмотреть на страницах <b>Журнал обучения</b> и <b>Мои сертификаты</b> соответственно.</li>

<li>Страница <b>База знаний (wiki)</b> представляет собой особый раздел с информацией, структуру и содержимое которого сотрудники могут изменять сообща.</li>

<li>На странице <b>Вопросы и ответы</b> содержится список наиболее часто задаваемых вопросов по той или иной проблеме. Здесь вы можете быстро найти ответ на интересующий вас вопрос.  Если ответ не найден, то вы можете обратиться в IT-службу.</li>

<li>Опросы сотрудников позволяют узнать их мнение по различным вопросам. Вы можете проголосовать по любому активному опросу на странице <b>Опросы</b>, которая содержит список опросов и историю голосований по ним.</li> 

<li>Заявка в IT-службу выполняется на странице <b>Техническая поддержка</b>, на которой сначала описывается возникшая проблема, а в дальнейшем ведется обсуждение и поиск решения проблемы с сотрудником IT-службы.</li>

<li>Список необходимых и часто используемых сотрудниками ресурсов представлен на странице <b>Каталог ссылок</b>.</li>

<li>Управление подпиской на рассылки с сайта выполняется на странице <b>Подписка</b>. Вы можете выбрать рубрики и указать ваш e-mail, на который хотите получать рассылки.</li>

<!-- <li>На странице <b>Видеоконференции</b> вы можете воспользоваться сервисом видеозвонков и видеоконференций.</li> -->

<li>События, связанные с изменением данных на корпоративном портале, отображаются на странице <b>Журнал изменений</b>.</li>

<li>Вы можете ознакомиться с вашими расчетными листками за каждый отработанный месяц, а также посмотреть информацию о текущем остатке неиспользованных дней отпуска на странице <b>Зарплата и отпуск</b>.</li>

<li>Страница <b>Доска объявлений</b> служит для просмотра размещенных на портале объявлений, и создания своих.</li>
</ul>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>1000</edge_sort>
<id>6439</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>