<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3732</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>300</sort>
<timestamp_x>1417608860</timestamp_x>
<date_create>1341579735</date_create>
<created_user_name>(Решецкий Егор) Егор Решецкий</created_user_name>
<created_by>82996</created_by>
<active>Y</active>
<name>Профили</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[
<ul> 
  <li><a href="#contact_profile" >Профиль контакта</a>: 
    <ul> 
      <li><a href="#cont" >О контакте</a></li>
     
      <li><a href="#field_settings" >Настройка и редактирование полей формы</a></li>
     
      <li><a href="#lenta" >Закладка &quot;Лента&quot;</a></li>
     
      <li><a href="#dela" >Закладка &quot;Дела&quot;</a></li>
     
      <li><a href="#sdel" >Закладка &quot;Сделки&quot;</a></li>
     
      <li><a href="#offers" >Закладка &quot;Предложения&quot;</a></li>
     
      <li><a href="#inv" >Закладка &quot;Счета&quot;</a></li>
     
      <li><a href="#compan" >Закладка &quot;Компании&quot;</a></li>
     
      <li><a href="#lead" >Закладка &quot;Лиды&quot;</a> </li>
     
      <li><a href="#bizproc" >Закладка &quot;Бизнес-процессы&quot;</a> </li>
     
      <li><a href="#history" >Закладка &quot;История&quot;</a></li>
     
      <li><a href="#kontekst_panel" >Контекстная панель</a></li>
     </ul>
   </li>
 
  <li><a href="#company_profile" >Профиль компании</a> </li>
 
  <li><a href="#deal_profile" >Профиль сделкилида</a></li>
 
  <li><a href="#offer" >Профиль предложения</a></li>
 
  <li><a href="#invoice_profile" >Профиль счёта</a></li>
 </ul>
 <a name="contact_profile"></a> 
<h3>Профиль контакта</h3>
 
<p>Со страницы списка контактов можно посмотреть профиль любого лица из списка контактов. О том, как перейти к просмотру профиля, написано в уроке <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&CHAPTER_ID=05024" >Контакты</a>.</p>
 
<p>Об управлении формой, представленной на странице профиля контакта, можно узнать из урока <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3699" >Формы отчетов</a>.</p>
 <a name="cont"></a> 
<h4>О контакте</h4>
 
<p>Здесь вы можете узнать информацию о данном лице. Некоторая информация представлена в виде ссылок. При наведении курсора на ссылку можно просмотреть данные по соответствующей сущности, а при нажатии на ссылку - перейти к форме редактирования.</p>
 
<p><img src="cid:resources/res293/Q7Hzk.Profil_cont.png" border="0" width="658" height="641"  /></p>
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание</b>: в различных контактах поля могут отличаться, в зависимости от вносимых при добавлении (редактировании) контакта данных.</div>
 
<p></p>
 
<a name="field_settings" > </a>
 
<h4>Настройка и редактирование полей формы</h4>
 
<p>Вы можете скрывать некоторые поля с помощью &quot;крестика&quot; справа от поля или менять их месторасположение, перетаскивая за значок меню действий слева от поля. В том числе, необходимые поля можно разместить в &quot;шапке&quot; формы контакта, а &quot;шапку&quot; закрепить с помощью &quot;гвоздика&quot;. В этом случае информация, размещенная в &quot;шапке&quot; будет всегда видна при прокручивании формы.</p>
 
<p><img src="cid:resources/res293/sKE0N.SkrPerem.png" border="0" width="577" height="177"  /></p>
 
<p>Вы можете как отредактировать информацию в форме, так и изменить настройку самой формы с помощью пиктограммы карандаша в <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3732&#kontekst_panel" >контекстной панели</a>:</p>
 
<p>При редактировании формы в конце раздела <b>О контакте</b> (<b>Компания</b>, <b>О сделке</b>, <b>О предложении</b> и т.п.) появятся ссылки <b>Добавить поле</b> и <b>Показать поле</b>. При клике по ссылке <b>Показать поле</b> демонстрируется список <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3766" >пользовательских полей</a>, если они были созданы заранее. Кликнув по ссылке <b>Добавить поле</b> можно перейти к добавлению и настройке пользовательского поля. 
  <br />
 </p>
 
<p>Сначала следует выбрать тип поля из списка:</p>
 
<div class="hint"><b>Примечание</b>: Не все типы полей доступны при добавлении поля в форму. Полный перечень типов полей доступен при добавлении пользовательского поля из раздела <span class="path">CRM &gt; Настройки &gt; Пользовательские поля</span>. </div>
 
<p><img src="cid:resources/res293/qJ3ys.dob_pole1.png" border="0" width="476" height="265"  /></p>
 
<p>Затем ввести его наименование и нажать кнопку <b>Сохранить</b>. Далее можно ввести значение поля для данного контакта, и продолжить добавление полей:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res293/6GHUJ.dob_pol2.png" border="0" width="513" height="131"  /></p>
 
<p>Добавленные поля сохраняются в перечне <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3766" >пользовательских полей</a> той сущности, в форму которой они были добавлены. </p>
 
<p> <a name="sohr_nast"></a> 
<a name="sohr_nastr"></a>
По умолчанию настроенная под индивидуальные требования форма сохраняется для всех записей данной сущности только для настроившего её пользователя. В списке действий в заголовке формы можно выбрать сохранение настроек для всех пользователей, сброс настроек, т.е. возврат к стандартным настройкам, или же сброс настроек для всех пользователей. 
  <br />
 </p>
 
<p><img src="cid:resources/res293/vkeCg.nastr_for.png" border="0" width="661" height="189"  /></p>
 
<a name="lenta"></a>
 
<h4>Закладка &quot;Лента&quot;</h4>
 
<p>На данной закладке можно просмотреть историю событий данного контакта и просроченныеневыполненные дела:</p>
 <img src="cid:resources/res293/5qGGO.prof_lenta_14_5.png"  /> 
<p>События в ленте расположены в хронологическом порядке и закрыты от редактирования.</p>
 
<p>Из <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5817" >ленты</a> вы можете создавать <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5180" >дела</a> для контакта. </p>
 <a name="dela"></a> 
<h4>Закладка &quot;Дела&quot;</h4>
 
<p>Здесь вы можете производить различные действия с <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5180" >делами</a> контакта, а также добавлять новые события, задачи и писать письма.</p>
 
<p>По умолчанию показаны все дела. Однако можно отфильтровать отображаемые на данной закладке дела:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res293/E3Bw7.show_dela_03.png" width="266" height="208"  /></p>
 
<p>Под понятием <b>Мои текущиевыполненные дела</b> подразумеваются дела, в которых вы являетесь ответственным.</p>
 <a name="sdel"></a> 
<h4>Закладка &quot;Сделки&quot;</h4>
 
<p>Здесь представлены <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&CHAPTER_ID=05026" >сделки</a> с данным контактом.</p>
 
<p>Здесь же возможно редактирование сделок и добавление новых.</p>
 <a name="offers"></a> 
<h4>Закладка &quot;Предложения&quot;</h4>
 
<p>На данной закладке можно просмотреть и добавить <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=6352" >предложения</a> данному контакту.</p>
 <a name="inv"></a> 
<h4>Закладка &quot;Счета&quot;</h4>
 
<p>На данной закладке вы можете управлять <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&CHAPTER_ID=05361" >счетами</a> для данного контакта и создавать новые на основе его данных.</p>
 
<p>Также здесь указывается сумма оплаченных данным контактом счетов.</p>
 <a name="compan"></a> 
<h4>Закладка &quot;Компании&quot;</h4>
 
<p>На данной закладке расположена информация о компании, в которой работает контакт.</p>
 
<p>Вы можете работать с компанией с помощью ее меню действий:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res293/SZUYA.cont_comp_02_52.png"  /></p>
 
<a name="lead"></a>
 
<h4>Закладка &quot;Лиды&quot;</h4>
 
<p>На этой закладке указаны <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&CHAPTER_ID=05027" >лиды</a>, которые были сконвертированы в данный контакт.</p>
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание</b>: вкладки <b>Лиды</b> может не быть, если в контакт не было сконвертировано ни одного лида.</div>
 
<p></p>
 <a name="bizproc"></a> 
<h4>Закладка &quot;Бизнес-процессы&quot;</h4>
 
<p>На данной вкладке можно работать с шаблонами <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3765" >бизнес-процессов</a>.</p>
 <a name="history"></a> 
<h4>Закладка &quot;История&quot;</h4>
 
<p>На данной вкладке приведены <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&CHAPTER_ID=05028" >события и действия</a>, связанные с контактом и произведенные над ним:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res293/lgg1r.cont_hist_14_5.png"  /></p>
 
<p>Здесь же вы можете добавить событие к контакту с помощью кнопки <b>Событие</b> и осуществить выборку событий с помощью кнопки <b>Фильтр</b>.</p>
 <a name="kontekst_panel"></a> 
<h4>Контекстная панель</h4>
 
<p>Контекстная панель представлена в следующем виде:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res293/MdJWW.cont_prof_panel.png"  /></p>
 
<ul> 
  <li><b>Следить</b> - подписывает вас на трансляцию событий данного контакта в вашу <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5817" >ленту CRM</a>.</li>
 
  <li><b>Редактировать</b> - позволит вам редактировать контакт. О полях, которые будут в форме редактирования контакта, вы можете прочитать в уроке <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3746" >Добавить контакт</a>. </li>
 
  <li><b>Копировать</b> - при нажатии на эту кнопку информация о контакте копируется, открывается форма добавления нового контакта, поля которой будут заполнены скопированными данными.</li>
 
  <li><b>Еще</b> - открывает доступ к пунктам <b>Добавить контакт</b>, <b>Добавить сделку</b> и <b>Удалить контакт</b>.</li>
 </ul>
 <a name="company_profile"></a> 
<h3>Профиль компании</h3>
 
<p>Закладки профиля компании и контекстная панель полностью аналогичны таковым для <a href="#contact_profile" >профиля контакта</a>.</p>
 
<p>На закладке <b>История</b>, во второй таблице, представлена история изменения контактов компании.</p>
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание</b>: вкладка <b>Лиды</b> не отображается, если с компанией не связано ни одного лида.</div>
 
<p></p>
 <a name="deal_profile"></a> 
<h3>Профиль сделкилида</h3>
 
<p>Закладки профиля сделкилида аналогичны таковым для профилей контакта и компании.</p>
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание</b>: в профиле сделки закладки <b>Лиды</b> не будет, если сделка не получена путем конвертации лида. Для лидов нет закладки <b>Счета</b>.</div>
 
<p></p>
 
<p>Находясь в профиле сущности вы можете прямо там редактировать компании, контакты, действия, счета или лиды. Для этого перейдите на соответствующую закладку и в меню действий нужной сущности выберите пункт меню <b>Редактировать</b>.</p>
 
<p>На закладке <b>Товар</b> перечислены товары сделкилида. Нажмите <b>Добавить строку</b> чтобы добавить еще:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res293/gluQG.deal_prof_tovar_45.png"  /></p>
 
<p>Лид можно конвертировать в контакт, компанию и/или сделку непосредственно из его профиля с помощью соответствующей кнопки на контекстной панели.</p>
 
<a name="offer"></a>
 
<h3>Профиль предложения</h3>
 
<p><img src="cid:resources/res293/sypZT.offer_profile.png"  /></p>
 
<p>Закладки профиля предложения аналогичны таковым для профилей <a href="#deal_profile" >сделкилида</a>.</p>
 
<p>На закладках <b>Товары</b>, <b>Счет</b>, <b>История</b> можно работать с товарами, счетами и событиями соответственно.</p>
 <a name="invoice_profile"></a> 
<h3>Профиль счёта</h3>
 
<p>Профиль счёта представлен в следующем виде:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res293/BYPeN.view_invoice_52.png"  /></p>
 
<p>При нажатии кнопки <b>Отправить по Email</b> будет открыта форма создания письма, к которому будет приложен счёт в формате <b>.pdf</b>. В поле <b>От кого</b> и <b>Кому</b> будет выставлен ваш и клиента электронный адрес соответственно.</p>
 
<p>На закладке <b>История</b> представлена история изменений счета.</p>
 ]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>300</edge_sort>
<id>3732</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>