<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3724</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>200</sort>
<timestamp_x>1417620133</timestamp_x>
<date_create>1341483006</date_create>
<created_user_name>(Решецкий Егор) Егор Решецкий</created_user_name>
<created_by>82996</created_by>
<active>Y</active>
<name>Поиск</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Поиск любой сущности CRM может быть осуществлен с помощью фильтрации таблицы этой сущности по любому из полей или их сочетанию. Рассмотрим поиск на примере контактов.</p>
 
<ul> 
  <li><a href="#panel" >Фильтр</a></li>
 
  <li><a href="#filters" >Пресеты</a></li>
 
  <li><a href="#site" >Использование поиска CRM</a></li>
 </ul>
 <a name="panel"></a> 
<h3>Фильтр</h3>
 
<p>Поиск контактов можно осуществить на странице <b>Контакты</b> с помощью панели поиска, расположенной над контекстной панелью:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res292/SRu9r.filter_14_5.png"  /></p>
 
<p>Используйте предустановленные пресеты, либо разверните панель фильтра и укажите другие условия поиска:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res292/7Yy1X.evdokeev.png"  /></p>
 
<ul> 
  <li><b>Найти</b> - введите полностью или частично имя, фамилию, электронный адрес или телефон, и в соседнем поле, нажав на поле со стрелочками, укажите среди каких данных осуществлять поиск: 
    <p><img src="cid:resources/res292/Ks6XK.name_but.png" width="118" height="77"  /></p>
   </li>
 
  <li><b>Список компаний</b> - нажмите ссылку <b>Выбрать</b> и вы попадете на вкладку <b>Поиск</b>, где левым щелчком мыши можно указать компанию, контакты с которой хотите найти. Если вы начнете вводить символы в текстовое поле, то система автоматически отобразит те компании, которые содержат их в своем названии: 
    <p><img src="cid:resources/res292/yYwMj.mpzk.png" width="404" height="219"  /></p>
   
    <p>Вкладка <b>Последние</b> отображает последние из ранее выбранных компаний.</p>
   </li>
 
  <li><b>Тип контакта</b> - выделите левым щелчком мыши тип контактов, по которому производить поиск. Зажав клавишу <b>ctrl</b> можно выделить несколько типов. </li>
 
  <li><b>Дата изменения</b> - нажмите на поле со стрелочками и в выпадающем списке укажите дату или период времени, за который произошло последнее изменение искомого контакта. 
    <p>При выборе варианта <b>за послед.</b> указывается число дней, измененные контакты за которое (от текущей даты), следует вывести.</p>
   
    <p>При выборе варианта <b>точно</b> в появляющемся соседнем поле с помощью календаря можно указать дату изменения контакта:</p>
   
    <p><img src="cid:resources/res292/iPx5A.march.png" width="605" height="243"  /></p>
   
    <p>При выборе <b>позже</b> и <b>раньше</b>, укажите дату, позже или раньше которой были произведены изменения искомого контакта.</p>
   
    <p>Вариант <b>Интервал</b> с помощью календарей позволяет задать временной промежуток, за который были совершены изменения контакта.</p>
   </li>
 </ul>
 
<p>Нажмите <b>Отмена</b> для очистки всех полей поиска и вывода всех сущностей в список.</p>
 
<p>Нажмите <b>Найти</b> для начала поиска. Будут выведены контакты, удовлетворяющие условиям поиска.</p>
 
<p>Если по заданным критериям контактов не найдено, будет выведено соответствующее сообщение:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res292/TTDSN.not_found.png" width="311" height="81"  /></p>
 
<a name="filters"></a>
 
<h3>Пресеты</h3>
 
<p>В системе уже имеются предустановленные фильтры <b>Измененные мной</b> и <b>Мои контакты</b>, кликнув по которым можно произвести поиск по уже выставленным параметрам:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res292/mtrYu.preset_my_cont.png" width="456" height="124"  /></p>
 
<p>Для пользователя CRM есть возможность сохранить фильтры с собственноручно настроенными параметрами поиска. Для этого нужно выбрать нужные настройки фильтра и нажать на закладку с плюсом:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res292/YHvOm.preset_active_clients.png" width="352" height="178"  /></p>
 
<p>Введите название нового предустановленного фильтра и нажмите <b>Сохранить</b>, после чего добавленный вами пресет появится в виде новой закладки на панели фильтра.</p>
 
<p>Для изменения настроек фильтра и его удаления используйте кнопку снизу:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res292/wxt1b.filter_menu.png" width="133" height="162"  /></p>
 
<ul> 
  <li><b>Сохранить</b> - выберите данный пункт для сохранения внесенных изменений в настройки фильтра.</li>
 
  <li><b>Сохранить как</b> - выберите данный пункт для сохранения внесенных изменений в новом фильтре с другим названием.</li>
 
  <li><b>Удалить</b> - нажмите чтобы удалить выбранный фильтр.</li>
 </ul>
 
<br />
 
<p>С помощью кнопки <img src="cid:resources/res292/ou8n0.terms.png" width="32" height="32"  /> можно добавлять\убирать новые условия на панель фильтра.</p>
 
<p>Чтобы убрать все параметры поиска, кроме поля <b>Найти</b>, щелкните по пункту <b>Скрыть все условия</b>. Чтобы показывались все имеющиеся параметры поиска, нажмите <b>Показать все условия</b>.</p>
 
<p></p>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: есть возможность фильтрации сущностей по пользовательским полям, а сделок и лидов - по товарам.</div>

<p></p>
 
<a name="site"></a>
 
<h3>Использование поиска CRM</h3>
 
<p>На любой странице CRM есть специальный поиск для сущностей, в результатах которого не будет &quot;лишних&quot; данных портала:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res292/c8B2X.Poisk.png" border="0" width="433" height="161"  /></p>
 
<p>Также сущности CRM можно искать через общий поиск:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res292/1Hv0c.ilia_danilov.png" width="700" height="105"  /></p>
 ]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>200</edge_sort>
<id>3724</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>