<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="CHA"><lesson_id>3730</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>1</childs_cnt>
<is_childs>1</is_childs>
<sort>200</sort>
<timestamp_x>1405432983</timestamp_x>
<date_create>1341573381</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Работа с документами в веб-браузере</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Всю работу с документами можно проводить, используя обычный веб-браузер, который, когда необходимо, подключит нужные программы из <b>MS Office</b>. Внешне список документов выглядит так:</p>

<p><img height="383" border="0" width="700" src="cid:resources/res212/xUtxd.documents.png" /></p>

<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Для облачного Битрикс24</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td>
<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: При работе с документами учтите, что сами файлы расположены "в облаке", то есть на разных серверах. Поэтому возможна несколько более медленная работа по открытию, сохранению, удалению файлов, в сравнении с работой с файлами на локальном компьютере.</div></p>
</td></tr>
</tbody>
</table></div>



<ul>
   <li><a href="#newfolder">Работа с папками</a></li>
   <li><a href="#upload">Загрузка документов</a></li>
      <li><a href="#create_in_IE">Создание документа</a></li>
   <li><a href="#edit">Изменение свойств документа</a></li>
   <li><a href="#link">Публичные ссылки</a></li>
   <li><a href="#bizproc">Запуск бизнес-процесса</a></li>
 <li><a href="#version">Версии</a></li>
   <li><a href="#history">История изменений</a></li>
   <li><a href="#delete">Удаление документов</a></li>
   <li><a href="#trash">Работа с Корзиной</a></li>
   
</ul>

<h3><a name="newfolder"></a>Работа с папками</h3> 

<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Интерактивный видеоролик "Создание и удаление папки"</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td><p>Интерактивный видеоролик (требуется выполнение действий пользователем). Ролик может отставать от текущей версии программы. Более актуальное текстовое описание - ниже. Ролик озвучен. </p>


 <iframe src="cid:resources/res212/5kXpv.story.html" width="820" height="671"></iframe></td></tr>
</tbody>
</table></div>

<p>Для создания папки нажмите кнопку <b>Создать папку</b>, расположенную на контекстной панели, откроется форма создания новой папки:</p> 

<p><img src="cid:resources/res212/t0MpF.add_folder_dialog.png" width="482" height="228" border="0"/></p> 

<p>Введите в поле <b>Название</b> имя создаваемой папки. Нажмите кнопку <b>Сохранить</b>. После перезагрузки страницы созданная папка отобразится в таблице элементов.</p> 

<p>Для удаления папки нажмите на кнопку <b>Действия</b> <img src="cid:resources/res212/U3RBC.action_button.png" width="30" height="26" border="0"/> в строке с папкой, которую нужно удалить. Вы можете переместить папку в <b>Корзину</b>, либо удалить безвозвратно:</p> 

<p><img src="cid:resources/res212/dQjZB.del_forever.png"></p>

<p>Для изменения прав доступа к папке нажмите на кнопку <b>Действия</b> рядом с ней и выберите пункт меню <b>Права доступа</b>. В открывшейся форме настройте параметры доступа путем добавления нужных прав:</p> 

<p><img src="cid:resources/res212/hwVLt.folder_rights.png"></p>

<p>К примеру, если в случае как на картинке выше, вам нужно, чтобы для всех, кроме Семена Рамблерова, доступ был закрыт, следует добавить два права <b>Нет доступа</b> для пользователя <b>Автор</b> и группы <b>Все авторизованные пользователи</b>.</p>


<br />
<h3><a name="upload"></a>Загрузка документов</h3> 

<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Интерактивный видеоролик "Загрузка документов"</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td><p>Интерактивный видеоролик (требуется выполнение действий пользователем). Ролик может отставать от текущей версии программы. Более актуальное текстовое описание - ниже. Ролик озвучен. </p>

 <iframe src="cid:resources/res212/b4spm.story.html" width="820" height="671"></iframe>р</td></tr>
</tbody>
</table></div>

<p>Для выполнения загрузки документов перейдите в папку, в которую необходимо загрузить документы. Нажмите кнопку <b>Загрузить</b>, расположенную на контекстной панели, Откроется форма для загрузки одиночного файла:</p>

<p><img src="cid:resources/res212/nEwWx.load_docum.png" width="672" height="495" border="0"/></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: если документы участвуют в бизнес-процессах, то в форме загрузки могут быть дополнительные поля, зависящие от параметров бизнес-процессов с автозапуском при создании документа.</div></p>

<p>Нажатием кнопки <b>Обзор...</b> выберете нужный файл для загрузки, при необходимости заполните свойства документа, и нажмите кнопку <b>Загрузить</b> </p> 

<p><div class="hint"><b>Примечание: </b>Если необходимо загрузить несколько документов за один раз, то нажмите ссылку <b>Загрузить несколько документов</b>. Откроется форма для мультизагрузки документов с 3 видами загрузки: 
<ul> 
<li><b>обычный</b> - позволяет выполнить пофайловую загрузку документов из различных директорий (кнопка <b>Добавить файлы</b>) или загрузить документы какой-нибудь папки (кнопка <b>Добавить папку</b>);</li> 
<li><b>классический</b> - служит для загрузки документов из определенной директории;</li> 
<li><b>простой</b> - используется для индивидуальной загрузки каждого документа.</li> 
</ul> 

<p>Выберите подходящий вам вид формы и укажите документы, которые должны быть загружены.</p> 

<p><img src="cid:resources/res212/YcwuB.load_form2_sm.png" width="600" height="500" border="0"/></p></div></p> 

<p>Нажмите кнопку <b>Загрузить</b>. Начнется процесс загрузки файлов, прогресс которого будет отображаться графическим индикатором:</p> 

<p><img src="cid:resources/res212/Fp9vu.load_files.png" width="400" height="177" border="0"/></p> 

<p>Загруженные документы будут отображены в общем списке документов папки.</p> 


<h3><a name="create_in_IE"></a>Создание документа</h3>

<p>Вы можете создавать документы формата <b>MS Word</b>, <b>MS Excel</b> и <b>MS PowerPoint</b> через любой сервис, где возможно прикрепление файлов библиотеки документов (сообщения, задачи, календари). Для создания документа <b>MS Word</b> непосредственно из библиотеки документов, перейдите, например, на страницу <b>Общие документы</b> (<span class="path">Документы > Общие документы</span>) и нажмите кнопку <b>Создать</b> на контекстной панели:</p> 

<p><img src="cid:resources/res212/uDxAY.create.png" width="326" height="178"></p>

<p><div class="warning"><b>Внимание! </b>Данная кнопка доступна при работе с порталом только через браузер <b>Internet Explorer</b>. Для новых версий браузера требуется включить режим совместимости.</div></p>

<p>После ее нажатия загрузится <b>MS Word</b>, в котором вы можете создать документ. По умолчанию документ сохранится на жестком диске вашего компьютера, впоследствии вы можете загрузить его на портал (см. <a href="#upload">описание ниже</a>).</p>

<p>Чтобы сохранить документ на портале, необходимо в диалоговом окне сохранения файла указать имя документа вместе с полным путем к библиотеке документов портала:</p>

<p><img src="cid:resources/res212/0ZsJJ.doc_save01.png"></p>

<p>После этого будет запрошена авторизация: укажите ваш логин и пароль на портале. Документ сохранится в библиотеке портала:</p>

<p><img src="cid:resources/res212/rTtNc.doc_in_list.png" width="698" height="335"></p>



<br />
<h3><a name="edit"></a>Изменение свойств документа</h3> 

<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Интерактивный видеоролик "Изменение свойств документа"</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td><p>Интерактивный видеоролик (требуется выполнение действий пользователем). Ролик может отставать от текущей версии программы. Более актуальное текстовое описание - ниже. Ролик озвучен. </p>


 <iframe src="cid:resources/res212/J5MIB.story.html" width="820" height="671"></iframe>р</td></tr>
</tbody>
</table></div>

<p>Для изменения свойств документа нажмите на кнопку <b>Действия</b> <img src="cid:resources/res212/F9J88.action_button.png" width="30" height="26" border="0"/> в строке с документом, выберите <b>Свойство и описание</b>. В открывшейся форме можно изменить свойства документа:</p> 

<p><img src="cid:resources/res212/Vgv7r.doc_2.png" width="700" height="442" border="0"/></a></p> 
<ul> 
  <li>изменить название <b>Файла</b>;</li>
  <li><b>Скачать</b> файл;</li>
  <li><b>открыть</b> файл в соответствующей программе, нажав на ссылку имени файла;
<p><div class="hint"><b>Примечание: </b>Если на компьютере установлен MS Office 2003 и выше и файл поддерживается в нем, то будет доступна кнопка <b>Редактировать в MS Office</b>, при нажатии которой файл откроется для редактирования в соответствующей программе из пакета MS Office. </div></p></li> 
  <li>указать <b>Папку</b> размещения файла;</li>
  <li>указать <b>Теги</b> - ключевые слова для поиска;</li>
  <li>задать <b>Описание</b> файла;</li>
  <li>заменить файл, нажав на кнопку <b>Загрузить новую копию</b> и указав путь для загрузки нового файла в появившемся окне.</li>  
</ul> 
<p>Нажмите кнопку <b>Сохранить изменения</b>.</p> 

<p>Права доступа к документу изменяются аналогично таковым для <a href="#newfolder">папок</a>.</p>
<br />


<h3><a name="link"></a>Публичные ссылки</h3> 

<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Интерактивный видеоролик "Публичные ссылки"</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td><p>Интерактивный видеоролик (требуется выполнение действий пользователем). Ролик может отставать от текущей версии программы. Более актуальное текстовое описание - ниже. Ролик озвучен. </p>


 <iframe src="cid:resources/res212/YabaP.story.html" width="820" height="671"></iframe>р</td></tr>
</tbody>
</table></div>

<p>Для любого файла можно получить публичную ссылку, по которой файл может быть скачан даже неавторизованным в облаке пользователем. Чтобы открыть общий доступ к файлу, нажмите на кнопку <b>Действия</b> <img src="cid:resources/res212/rLfts.action_button.png" border="0" height="26" width="30"> в строке с документом, выберите <b>Открыть общий доступ</b>:</p>

<p><img src="cid:resources/res212/xwIu7.file_menu_link.png" border="0" height="381" width="505"></p>

<p>В открывшейся форме можно задать настройки доступа к файлу по времени и защитить паролем. Кроме того, вы можете добавить комментарий к файлу:</p>

<p><img src="cid:resources/res212/yt7e8.file_link_set.png" border="0" height="322" width="678"></p>

<p>Нажмите кнопку <b>Получить публичную ссылку</b> и скопируйте ссылку:</p>

<p><img src="cid:resources/res212/y9ntD.file_link.png" border="0" height="331" width="678"></p>

<p>На один и тот же файл может быть создано несколько публичных ссылок с различными настройками. Для этого следует повторить вышеописанные действия.</p>

<p>Пользователь, которому будет передана ссылка, при переходе по ней сможет скачать файл:</p>

<p><img src="cid:resources/res212/uFjjv.file_upload.png" border="0" height="220" width="333"></p>

<p>Если при  открытии общего доступа был добавлен комментарий, то он будет отображен в виде описания файла. А если файл защищен паролем, то сперва будет запрошен пароль к файлу:</p>

<p><img src="cid:resources/res212/t8BET.file_password.png" border="0" height="229" width="540"></p>

<br />
<h3><a name="bizproc"></a>Запуск бизнес-процесса</h3> 

<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Интерактивный видеоролик "Запуск бизнес-процесса"</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td><p>Интерактивный видеоролик (требуется выполнение действий пользователем). Ролик может отставать от текущей версии программы. Более актуальное текстовое описание - ниже. Ролик озвучен. </p>


 <iframe src="cid:resources/res212/cqpPp.story.html" width="820" height="671"></iframe>р</td></tr>
</tbody>
</table></div>

<p>Для запуска бизнес-процесса нажмите на кнопку <b>Действия</b> <img src="cid:resources/res212/Q4hQ5.action_button.png" width="30" height="26" border="0"/> в строке с документом, выберите пункт меню <b>Новый бизнес-процесс</b> и шаблон бизнес-процесса:</p> 

<p><img src="cid:resources/res212/kqvP0.choose_bp.png"></p> 

<p><div class="warning"><b>Внимание! </b>Данный пункт меню доступен при созданных бизнес-процессах и наличии прав доступа к библиотеке документов не ниже <b>Изменение с ограничениями</b>. Для личного Диска бизнес-процессы недоступны.</div></p>

<p>Откроется страница <b>Запуск бизнес-процесса</b>, позволяющая задать параметры бизнес-процесса и запустить его.</p>

<p>Для перехода к управлению шаблонами бизнес-процессов нажмите на кнопку <b>Еще</b>, расположенную на контекстной панели страницы со списком документов, и выберите <b>Бизнес-процессы</b>:</p> 

<p><img src="cid:resources/res212/q9mXi.ewe_bp_24.png"></p> 

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Элементы управления, связанные с бизнес-процессами, могут отсутствовать, если администратор системы не разрешил использование данного функционала.</div></p>
<br />


<h3><a name="version"></a>Версии</h3> 

<p>Если администратор разрешил использование бизнес-процессов для данной библиотеки документов (в настройках библиотеки указано, что она участвует в бизнес-процессах), то для документов становится доступен функционал версий.</p>

<p><div class="note"><b>Версия</b> - в контексте библиотеки документов представляет собой отдельный документ, приложенный к основному и способный его заменить через бизнес-процесс.</div></p>

<p>Вы можете создавать версии в форме изменения документа с помощью кнопки контекстной панели <b>Создать версию</b>:</p>

<p><img src="cid:resources/res212/fdbqh.create_vers_but_b24.png" width="700" height="238"></p>

<p>Откроется форма создания версии:</p>

<p><img src="cid:resources/res212/45peV.new_vers.png" width="537" height="306"></p>

<p>Укажите всю необходимую информацию. На закладке <b>Бизнес-процессы</b> указываются необходимые значения параметров бизнес-процессов, настроенных на запуск при создании документа:</p>

<p><img src="cid:resources/res212/xiJrP.vers_bp.png" width="483" height="552"></p>

<p>С версиями возможны действия, аналогичные таковым для обычных документов.</p>

<br>


<h3><a name="history"></a>История изменений</h3> 

<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Интерактивный видеоролик "История изменений"</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td><p>Интерактивный видеоролик (требуется выполнение действий пользователем). Ролик может отставать от текущей версии программы. Более актуальное текстовое описание - ниже. Ролик озвучен. </p>


 <iframe src="cid:resources/res212/FgKMx.story.html" width="820" height="671"></iframe>р</td></tr>
</tbody>
</table></div>
<p>Для просмотра истории изменений документа нажмите на кнопку <b>Действия</b> <img src="cid:resources/res212/RU7Ip.action_button.png" width="30" height="26" border="0"/> в строке с документом и выберите пункт меню <b>История изменений</b>. Откроется страница, содержащая всю историю изменений документа. Эту страницу можно просмотреть и из <b>Свойств</b> документа.</p>

<p>Используя меню действий, можно восстановить или удалить более раннюю версию документа с помощью пунктов <b>Восстановить</b> или <b>Удалить</b> соответственно.</p>

<br />
<h3><a name="delete"></a>Удаление документов</h3> 

<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Интерактивный видеоролик "Удаление документов"</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td><p>Интерактивный видеоролик (требуется выполнение действий пользователем). Ролик может отставать от текущей версии программы. Более актуальное текстовое описание - ниже. Ролик озвучен. </p>


 <iframe src="cid:resources/res212/2EEPL.story.html" width="820" height="671"></iframe>р</td></tr>
</tbody>
</table></div>

<p>Для удаления документов нажмите кнопку <b>Действия</b> <img src="cid:resources/res212/7y5Yy.action_button.png" width="30" height="26" border="0"/> в строке с документом, который нужно удалить. Выберите действие <b>Удалить</b> в выпадающем списке. Аналогично <a href="#newfolder">удалению папки</a>, вы можете переместить документ в корзину, либо удалить безвозвратно.</p>

<br />
<h3><a name="trash"></a>Работа с корзиной</h3> 

<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Интерактивный видеоролик "Работа с корзиной"</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td><p>Интерактивный видеоролик (требуется выполнение действий пользователем). Ролик может отставать от текущей версии программы. Более актуальное текстовое описание - ниже. Ролик озвучен. </p>


 <iframe src="cid:resources/res212/Q8LcO.story.html" width="820" height="671"></iframe>р</td></tr>
</tbody>
</table></div>

<p>В <b>Корзине</b> к имени файлапапки добавляется дата и время удаления: </p>
<p><img src="cid:resources/res212/fjBhH.re.png" width="485" height="399" border="0"/></p> 

<p>Чтобы восстановить документ из <b>Корзины</b>, необходимо перейти в Корзину с помощью одноимённой кнопки на контекстной панели. Затем в меню действий файла выбрать команду <b>Восстановить</b>. После этого документ будет восстановлен в первоначальную папку. </p>

<p>При участии документов в бизнес-процессах в меню действий может не быть пункта <b>Восстановить</b>. В таком случае воспользуйтесь аналогичной командой на панели групповых операций.</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Учтите, что документы из <b>Общих документов</b> и из ваших личных <b>Файлов</b> удаляются в разные корзины, каждые в свою собственную.</div></p>


<p>Чтобы очистить корзину, необходимо нажать кнопку <b>Очистить корзину</b> <img src="cid:resources/res212/PPQ4h.doc_clean_trash_but.png" width="155" height="32" border="0"/>. Система выдаст подтверждение на удаление и после согласия произведет очищение <b>Корзины</b>.</p>

<p><div class="warning"><b>Внимание!</b> Для восстановления документа из корзины и очистки корзины необходимо иметь соответствующие права. По умолчанию этот функционал доступен только администратору.</div></p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>200</edge_sort>
<id>3730</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>