<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="CHA"><lesson_id>5024</lesson_id>
<was_chapter_id>1294</was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>4</childs_cnt>
<is_childs>1</is_childs>
<sort>500</sort>
<timestamp_x>1414503382</timestamp_x>
<date_create>1349854135</date_create>
<created_user_name>(badmin) Admin Bitrix</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Контакты</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[ 
<p>Любая сделка начинается с установления контакта с частным лицом, или человеком, представляющим какую-либо компанию.</p>
 
<p>О фильтре контактов вы можете прочитать в уроке <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3724" >Поиск</a>.</p>
 
<p>В разделе <b>Контакты</b> вы можете осуществлять различные операции с имеющимися контактами, а также добавлять новые.</p>
 
<p>Данная страница представлена в следующем виде:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res319/32v9w.cont_list_03.png" width="700" height="281"  /></p>
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание: </b>в списке сущностей максимум может отображаться 5000 элементов. Остальные будут храниться, но не будут видны, если не применять фильтры.</div>
 
<p></p>
 
<p>Красным цветом выделены невыполненные дела контакта с истекшим сроком завершения, за которые вы являетесь ответственным. Количество контактов, имеющих такие дела, отображается в главном меню CRM:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res319/Nl7lI.Cont_Pikt.png" border="0" width="86" height="85"  /></p>
 
<p>Используя колонку <b>Дела</b>, можно совершать следующие действия:</p>
 
<p> <img src="cid:resources/res319/zLHwT.kol_dela.png" border="0" width="234" height="295"  /></p>

<p> Двойной щелчок по любой свободной области контакта приведет к открытию страницы <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3732#contact_profile" >профиля контакта</a> в CRM. Точно такой же результат даст щелчок левой кнопкой мыши по имени или фамилии контакта. </p>


<p>Клик по названию компании откроет страницу <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3732#company_profile" >профиля этой компании</a>.</p>
 
<p>Если вы хотите написать электронное письмо какому-либо контакту, щелкните по значению столбца <b>Рабочий e-mail</b>, это запустит ваш почтовый клиент, где в поле адреса получателя будет прописан e-mail контакта.</p>
 
<a name="phone"></a><p>Вы можете осуществить звонок с помощью IP-телефонии <b>Битрикс24</b>. Для этого нажмите на иконку телефонной трубки рядом с номером:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res319/kA28T.call_to_sokolov.png"  /></p>
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание:</b> если администратор <b>Битрикс24</b> разрешил запись разговоров, то звонок будет сохранен в папке <b>Телефония: записи звонков</b> общего диска.</div>
 
<p></p>
 
<br />
 
<h3>Меню действий</h3>
 
<p>Помимо пункта <b>Просмотреть контакт</b>, пройдя по которому вы сможете увидеть информацию о контакте, меню действий включает в себя:</p>
 
<p> 
  <table cellpadding="5" width="100%"> 
    <tbody> 
      <tr valign="top"><td><img src="cid:resources/res319/1ZgaP.cont_menu_14_5.png"  /></td><td> 
          <ul> 
            <li><b>Редактировать контакт</b> - после клика по данному пункту появится форма редактирования контакта. О значениях полей формы редактирования контакта вы можете подробнее узнать в уроке <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3746" >Добавить контакт</a>.</li>
           
            <li><b>Копировать контакт</b> - при копировании откроется форма добавления контакта, в которую будут продублированы данные копируемого контакта.</li>
           
            <li><b>Добавить событие</b> - о добавлении событий вы можете прочитать в соответствующей <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&CHAPTER_ID=1298" >главе</a>. 
              <p></p>
             </li>
           
            <li><b>Добавить задачу</b> - о добавлении задач вы можете прочитать в уроке <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3719" >Создание задачи</a>. 
              <p></p>
             </li>
           
            <li><b>Написать письмо</b> - выберите данный пункт чтобы отправить письмо на e-mail, закрепленный за компанией. 
              <p></p>
             </li>
           
            <li><b>Добавить звонок/встречу</b> - позволяет добавить <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3757" >событие в календарь</a>. </li>
           
            <li><b>Бизнес-процесс</b> - позволяет перейти к просмотру текущей <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3734#bizproc_view" >информации</a> о бизнес-процессах для данного контакта. 
              <p></p>
             </li>
           
            <li><b>Новый бизнес-процесс</b> - позволяет запустить новый бизнес-процесс по заранее созданному шаблону. </li>
           
            <li><b>Добавить сделку</b> - о добавлении сделки вы можете прочитать в уроке <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3770" >Добавить сделку</a>.</li>
           
            <li><b>Сделать предложение</b> - создать <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=6352" >коммерческое предложение</a> для данного контакта.</li>
           
            <li><b>Выставить счёт</b> - создать <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5362" >счёт</a> для данного контакта.</li>
           
            <li><b>Удалить контакт</b> - после нажатия появится окошко подтверждения, нажмите в нем <b>Удалить контакт</b> и он будет удален из CRM.</li>
           </ul>
         </td></tr>
     </tbody>
   </table>
 </p>
 <a name="contekst_panel"></a> 
<h3>Контекстная панель</h3>
 
<ul> 
  <li><b>Добавить контакт</b> - позволяет <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3746" >добавить новый контакт</a> в базу.</li>
 
  <li>Нажав на иконку шестеренки можно осуществить <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3748" >импорт</a> и <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3749" >экспорт</a> контактов: 
    <p><img src="cid:resources/res319/cErni.imp_and_exp.png"  /></p>
   </li>
 </ul>
 ]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>500</edge_sort>
<id>5024</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>