<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3821</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>100</sort>
<timestamp_x>1404827959</timestamp_x>
<date_create>1345203254</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Механизм учёта выполненных работ</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Для организации системы KPI необходимо вести учёт работ выполненных сотрудниками.</p>

<p><div class="hint"><b>Цитата из Положения об использовании KPI</b>: 

<h3>Глава 2.	Механизм учета выполненных работ</h3>

<h4>Задачи</h4>

<p>Учёт ведётся на основе задач, создаваемых в рамках рабочей группы корпоративного портала: <b>Название вашей группы</b>. Задачи сотрудникам ставятся как самими сотрудниками, так и руководителем отдела. </p>

<p>По умолчанию приоритет у создаваемой задачи – низкий. Руководитель отдела может повышать приоритет задачи, чтобы ориентировать сотрудника на нужные работы. </p>

<p>Работы, являющиеся обязательными и выполняющиеся без учёта приоритета в первую очередь:</p>

<ul>
<li>Работа 1 (Для примера: описание обновлений текущего релиза)</li>
<li>Работа 2 (Для примера: описание API)</li> 
<li>Работа 3 (Для примера: внесение изменений в иноязычную документацию по поступлению переводов.)</li> 
 </ul>

<h4>Отчётность</h4>

<p>Отчётность составляется руководителем отдела на основе закрытых в течение отчётного месяца задач.</p>

<p>Особенности учёта. <i>Здесь надо расписать особенности учёта работ в вашем отделе, например</i>:</p>

<ul>
<li>Задача не включается в учёт премии, если она не закрыта. Работа выполнена, но не закрыта в текущем месяце - не будет в учёте. Допускается закрытие в следующем месяце после выполнения, но не более. Закрывайте вовремя!</li>
<li>В комментариях к задаче сотрудником обязательно указывается выполненная работа в форме: (<i>Укажите ваши требования к отчёту о выполнении задачи. Например: модуль, по которому выполнена работа, версия модуля, УРЛ страницы курса либо документации, вид работы</i>). Неуказание этих данных – учёт выполнения задачи производится по базовой ставке, без коэффициентов.</li> 
<li>Если задача закрыта, но нет отчёта и руководитель не нашёл следов работы в документации – незачёт задачи.</li> 
<li>Нерабочие задачи, типа «Полить цветы» не берутся в расчёт.</li>
<li>Задача может быть возвращена на доделку при проверке. Она, естественно, не попадёт в отчёт.</li> 
<li><i>Другие ваши требования</i></li> 
 </ul>

<h4>Виды работ</h4>
	
<p>Здесь надо написать ваши условия выполнения всех видов работ отдела. Например:</p>

<p><b>Вид работ 1</b></p>

<p><i>Основной задачей отдела является своевременное обновление базовой документации по продуктам.  
Задачи по обновлениям выполняются в первую очередь, не смотря на наличие задач с приоритетом Средний и Высокий. Невыполнение задач по обновлениям в сроки регламента наказываются штрафами. </i></p>
<p><i>Задачи по обновлениям имеют название вида: «Обновление, дата, модуль». </i></p>

<p><b>Вид работ 2</b></p>

<p>...</p>

</div></p>

<p>Для реализации системы учёта выполненных работ используется инструменты <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=71&CHAPTER_ID=05018" target="_blank">Задачи</a> и <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=71&LESSON_ID=6430" target="_blank">Конструктор отчётов</a>. Это штатные инструменты <b>Битрикс24</b>, позволяющие создавать прозрачные для всех отчёты по задачам, имеющие механизмы задания сроков, уведомлений, напоминаний и так далее.</p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>100</edge_sort>
<id>3821</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>