<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3762</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>300</sort>
<timestamp_x>1416904673</timestamp_x>
<date_create>1342702509</date_create>
<created_user_name>(Решецкий Егор) Егор Решецкий</created_user_name>
<created_by>82996</created_by>
<active>Y</active>
<name>Права доступа</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<ul>
<li><a href="#add_group">Добавление права доступа</a></li>

<li><a href="#role">Работа с ролями</a></li>
</ul>
<br>

<p>На данной странице указаны группы пользователей и их роли в CRM.</p>

<p><div class="note"><b>Роль</b> - совокупность прав на действия с сущностями и настройками CRM.</div></p>

<p>Управление доступом к CRM осуществляется за счет назначения сотрудникам (таблица слева) ролей CRM (таблица справа):</p>

<p><img src="cid:resources/res345/8BIzn.access_03.png" width="700" height="215"></p>

<p>

<a name="add_group"></a>
<h3>Добавление прав доступа</h3>

<p>Вы можете добавить новую группу, либо отдельных людей, к имеющим права доступа к CRM, нажав на ссылку <b>Добавить право доступа</b>, после чего откроется окно выбора сотрудников:</p>

<p><img src="cid:resources/res345/oGNFI.users_category.png" width="700" height="424"></p>

<p>В первой колонке выберите из какой структуры вам удобней осуществлять выборку сотрудников: <b>Пользователи</b>, <b>Сотрудники и отделы</b>, <b>Группы социальной сети</b>.</p>

<p>Во второй колонке осуществляется непосредственно выборка сотрудников. При использовании вкладки <b>Выбрать из структуры</b> вы увидите древовидную структуру отделов вашей компании.</p>

<p>Кликнув левой кнопкой мыши на каком-либо названии, вы увидите нижележащие уровни структуры.</p>

<p>Для выбора всех сотрудников отдела в одну группу поставьте галочку напротив одного из пунктов:</p>

<p><img src="cid:resources/res345/MqA4u.struct_52.png"></p>

<p>В третьей колонке показаны выбранные сотрудники или отделы:</p>

<p><img src="cid:resources/res345/NX4i2.three.png" width="205" height="106"></p>

<p>Чтобы исключить выбранный отдел или сотрудника из списка, нажмите крестик напротив него.</p>

<p>После того, как нужные категории пользователей указаны, нажмите <b>Выбрать</b>, и они появятся в списке прав доступа c назначенными ролями <b>Менеджер</b> по умолчанию :</p>

<p><img src="cid:resources/res345/kUWTU.new_rights.png" width="574" height="118"></p>

<p>Для сохранения произведенных изменений кликните <b>Сохранить</b>.</p> 

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: если сотруднику назначается несколько ролей, то конечное право будет получено суммированием прав этих ролей. Т.е. если в одной роли права к лидам <b>Свои</b>, а в другой <b>Свои + своего отдела</b>, то в сводной роли будут  <b>Свои + своего отдела</b>.</div></p>

<p>Чтобы удалить из списка право доступа, кликните на крестик напротив него.</p>

<p><div class="warning"><b>Важно! </b>После удаления группа или пользователь будут лишены права доступа к CRM, только если это не <b>Администраторы</b>.</div></p>
<p>

<a name="role"></a>
<h3>Работа с ролями</h3>

<p>Чтобы определить роль для сотрудника или группы, нажмите на пиктограмму стрелочки:</p>

<p><img src="cid:resources/res345/ywRQk.alfirin.png" width="576" height="130"></p>

<p>Данные роли дублируют приведенные в таблице <b>Список ролей</b>:</p>

<p><img src="cid:resources/res345/YLcVD.roles.png" width="326" height="157"></p>

<p>Чтобы редактировать роль, кликните на пиктограмму карандаша. Чтобы удалить роль, нажмите на пиктограмму крестика напротив ее названия.</p>
<br>


<p>Если вы хотите создать собственную роль CRM, нажмите <b>Добавить</b> под списком ролей:</p>

<p><img src="cid:resources/res345/52AFd.add_role_14_5.png"></p>


<ul>
<li>Введите название роли в поле <b>Роль</b>.</li>

<li>Для контактов, компаний, предложений и счетов определите права на <b>Чтение</b>, <b>Добавление</b>, <b>Изменение</b>, <b>Удаление</b>, <b>Экспорт</b> и <b>Импорт</b>, два раза кликнув по выставленному по умолчанию праву доступа (изначально выставлено <b>Нет доступа</b>):

<p><img src="cid:resources/res345/8CJqw.access_read.png" width="304" height="175"></p>

<ul>
<li><b>Нет доступа</b> - запрет на выполнение действия.</li>

<li><b>Свои</b> - можно выполнять только с теми контактами, за которые сотрудник является ответственным.

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: данное право для <b>Добавление</b> означает, что в настройках добавляемой сущности ответственным будет автоматически выставлен создатель, даже если при создании указывался другой сотрудник. Однако ответственного можно изменить при последующем редактировании сущности.</div></p>
</li>

<li><b>Свои + своего отдела</b> - то же, что и право доступа <b>Свои</b>, вдобавок еще контакты, ответственные за которые числятся в том же отделе, что и сотрудник.
</li>

<li><b>Свои + своего отдела + подотделов</b> - то же, что право доступа <b>Свои + своего отдела</b>, вдобавок еще контакты, ответственные за которые числятся в подотделах отдела сотрудника.</li>

<li><b>Все открытые</b> - можно выполнять со всеми открытыми контактами (теми, для которых установлена галочка в опции <b>Доступен для всех</b>).

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: данное право для <b>Добавление</b> означает, что сохраненная сущность автоматически будет приписана к открытым (опция <b>ДоступенДоступна для всех</b>). Однако это можно изменить при последующем редактировании.</div></p>
</li>

<li><b>Все</b> - действие можно производить над всеми контактами.</li>
</ul>
</li>

<li>Для сделок и лидов есть возможность настроить права доступа как ко всем сделкам и лидам в целом, так и по каждому статусу отдельно. Для этого нажмите на пиктограмму плюса, и в раскрывшемся списке вы увидите все статусы и выставленные для них права доступа на <b>Чтение</b>, <b>Добавление</b>, <b>Изменение</b>, <b>Удаление</b>, <b>Экспорт</b>, <b>Импорт</b>:

<p><img src="cid:resources/res345/z10WL.deal_access_sm.png">
</p>

<p>Добавился новый пункт: <b>Наследовать</b>. Изначально для статусов он выставлен по умолчанию. Это означает дублирование для статуса основного права доступа. На картинке выше основные права доступа выставлены в строке <b>Сделка</b>. Учитывая это, вы, к примеру, можете поменять основное право доступа на <b>Чтение</b>, нажать <b>Применить</b>, и точно такое же право будет выставлено для всех статусов.</p>
</li>

<li><b>Разрешить изменять настройки</b> - поставьте галочку, чтобы разрешить доступ к разделу CRM <b>Настройки</b>. </li>
</ul>

<p>После того, как все права для роли выставлены, нажмите <b>Сохранить</b>, либо <b>Применить</b>, и добавленная роль появится в списке ролей.</p>

]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>300</edge_sort>
<id>3762</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>