<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>4761</lesson_id>
<was_chapter_id>982</was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>500</sort>
<timestamp_x>1404994602</timestamp_x>
<date_create>1349854129</date_create>
<created_user_name>(badmin) Admin Bitrix</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Пример использования Универсальных списков в системах учета</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>В рамках одной рабочей группы корпоративного портала могут существовать разные системы учёта, так нужно бывает преследовать разные цели:</p>

<ul>
<li>В <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&CHAPTER_ID=05045" target="_blank">системе KPI</a>, например, важен полный учёт выполненных работ. Так как надо премировать сотрудников в зависимости от выполненных работ.</li>
<li>Составление отчёта для руководства требует показать выполнение работ и выполнение сроков в рамках поставленных свыше задач.</li> 
<li> А может быть воcтребованным, например, отчёт для клиентов и пользователей, которым важно знать только о тех работах, которые они, клиенты и пользователи, могут реально увидеть и воспользоваться.</li> 
 </ul>




<p>Рассмотрим пример, когда нужно создать список работ значимых для пользователей и клиентов. И рассмотрим это на живом примере Отдела документации компании 1С-Битрикс.</p>

<p>Первым делом нужно понять список параметров, которые интересны и необходимы потенциальным потребителям отчётов. Нашим пользователям надо знать: </p>
<ul>
<li>к какому продукту и модулю относятся изменения в документации,</li>
<li>в каком виде документации они отражены;</li> 
<li>желательна сразу ссылка на указанные изменения, что бы не бегать и не искать.</li> 
 </ul> 
 
<p>Дополнительно для удобной работы необходимы поле <b>Дата выполнения</b> для возможности фильтрации по срокам и поле <b>Сотрудник</b> - для облегчения поиска исполнителя в случае возникающих вопросов.</p>

<p>В результате имеем следующее ТЗ:</p>

<p><div class="note"><b>Техническое задание</b>: Создать <b>Лог изменений в документации</b>, позволяющую вести учёт выполненных работ сотрудниками отдела организации для представления "наружу", для пользователей системы. Система должна быть общедоступна для просмотра сотрудникам компании, но записи должны заносится только сотрудниками отдела. 

<p>Должен быть предусмотрен следующий список полей:</p>

<ul>
<li><b>Дата выполнения</b> - дата когда завершено выполнение работы;</li>
<li><b>Сотрудник</b> - фамилия сотрудника, выполнившего работу;</li> 
<li><b>Содержание</b> - описание работы;</li> 
<li><b>Модуль</b> - к какому продукту относится данная работа;</li> 
<li><b>Документация</b> - место, куда внесены изменения.</li> 
 </ul>

Хранение записей более месяца не предусмотрено.

</div></p>

<h4>Доступ</h4>

<p>Если создать Универсальный список <b>Лог изменений в документации</b> в рамках рабочей группы, то проблему доступа для просмотра всех, а редактирования только сотрудниками отдела можно решить через права группы. Группа должна быть закрытой, но видимой.<p>

<p>Если список создаётся в рамках общих списков корпоративного портала, то решать проблему доступа через настройки собственно списка, об этом ниже.</p>

<h4>Создание списка</h4> 
<p>Перейдите на закладку <b>Списки</b> Рабочей группы и нажмите на кнопку <b>Добавить</b>. Откроется форма создания списка:</p>

<p><img src="cid:resources/res377/ocuxA.log_1.png" /></p>

<p>Заполните поля формы, Бизнес-процессы нам не нужны, их лучше отключить. На закладке <b>Подписи</b> слово Элемент заменим на Запись в нужных падежах, для понятного отображения названий в форме <b>Лога изменений в документации</b>. На закладке <b>Доступ</b> настройте  права для нужных пользователей или групп по аналогии тому, как вы это делали с <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=2393#permitions" target="_blank">документами библиотеки</a>.</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: По умолчанию в типе инфоблока <b>list</b> разрешено дерево разделов. В нашем примере нет в этом необходимости в этом функционале. Если наличие полей <b>Раздел</b> в форме создания элемента и закладки <b>Раздел</b> в общем списке вам мешают, то можно обратиться к администратору портала с просьбой отключить дерево разделов. 
<p><img src="cid:resources/res377/oIWVL.log_2.png" /></p>

<p>Функционал <b>Разделов</b> в каких-то других случаях можно использовать для разных целей. Например, вместо поля <b>Вид документации</b>. Либо, создавая разделы по годам/месяцам, вести хранение записей в хронологическом порядке.</p>

</div></p>

<h4>Настройка списка</h4>

<p>После создания списка с помощью кнопки <b>Настройки списка</b> откройте форму редактирования списка и на контекстной панели с помощью кнопки <b>Поля списка</b> откройте список полей. По умолчанию в каждом списке обязательно присутствует одно поле: <b>Название</b>. Удалить это поле нельзя. Если это поле не будет нужно в работе списка (как в нашем случае), то его можно просто скрыть при настройке отображения списка. Об этом - ниже.</p>

<p>С помощью кнопки <b>Добавить поле</b> создайте поля:</p>

<ul>
<li><b>Кто сделал</b> - тип <b>Список</b> (список сотрудников отдела), обязательное.</li>
<li><b>Содержание</b> - тип <b>Детальный текст</b>, обязательное.</li> 
<li><b>Вид документации</b> - тип <b>Список</b> (список всех видов документации), обязательное, множественное.</li> 
<li><b>Дата</b> - тип <b>Дата/Время</b>, обязательное.</li> 
<li><b>Модуль</b> - тип <b>Список</b> (список всех модулей системы), обязательное.</li> 
 </ul>


<p>В режиме группового редактирования можно расставить сортировку полей, что бы они отображались в нужном порядке. Например, так:</p>

<p><img src="cid:resources/res377/J90XW.log_3.png" /></p>

<p>Список готов к использованию. Но для удобства работы можно отключить отображение ненужных в нашем случае полей. Делается это в самом списке с помощью меню настроек списка:</p>

<p><img src="cid:resources/res377/Vw23s.log_4.png" /></p>

<p>Уберите флажок с полей <b>Название</b> и, если опция вывода разделов не отключена, <b>Разделы</b>. При необходимости можно сохранить такое представление списка как отдельное.</p>

<p>В результате имеем список работ:</p>

<p><img src="cid:resources/res377/U5Css.log_5.png" /></p>

<p> о которых можно рассказать пользователям, например, в <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/community/blogs/Docs_and_other/" target="_blank">блоге</a>.</p>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>500</edge_sort>
<id>4761</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>