<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3757</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>500</sort>
<timestamp_x>1417438445</timestamp_x>
<date_create>1342605141</date_create>
<created_user_name>(Решецкий Егор) Егор Решецкий</created_user_name>
<created_by>82996</created_by>
<active>Y</active>
<name>Добавление событий в календарь</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Из CRM возможно добавление в календарь событий, связанных с сущностями.</p>
 
<p>Событие CRM в календарь может быть добавлено несколькими способами: </p>

<ul> 
  <li>Нажмите <b>Добавить звонок/встречу</b> в меню действий какой-либо сущности CRM;</li>
 
  <li>В режиме просмотра сущности: 
    <p><img src="cid:resources/res336/HZQYh.add_event_in_calendar.png" width="504" height="44"  /></p>
  </li>
 
  <li>через колонку дел списка сущностей; </li>
 
  <li>через календарь.</li>
 </ul>
 
<br />
 
<p>Во всех перечисленных методах (кроме последнего) откроется форма добавления события. Рассмотрим добавление встречи (форма добавления звонка идентична):</p>
 
<p><img src="cid:resources/res336/HmJ83.add_meet_52.png"  /></p>
 
<p>Заполните поля:</p>
 
<ul> 
  <li><b>Когда</b> - указывается дата и время встречи. Кликните по полю с датой или пиктограмме календаря, откроется окно календаря: 
    <p><img src="cid:resources/res336/Z8k39.may_52.png"  /></p>
   
    <p>С помощью стрелочек выставьте нужный месяц и год, затем кликните по нужному числу месяца.</p>
   
    <p>Вручную укажите время встречи, либо кликните по пиктограмме часов и переводите стрелки на картинке с помощью левой кнопки мыши: </p>
  
    <p><img src="cid:resources/res336/ldueN.clock_52.png"  /></p>
   
    <p></p>
   
    <p></p>
  
    <div class="hint"><b>Примечание</b>: большая стрелка часов не может находиться в промежуточном состоянии между двумя числами, с этим связано возможное несоответствие времени, указываемого в поле, и отображаемого часами на картинке. Ориентируйтесь на время, показываемое в поле ниже картинки!</div>
  
    <p></p>
   </li>
 
  <li><b>напомнить за</b> - поставьте флажок и настройте, за какое время следует напомнить о событии уведомлением.</li>
 
  <li><b>Где</b> - напишите место проведения встречи.</li>
 
  <li><b>С кем</b> - в данном поле будет указан контакт (либо компания), с которым предполагается встреча. Для сделок и лидов берется контакт, указанный в их карточке.</li>
 
  <li><b>Тема</b> - укажите тему встречи и введите ниже ее описание.</li>
 
  <li><b>Ответственный</b> - кликните по значению данного поля и выберите ответственного, в делах которого отобразится добавляемая встреча. По умолчанию здесь будет указан сотрудник, добавляющий звонок.</li>
 
  <li><b>Сделка</b> - нажмите <b>Выбрать</b>, и, аналогично выбору ответственного, укажите сделку, к делам которой будет привязана добавляемая вами встреча. Сделку можно выбрать при добавлении события к контактам или компаниям.</li>
 
  <li><b>Статус</b> - кликните по нему, чтобы изменить. Возможны два значения: <b>Ожидается</b>, <b>Завершено</b>.</li>
 
  <li><b>Важность</b> - выберите приоритет события: 
    <p><img src="cid:resources/res336/qCmOP.prioritet.png"  /></p>
   </li>
 
  <li><b>Прикрепить файл</b> - кликните по данной ссылке, если хотите приложить к событию какой-либо файл. Данная операция описана в разделе <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3697#add_newfile" >Сообщения</a>.</li>
 </ul>
 
<p>Нажмите кнопку <b>Сохранить</b>, и запись появится в календаре ответственного за данную сущность:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res336/HFEOi.meet_in_calen.png" width="152" height="101"  /></p>
 
<p>Помимо закладки и колонки <b>Дела</b>, добавленное событие будет отображено на закладке <b>История</b> карточки сущности.</p>
 
<p></p>

<div class="warning"><b>Внимание! </b>В случае отсутствия в описании компании номера телефона, добавляемый к компании звонок будет отображаться в делах первого контакта данной компании.</div>

<p></p>
 
<p>Завершенные события будут оставаться в календаре, если установлены соответствующие галочки в настройках на странице <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5068" >Прочее</a>.</p>
 
<p></p>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: добавлятьредактироватьудалять календарные события CRM можно непосредственно из календаря, указывая привязку к сущностям на закладке <b>Дополнительно</b>: 
  <p><img src="cid:resources/res336/QOgw4.red_sob.png" border="0" width="627" height="483"  /></p>
 </div>

<p></p>
 ]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>500</edge_sort>
<id>3757</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>