<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>6352</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>860</sort>
<timestamp_x>1418050985</timestamp_x>
<date_create>1401883092</date_create>
<created_user_name>(Решецкий Егор) Егор Решецкий</created_user_name>
<created_by>82996</created_by>
<active>Y</active>
<name>Коммерческие предложения</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p></p>

<div class="note"><b>Коммерческое предложение</b> в CRM представляет собой сущность, ориентированную на ознакомление клиента с предметом потенциальной сделки.</div>

<p></p>
 
<p>Менеджер, получая согласие от клиента на коммерческое предложение, может далее создавать сделку, высылать договор, выписывать счет и т.п..</p>
 
<br />
 
<div class="hint"><b>Примечание: </b>Так как конечной целью и желаемым результатом связей с контактами и фирмами является сделка, то финальный список товаров и услуг, а также итоговая сумма фиксируются в форме сделки и счета. Таким образом, первичное коммерческое предложение может существенно отличаться от сделки. </div>
 
<p>На странице <span class="path">CRM &gt; Предложения</span> представлен список предложений. Здесь возможно отслеживать и менять <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3758" >статусы</a> предложений:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res334/xGMyF.predl.png" border="0" width="684" height="403"  /></p>
 
<p>Способы создания предложения аналогичны методам <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5362" >выставления счета</a>.</p>
 
<p>Рассмотрим форму добавления предложения:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res334/vxugM.kp_new.png"  /></p>
 
<p>Поля и наименования разделов предложения можно редактировать и удалять. Для этого используйте значки карандаша и крестика, доступные при наведении курсора мыши:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res334/DJ1cq.edit_opt.png"  /></p>
 
<p></p>

<div class="hint"><b>Примечание:</b> по ссылке <b>Показать поле</b> можно вернуть в форму скрытые поля: 
  <p><img src="cid:resources/res334/DaVWu.opt_client.png"  /></p>
 </div>

<p></p>
 
<p>Зажав левой кнопкой мыши, поле можно переносить по форме.</p>
 
<p>Чтобы добавить свое поле, кликните по ссылке <b>Добавить поле</b>, появляющейся при наведении курсора мыши на область группы полей:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res334/31EgH.add_opt.png"  /></p>
 
<p>Выберите тип создаваемого поля. Выбрав тип <b>Раздел</b>, можно создать свою группу параметров предложения.</p>
 
<p></p>

<div class="warning"><b>Внимание!</b> Изменения формы добавления предложения будут сохранены даже если отменить его создание.</div>

<p></p>
 
<p>Вы можете отменить изменения формы, либо сохранить их для всех пользователей (доступно для администраторов), используя кнопку контекстной панели формы создания предложения:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res334/3OBYA.reset_opt.png"  /></p>
 
<p>После создания предложения его можно распечатать, скачать в виде PDF, отправить по email, выставить по нему <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5362" >счет</a> или добавить <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&CHAPTER_ID=05028#add_event" >событие</a>:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res334/oMTrw.view_offer.png"  /></p>
 
<p>После отправки предложения на e-mail на ваш адрес придет копия письма в качестве подтверждения отправки.</p>
 
<p></p>

<div class="hint"><b>Примечание:</b> вид печатной формы предложения настраивается на странице <span class="path">CRM &gt; Настройки &gt; Способы оплаты</span>, где выбирается для редактирования предложение для компаний\контактов.</div>

<p></p>
 ]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>860</edge_sort>
<id>6352</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>