<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3756</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>500</sort>
<timestamp_x>1405437560</timestamp_x>
<date_create>1342524579</date_create>
<created_user_name>(Решецкий Егор) Егор Решецкий</created_user_name>
<created_by>82996</created_by>
<active>Y</active>
<name>Конвертация лида</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Лид, как потенциально возможная сделка, может превратится в контакт, компанию, и, при удачном стечении обстоятельств, в сделку. Такое превращение называется конвертацией лида.</p>

<p>Есть несколько способов перейти к конвертации лида:</p>

<ul>
<li>выберите пункт <b>Конвертировать лид</b> в меню действий нужного лида:

<p><img src="cid:resources/res333/N9TNl.lead_menu_convert_52.png"></p>
</li>

<li>в режиме просмотра или редактирования нужного лида нажмите <b>Конвертировать</b> на контекстной панели:

<p><img src="cid:resources/res333/TABL9.convert_butt_03.png" width="375" height="49"></p>
</li>
</ul>
<br>

<p>И в том, и в другом случае, вы попадете на страницу конвертации лида:</p>

<p><img src="cid:resources/res333/lp2FH.lead_convert_new.png" width="635" height="426"></p>


<p>При переходе на страницу конвертации лида, по умолчанию выставляется конвертация в контакт, указанный в параметрах лида (закладка <b>Контакт</b>). Поля контакта описаны в уроке <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3746">Добавить контакт</a>. Для контакта достаточно указать либо имя, либо фамилию.</p>

<p><div class="warning"><b>Важно! </b>Конвертация лида в контакт обязательна, даже параллельно с конвертацией в другие сущности! Это значит вы можете сконвертировать лид: 
<ul>
<li>в контакт;</li>
<li>в контакт и компанию;</li>
<li>в контакт и сделку;</li>
<li>в контакт, компанию и сделку.</div></p>

<p>Если вы хотите конвертировать лид в другой, уже имеющийся контакт, поставьте флажок в <b>Выбрать из списка</b>:</p>

<p><img src="cid:resources/res333/y8qXG.lead_choose_cont.png" width="580" height="65"></p>

<p>Выберите из имеющихся в системе контактов, пройдя по ссылке <b>Выбрать</b>. Делается это аналогично выбору компании, описанному в уроке <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3724#panel">Поиск</a>.</p>

<p>Параллельно можно конвертировать лид в компанию, для этого ниже выберите опцию <b>Конвертировать в компанию</b>:</p>

<p><img src="cid:resources/res333/sAfaS.convert_in_comp.png" width="602" height="223"></p>

<p>Поля конвертации в компанию идентичны таковым при <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3751">добавлении компании</a>.</p>

<p>Аналогично выбору контакта, можно указать компанию из уже имеющихся в CRM, поставив флажок в <b>Выбрать из списка</b>.</p>

<p>Если лид нужно конвертировать также и в сделку, поставьте галочку ниже, в поле <b>Конвертировать в сделку</b>, после чего появится форма создания сделки:</p>

<p><img src="cid:resources/res333/bUal9.lead_convert_in_deal.png" width="434" height="296"></p>

<p>Заполните поля идентично тому, как это делается при <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3770">добавлении сделки</a>.</p>

<p>Закончив заполнять поля конвертации, нажмите <b>Сохранить</b> или <b>Применить</b>, чтобы сконвертировать лид.</p>

<p><div class="warning"><b>Важно! </b>Лид конвертируется только один раз и конвертация запускает <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3765">бизнес-процесс</a> на изменение лида.</div></p> 
<br>

<p>Сконвертированный лид отобразится в списке лидов с новым статусом <b>Сконвертирован</b> и для него сократится число пунктов в меню действий.</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> после конвертации лида история отправки писем сохранится в созданном контакте/компании в списке событий (закладка <b>История</b>).</div></p>

<p>Сконвертированный лид можно удалить только после того, как будут удалены все связанные с ним сущности.</p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>500</edge_sort>
<id>3756</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>