<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>5369</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>250</sort>
<timestamp_x>1417686205</timestamp_x>
<date_create>1372078104</date_create>
<created_user_name>(Решецкий Егор) Егор Решецкий</created_user_name>
<created_by>82996</created_by>
<active>Y</active>
<name>Налоги и местоположения</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>При <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5362">оформлении счёта</a> или выставлении <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=6352">коммерческого предложения</a> на товары CRM возможно применение налогообложения. Налоги задаются на странице <span class="path">CRM > Настройки > Налоги</span>:</p>

<p><img src="cid:resources/res343/H1m6M.nds_52.png"></p>

<p>Есть два типа налогов:</p>
<ul>
<li>на весь счёт целиком;</li>

<li>на каждый товар отдельно (НДС).</li>
</ul>

<p><div class="hint"><b>Примечание: </b>Налог на товар может быть применен либо ко всему документу, т.е. для каждого товара, участвующего в документе, либо отключен для всех товаров. Одновременно, в одном документе, не могут быть товары с налогом и без него. </div></p>

<p>Чтобы выбрать нужный вам вариант налогообложения - нажмите <b>Настроить</b> на контекстной панели. Появится окно настройки:</p>

<p><img src="cid:resources/res343/uIwF1.nds_opt_new.png"></p>

<p>В первом случае ставки налога можно настроить в зависимости от местоположения плательщика. При указании местоположения в форме выставления счёта или коммерческого предложения, будет автоматически рассчитан соответствующий налог.</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание: </b>при первой загрузке страницы со списком налогов данного типа вам будет предложено создать или загрузить местоположения. Следуйте инструкциям.</div></p>

<p>Во втором случае созданные ставки НДС выбираются для каждого товара отдельно в форме созданияредактирования товара:</p>

<p><img src="cid:resources/res343/ggyt7.create_tovar_52.png"></p>

<p><div class="warning">Если необходимо, вы можете отключить данную опцию, убедившись, что это не противоречит законодательству вашей страны.</div></p>
<br>


<p>Рассмотрим создание налога первого типа (на документ). </p>

<p>Нажмите <b>Добавить налог</b> на контекстной панели со списком налогов данного типа и заполните необходимые поля:</p>

<p><img src="cid:resources/res343/RaqFG.sever_52.png"></p>

<p><div class="note"><b>Мнемонический код </b>- набор латинских символов, однозначно идентифицирующий данный налог. Используется разработчиками.</div></p>

<p>Нажмите <b>Применить</b>, после чего появится закладка <b>Ставки</b>:</p>

<p><img src="cid:resources/res343/bJjzR.stavka_52.png"></p>

<p>Кликните <b>Добавить ставку</b> и заполните необходимые поля:</p>

<p><img src="cid:resources/res343/rTjaw.arh_52.png"></p>
<ul>
<li>выберите тип клиента, к которому может быть применена данная ставка налога:

<p><img src="cid:resources/res343/dNUiO.client_type2_52.png"></p>
</li>

<li><b>Входит в цену</b> - снимите галочку, если цену товара вы указываете без учёта налогов;</li>

<li>в графе <b>Местоположения</b> выберите географическое положение плательщика, для которого будет применён данный налог. Для выбора нескольких значений используйте клавишу <b>ctrl</b>.</li>
</ul>

<p>Сохраните созданную ставку и при необходимости добавьте еще.</p>

<p>Теперь при выставлении счёта или коммерческого предложения и указании в нем местоположения плательщика <b>Россия-Архангельская область</b> будет применяться налог <b>Северный</b>.</p>

<p>Соответственно, без указания или при указании другого местоположения плательщика налог на документ применяться не будет.</p>












]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>250</edge_sort>
<id>5369</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>