<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>5068</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>600</sort>
<timestamp_x>1418738720</timestamp_x>
<date_create>1350302599</date_create>
<created_user_name>(badmin) Admin Bitrix</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Прочее</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>На закладке <b>Дела</b>, в частности, указывается, показывать ли в календаре завершенные встречи и совершенные звонки:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res349/Qvke9.other_dela_52.png"  /></p>
 
<p>Параметр <b>Учитывать сделки/лиды без дел для расчета счетчиков в меню</b> влияет на число, показываемое на иконке сделоклидов в верхнем главном меню CRM: установка галочки приведет к тому, что будет показано общее число незакрытых (незавершенных) сделок (лидов), за которые текущий сотрудник является ответственным. При снятой галочке будет отображаться число назавершенныхнезакрытых лидовсделок, за которые текущий сотрудник является ответственным, с невыполненными делами при уже истекшем сроке выполнения.</p>
 
<br />
 
<p>На закладке <b>Форматирование</b>, cреди прочего, можно указать преобразование номера к международному формату набора (необходимо для <b>zingaya</b>):</p>
 
<p><img src="cid:resources/res349/7njPZ.other_format_52.png"  /></p>
 
<p></p>
 
<div class="note"><b>Zingaya</b> - интернет-сервис, который предлагает новый способ общения с посетителями вашего сайта. Онлайн-звонок позволяет клиенту позвонить вам прямо с вашего сайта</div>
 
<p></p>
 
<p>При проставленной галочке в параметре <b>Преобразовать номер к международному формату набора</b> произвольно введенный пользователем номер телефона будет преобразован к нужному виду.</p>
 
<br />
 
<p> 
<a name="kontrol_dubl"></a>
 На закладке <b>Контроль дубликатов</b> включается контроль ввода сущностей с идентичными параметрами:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res349/Qs2Az.dub_control_52.png"  /></p>
 
<p>Для создаваемого лида или контакта проверка выполняется по <b>ФИО</b> (для компании/лида - <b>названию</b>), <b>email</b> и <b>телефону</b>. При проверке номера телефона учитываются только цифры. Даже если вы напишете в начале номера <b>8</b> вместо <b>+7</b>, то вы будете предупреждены о совпадении.</p>
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание: </b>если не заполнено поле <b>Фамилия</b>, то проверка по имени и отчеству выполняться не будет.</div>
 
<p></p>
 
<p>Аббревиатуры формы организации (например ООО, АО, ЗАО), а также дефисы, будут игнорироваться при проверке дубликатов компаний. </p>
 
<p>При включенном контроле во время добавления новой сущности система будет предупреждать о наличии совпадений:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res349/YbV9b.one_coincidence.png"  /></p>
 
<p>Кликните по ссылке в данном сообщении, чтобы увидеть список совпадений.</p>
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание: </b>вы можете проигнорировать предупреждение о наличии дубля сущности и все равно ее добавить.
  <br />
</div>
 
<p>Для сущностей, импортируемых или автоматически создаваемых из интегрированных программ, проверка дубликатов автоматически не запускается, её следует проводить после индексации (обновления) списка.</p>
<br>
 
<a name="Predl_num"></a>
 
<p>На закладке <b>Номера счетов</b> и <b>Номера предложений</b> указывается принцип нумерации счетов и предложений соответственно:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res349/f6Dp0.other_inv_52.png"  /></p>
 
<br />
 
<p> 
  <table width="100%" height="1" cellspacing="0" cellpadding="0" bgcolor="#cecece"> 
    <tbody> 
      <tr><td></td></tr>
     </tbody>
   </table>
 </p>
 
<p><b>Ссылки по теме:</b></p>
 
<ul> 	 
  <li><a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&LESSON_ID=5826" target="_blank" >Поиск и обработка дубликатов</a>	</li>
 </ul>
 ]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>600</edge_sort>
<id>5068</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>