<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3701</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>600</sort>
<timestamp_x>1414056375</timestamp_x>
<date_create>1340954530</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Поиск</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[ <div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Видеоролик "Инструменты поиска"</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td><p>Интерактивный видеоролик (требуется выполнение действий пользователем). Продолжительность 2 минуты 39  секунд.  Ролик может отставать от текущей версии. Более актуальное текстовое описание - ниже. 
 </p>

<p>Ролик озвучен. Если нет возможности прослушать, то с помощью кнопки <b>СС</b> можно включить текстовое сопровождение. </p>
 
<p><embed type="application/x-shockwave-flash" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" type="application/x-shockwave-flash" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" src="cid:resources/res37/duD1i.6_search.swf" width="800" height="600" ></embed></p></td></tr>
</tbody>
</table></div>

 
<p>Инструментов поиска в рамках корпоративного портала несколько:</p>
 
<ul> 
  <li><b>Общий поиск</b> - форма расположена на каждой странице портала.</li>
 
  <li><b>Локальный поиск</b> - форма расположена справа на каждой странице портала, где возможен локальный поиск.</li>
 </ul>
 
<h4>Общий поиск</h4>
 
<p>Общий поиск на портале может выполняться по самым различным элементам:</p>
 
<ul> 
  <li>по сообщениям,</li>
 
  <li>офисным документам,</li>
 
  <li>пользователям,</li>
 
  <li>по новостям, </li>
 
  <li>и так далее.</li>
 </ul>
 
<p>Форма поиска располагается по центру &quot;шапки&quot; каждой страницы портала и имеет следующий вид:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res37/QBsh8.search_1.png"/></p>
 
<p>После введения в строку поискового запроса вы будете перенаправлены на страницу поиска. Например, при введении в форму поиска слова &quot;шаблон&quot; нашлись сообщения форума и документы, содержащие это слово. </p>
 
<p><img src="cid:resources/res37/M1wGU.search_2.png"  /></p>
 
<p>Если в поисковую строку ввести фамилию пользователя, то будет найдена его карточка.</p>
 
<div class="hint"><b>Примечание:</b> для поиска сотрудников существует <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3729" >отдельная страница</a>, позволяющая задать разнообразные условия поиска.</div>
 
<p>Результаты поиска можно отсортировать по:</p>
 
<ul> 
  <li><b>Релевантности</b> - точности совпадения;</li>
 
  <li><b>Дате</b> - дате изменения документа.</li>
 </ul>
 
<p></p>
 
<br />
 
<h4><b>Подсказки в поиске</b></h4>
 
<p>При вводе в поле поиска текста система выводит подсказки по видам информации:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res37/Am9eY.search_3.png"  /></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: При использовании поиска возможна ситуация когда создаётся ощущение неправильной работы системы поиска.

<p>Например, при неполном наборе слова в поисковой строке в списке подсказок вам выведется искомая вами информация. На иллюстрации выше на введённое "мал" вывелась самая разнообразная информация от сотрудников до конкретных сообщений. В частности показал и сотрудника Ивана Малышина. Но, если не набрав фамилию полностью, оставив в поисковой строке только "мал", вы нажмёте кнопку поиска, то данный сотрудник не будет отображён в результатах поиска.</p>

<p>Дело в том, что результат поиска в выпадающем меню и итоговый результат поиска по клику на кнопку Поиска - это разные результаты, так как они формируются по разным поисковым индексам. В приведенном примере поиск находит сообщения по фразе "мал", так как в индекс подсказок записываются неизменяемые основы слов. То есть даже несмотря на то, что фамилия у сотрудника "Малышин", основа будет "мал" и поэтому поиск найдет сообщение.</p>

<p>В общем поисковом индексе результат зависит от морфологии. В случае с поиском по запросу "мал" основы слова нет, поэтому поиск не выдает результат. Он найдет сообщение и сотрудника только если полностью указать основу, в этом случае Малышин.</p></div></p>


 
<h4>Локальный поиск</h4>
 
<p>Локальный поиск расположен у правой границы экрана на тех страницах, где такой поиск возможен. На каждой странице поля для локального поиска будут свои. Все поля - интуитивно понятны и в комментариях не нуждаются. Вот, например, какой поиск в разделе <b>Документы</b>:</p>
 <img src="cid:resources/res37/6uGC8.search_4.png"  /> 
<p>По умолчанию в некоторых формах поиска есть предустановленные фильтры, как в примере.</p>
 
<p>Вы можете и сами настроить фильтр с помощью Формы настроек параметров фильтра. Форма вызывается с помощью кнопки в правом верхнем углу:</p>
 
<p>Настроенный фильтр можно сохранить. Для этого:</p>
 
<ol> 
  <li>Настройте форму фильтра нужным вам образом: 
    <p><img src="cid:resources/res37/0x2RD.search_5.png"  /></p>
   </li>
 
  <li>Нажмите кнопку <b>Найти</b>, система произведет поиск по заданным параметрам и отобразит результат поиска. При этом появится ссылка <b>Сохранить как</b> с помощью которой можно сохранить созданный фильтр под нужным вам именем. </li>
 
  <li>Сохраните созданный фильтр с нужными параметрами. Сохраненный фильтр отобразится в общем списке.</li>
 </ol>
 
<p>Если воспользоваться командой <b>Сохраненные фильтры</b>, то можно перейти к одноименной форме, позволяющей редактировать, удалять старые фильтры и создавать новые.</p>




 <br>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>600</edge_sort>
<id>3701</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>