<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3827</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>300</sort>
<timestamp_x>1404990673</timestamp_x>
<date_create>1345203531</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Универсальные списки</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Создание общедоступного, модифицируемого списка работ, которые сотрудники могут выбирать самостоятельно, можно осуществить с помощью <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=71&CHAPTER_ID=03476" target="_blank">Универсальных списков</a>.</p>

<h4>Создание списка</h4>

<ul>
<li>На странице рабочей группы перейдите к спискам:
<p><img height="120" border="0" width="311" src="cid:resources/res375/fDs59.kpi_14.png" /></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Функционал <b>Списки</b> может быть отключён. В этом случае его нужно включить в настройках группы.</div></p>
</li>
<li>С помощью кнопки <b>Добавить</b> откройте форму создания списка:
<p><img height="345" border="0" width="667" src="cid:resources/res375/gK41n.kpi_15.png" /></p>

<p>Заполнение формы не должно вызвать затруднений. Дадим только некоторые комментарии:</p>

<p>Флажок <b>Включить поддержку бизнес-процессов</b> не снимайте, они нам понадобятся для организации контроля.</p>

<p>На закладке <b>Подписи</b> абстрактные слова "элементы" и "разделы" замените на более подходящее по смыслу для ваших условий. Например, на слово "работа" (или "задача") и "проект" (или "направление") (с нужными склонениями). Эта закладка позволяет изменить названия в интерфейсе корпоративного портала. Вместо безликих "элементов", "добавить элемент", "удалить элемент" и так далее, у вас будут выводиться указанные в этих полях названия.</p>

<p>На закладке <b>Доступ</b> можно изменить задание прав доступа к списку. Если вы можете сразу сказать для кого какой уровень прав нужен, то оставьте всё без изменений. Никто не мешает поменять права позже.</p>
</li> 
<li>Нажмите <b>Сохранить</b>, список появится на странице.</li> 
 </ul>

<h4>Настройка полей списка</h4>

<p>Список создан, но не настроены его поля. Настройка полей при создании списка невозможна. Кликните на названии списка, откроется страница списка (пока ещё не наполненная). На контекстной панели нажмите на <b>Настройки списка</b>:</p>

<p><img height="48" width="700" src="cid:resources/res375/1srEi.kpi_16.png" /></p>

<p>Вновь откроется форма редактирования списка, но уже с собственной контекстной панелью:</p>

<p><img height="51" width="422" src="cid:resources/res375/UOoHC.kpi_17.png" /></p>

<ul>
<li>Нажмите на кнопку <b>Поля списка</b>, откроется список полей (пока пустой).</li>
<li>На контекстной панели этого списка нажмите <b>Добавить поле</b>. Откроется форма добавления поля:

<p><img height="650" width="686" src="cid:resources/res375/m6lMv.kpi_18.png" /></p>

<p>В зависимости от выбираемого типа поля форма будет перегружаться и будут появляться дополнительные поля.</p></li></ul>

<p>Создание полей не должно вызвать затруднений, однако для примера рассмотрим создание поля типа <b>Список</b>. Такие поля удобно использовать для случаев, когда нужно делать выбор из заранее известных значений. Например, из списка сотрудников.</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Если говорить о сотрудниках, то, возможно, вам более подойдёт тип <b>Привязка к сотруднику</b>, так как учитывает текущее состояние штатов всей компании и вам не нужно, при увольнении/добавлении сотрудника, менять настройки поля.</div></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: При создании полей списка обязательно нужно предусмотреть какой-то параметр, который сотрудник должен изменить при выборе работы для себя. На основании этого изменения впоследствии будет запущен бизнес-процесс создания задачи и уведомления руководителя о выборе. Выбор из общего списка фамилии сотрудника, который будет выполнять работу - логически понятное всем действие. Поэтому мы и используем его при запуске бизнес-процессов.</div></p>


<p>При выборе работы сотрудник должен закрепить эту работу за собой, чтобы исключить дублирование. Для этого создадим поле типа <b>Список</b> с перечислением сотрудников и назовём его, например, <b>Кто берёт</b>:</p>

 <ul>
<li>В форме создания поля выберите тип <b>Список</b>. форма перегрузится, Появится новая закладка:

<p><img height="677" width="631" src="cid:resources/res375/5nOX8.kpi_19.png" /></p>
</li> 
<li>Заполните поля закладки фамилиями сотрудников отдела. С помощью стрелок их можно расположить в нужной последовательности. Если у вас есть уже готовый список сотрудников, то их можно импортировать списком с помощью поля <span class="path">Импортировать списком</span>.</li>
<li>Нажмите кнопку <b>Применить</b>, и в поле <b>Значение по умолчанию</b> выберите (если нужно) фамилию, которая будет устанавливаться по умолчанию для каждого создаваемого элемента списка. Фамилию потом можно поменять.</li> 
<li>Сохраните внесенные изменения.</li> 
 </ul>

<p>Для корректной работы бизнес-процессов, которые нужно будет создать для автоматизации уведомлений и постановки задач, нужно создать ещё одно поле типа <b>Список</b>. Пусть это поле называется <b>Создавалась раньше?</b> и имеет два значения: <b>Y</b> и <b>N</b>. Дополнительно нужно сделать это поле обязательным и в качестве значения по умолчанию выставить значение <b>N</b>.</p>

<p>Остальные поля создайте под ваши потребности. Например, может получиться такой список полей:</p>

<p><img src="cid:resources/res375/1Rhyn.kpi_20.png" /></p>

<h4>Управление разделами</h4>

<p>Использование разделов может преследовать разные цели. Например, сортировка работ по видам. Либо создание раздела, куда будут переноситься выполненные работы, если есть необходимость их сохранять. Создание разделов интуитивно понятно и не требует разъяснений.</p>

<div class="warning"><b>Внимание!</b> Если в вашей схеме KPI будут использоваться бизнес-процессы, описанные в следующем уроке, то необходимо выполнить определённые действия в административной части системы. Эта операция может быть вам недоступна, обратитесь к администратору портала.

<p>Необходимо выставить флажок у параметра <b>Выводить на странице списка элементов поле для фильтрации по этому свойству</b> для созданных вами свойств <b>Кто берёт</b> и <b>Создавалась раньше?</b>.</p>

<p>Это делается в окне настроек свойства инфоблока (закладка <b>Свойства</b>), вызываемого по клику на кнопку с многоточием (<span class="path">Контент > Инфоблоки > Типы инфоблоков > _ваш инфоблок_</span>):</p>

<p><img height="558" width="700" src="cid:resources/res375/KHHLI.kpi_33.png" /></p>

<p>Если этого не сделать, то будет невозможным использовать это свойство в бизнес-процессах.</p>

</div>

<br><br>
<p>Теперь осталось только наполнить список работ содержанием. Сделайте это.</p>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>300</edge_sort>
<id>3827</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>