<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3770</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>400</sort>
<timestamp_x>1418740237</timestamp_x>
<date_create>1343210612</date_create>
<created_user_name>(Решецкий Егор) Егор Решецкий</created_user_name>
<created_by>82996</created_by>
<active>Y</active>
<name>Добавить сделку</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[
<ul> 
  <li><a href="#deal" >Группа полей &quot;О сделке&quot;</a></li>
 
  <li><a href="#contact" >Группа полей &quot;О контакте&quot;</a></li>
 
  <li><a href="#tovar" >Группа полей &quot;Товары сделки&quot;</a></li>
 </ul>
 
<br />
 
<p>Сделку можно добавить несколькими способами:</p>
 
<ul> 
  <li>с закладки <b>Сделки</b> формы просмотра контактакомпании;</li>
 
  <li>нажмите <b>Добавить сделку</b> на контекстной панели страницы <b>Сделки</b>;</li>
 
  <li>выбрав пункт <b>Добавить сделку</b> из подменю кнопки <b>Еще</b> режима просмотра контактакомпании. </li>
 
  <li>из меню действий привязанных контактакомпании, расположенных на соответствующей закладке формы просмотра компанииконтакта. 
    <p></p>
   
    <div class="hint"><b>Примечание: </b>в данном случае в сделке автоматически будет проставлена привязка к контакту и компании одновременно.</div>
   </li>
 
  <li>нажав на &quot;+&quot;, появляющийся при наведении курсора мыши на иконку сделок в главном меню CRM: 
    <p><img src="cid:resources/res327/xAh0N.sdelki.png" border="0" width="87" height="104"  /></p>
   </li>
 
  <li>из меню действий нужного контактакомпании на странице общего списка. 
    <p></p>
   
    <div class="hint"><b>Примечание: </b>в случае контакта, к которому привязана компания - в форме добавления к нему сделки будет проставлена привязка и к компании тоже. На компании, к которым добавлены контакты, это не распространяется.</div>
   
    <p></p>
   </li>
 
  <li><a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=42&LESSON_ID=3645" >импортировав сделки</a> из интернет-магазина. </li>
 </ul>
 
<br />
 
<p>Вам откроется форма добавления новой сделки:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res327/3d2kT.sdelka.png"  /></p>
 
<li><b>Название</b> - единственное обязательное к заполнению поле. Введите как будет называться добавляемая сделка.</li>
 
<div class="hint"><b>Примечание</b>: опция <b>Связать с интернет-магазином</b> будет доступна, если у вас настроена <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3761" >интеграция с интернет-магазином</a>.</div>
 
<p></p>
 
<p>Рассмотрим добавление сделки, не привязываемой к интернет-магазину. О том, как связать сделку с заказом в электронном магазине, читайте в соответствующем <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3752" >уроке</a>.</p>
 <a name="deal"></a> 
<h3>Группа параметров &quot;О сделке&quot;</h3>
 
<ul> 
  <li><b>Стадия сделки</b> - нажмите <img src="cid:resources/res327/LPMOH.down.png" width="20" height="22"  /> и укажите этап, на котором находится добавляемая сделка (по умолчанию выставляется <b>В обработке</b>): 
    <p><img src="cid:resources/res327/G2oZ5.deal_stage.png" width="259" height="149"  /></p>
   
    <p>Возможна установка стадий сразу для нескольких сделок из списка. Данное действие аналогично, описанному в уроке <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3746" >Добавить контакт</a>, групповому назначению ответственного.</p>
   
    <p></p>
   
    <div class="hint"><b>Примечание</b>: при указании стадии <b>Сделка заключена</b> или <b>Сделка не заключена</b> сделка будет закрыта.</div>
   
    <p></p>
   </li>
 
  <li><b>Валюта</b> - нажмите <img src="cid:resources/res327/O6wnw.down.png" width="20" height="22"  /> и выберите валюту, в которой вы указываете сумму (по умолчанию выставлено <b>Рубль</b>): 
    <p><img src="cid:resources/res327/W7A2s.val_list.png" width="261" height="96"  /></p>
   </li>
 
  <li><b>Сумма</b> - только с помощью цифр укажите сумму сделки.</li>
 
  <li><b>Вероятность, %</b> - введите число от 0 до 100, характеризующее вероятность успешности сделки.</li>
 
  <li><b>Ответственный</b> - здесь указываются данные, идентифицирующие ответственное за данную сделку лицо. Изначально выставляется имя, фамилия, e-mail и ID сотрудника, который вносит данные о лиде. Указать другого сотрудника из структуры портала, можно нажав на ссылку <b>Добавить из структуры</b>. Процесс выбора сотрудника описан в уроке <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3740" >График отсутствий</a>. 
    <p>Возможно групповое добавление ответственного. Оно описано в уроке <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3746" >Добавить контакт</a>.</p>
   </li>
 
  <li><b>Дата начала</b> - по умолчанию выставляется дата добавления сделки в CRM. Чтобы изменить ее, кликните на саму дату и выберите число, месяц и год сделки в выпадающем календаре: 
    <p><img src="cid:resources/res327/jBCQ0.deal_date_start.png" width="215" height="241"  /></p>
   </li>
 
  <li><b>Дата завершения</b> - аналогично <b>Дате начала</b> укажите дату завершения сделки. По умолчанию выставляется дата, на неделю более поздняя, чем дата добавления сделки в CRM.</li>
 
  <li><b>Тип</b> - нажмите <img src="cid:resources/res327/gLG7Y.down.png" width="20" height="22"  /> и выберите вид сделки (по умолчанию выставляется <b>Продажа</b>): 
    <p><img src="cid:resources/res327/jYW1E.deal_type.png" width="260" height="113"  /></p>
   
    <p></p>
   
    <div class="hint"><b>Примечание</b>: настроить свои названия типов и стадий сделки вы можете на странице <span class="path">CRM &gt; Настройки &gt; Справочники</span>.</div>
   
    <p></p>
   </li>
 
  <li><b>Доступна для всех</b> - отметьте опцию, чтобы сделать сделку открытой. Это может понадобиться при разграничении прав доступа (подробнее об этом читайте в уроке <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3762" >Права доступа</a>).</li>
 </ul>
 <a name="contact"></a> 
<h3>Группа параметров &quot;О контакте&quot;</h3>
 
<ul> 
  <li><b>Контакт</b> - укажите контакт, с которым происходило сотрудничество в процессе заключения сделки. Чтобы выбрать из уже имеющихся в CRM контактов нажмите <b>Выбрать</b> и найдите нужный контакт с помощью поиска, начав вводить буквы имени или фамилии в текстовое поле вверху: 
    <p><img src="cid:resources/res327/W7cAC.boris_sokolov.png"  /></p>
   
    <p>Здесь же вы можете создать новый контакт, не переходя в другие разделы. Для этого нажмите ссылку <b>Создать</b> и заполните поля появившейся формы быстрого создания контакта:</p>
   
    <p><img src="cid:resources/res327/c08ce.fast_contact_create.png"  /></p>
   
    <p>Нажмите <b>Добавить</b> и контакт появится как в списке контактов, так и в данной форме:</p>
   
    <p><img src="cid:resources/res327/A67Pq.cont_al_al.png" width="335" height="29"  /></p>
   
    <p>Чтобы убрать контакт из формы добавления сделки нажмите на крестик рядом с ним.</p>
   </li>
 
  <li><b>Компания</b> - аналогично контакту, вы можете указать или создать компанию, с которой была заключена сделка.</li>
 
  <li><b>Комментарий</b> - введите свой комментарий свободного характера.</li>
 </ul>
 
<a name="tovar"></a>
 
<h3>Группа параметров &quot;Товары сделки&quot;</h3>
 
<p><img src="cid:resources/res327/gbHjf.products_14_5_52.png"  /></p>
 
<p>На этой вкладке перечисляются товары, на которые заключена сделка.</p>
 
<p>Нажмите <b>Выбрать товар</b>, чтобы добавить товар из каталога CRM. </p>
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание: </b>следует иметь в виду, что добавление товаров влияет на сумму сделки, изменяя ее в соответствии со стоимостью добавляемых товаров и делая в дальнейшем недоступной для редактирования.</div>
 
<p></p>
 
<p>В таблице вы можете редактировать цену и количество товара, а также выбирать единицы измерения. Возможно указание дробного количества товара.</p>
 
<p>При наборе наименования в строке названия товара поддерживаются контекстный поиск:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res327/ZwKNn.product_context_input.png" border="0"  /></p>
 
<p>Для уже выбранных товаров доступен элемент управления, который позволит перейти к просмотру <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5029" >карточки с информацией о товаре</a>:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res327/oyVjE.product_page_view_control.png" border="0"  /></p>
 
<p>Если набранного товара в каталоге нет, то с помощью соответствующей кнопки можно его туда добавить:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res327/hlzlI.product_add_control.png" border="0"  /></p>
 
<p><img src="cid:resources/res327/0Vqdn.product_add_form.png" border="0"  /></p>
 
<p>Чтобы удалить товар, нажмите на крестик рядом с его наименованием.</p>
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание: </b>если нажать <b>Добавить строку</b> и заполнить необходимые данные о товаре, а потом сохранить сделку, то новый товар не окажется в каталоге CRM, но будет присутствовать в сделке.
<a name="skidk"></a>
</div>
 
<p></p>
 
<p>При выставленных галочках в опциях <b>Показать скидку</b> и <b>Показать налог</b> можно задать сумму (процент) скидки и выбрать налог:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res327/BcJbE.show_discount_nalog.png"  /></p>
 
<p>По кнопке <b>Добавить новый товар</b>, откроется окно, в котором вы сможете создать товар для каталога CRM:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res327/tDTBW.wi_fi.png"  /></p>
 
<br />
 
<p>Нажмите <b>Сохранить</b>, чтобы добавить сделку и перейти к странице со списком сделок.</p>
 
<p>Нажмите <b>Сохранить и добавить еще</b>, чтобы добавить сделку и перейти к форме создания новой сделки.</p>
 ]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>400</edge_sort>
<id>3770</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>