<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3746</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>100</sort>
<timestamp_x>1418741162</timestamp_x>
<date_create>1341928614</date_create>
<created_user_name>(Решецкий Егор) Егор Решецкий</created_user_name>
<created_by>82996</created_by>
<active>Y</active>
<name>Добавить контакт</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[
<p>Добавить новый контакт можно несколькими способами:</p>
 
<ul> 
  <li>нажав на кнопку <b>Добавить контакт</b> на <b>Контекстной панели</b> раздела <b>Контакты</b>;</li>
 
  <li>в форме детального просмотра контакта с помощью кнопки <b>Еще</b>;</li>
 
  <li>чтобы сразу причислить контакт к какой-либо компании, на странице <b>Список компаний</b> кликните левой кнопкой мыши в меню действий по пункту <b>Добавить контакт</b>;</li>
 
  <li>нажав на &quot;+&quot;, появляющийся при наведении курсора мыши на иконку контактов в главном меню CRM: 
    <p><img src="cid:resources/res320/c1Noo.kont.png" border="0" width="104" height="118"  /></p>
   </li>
 
  <li>из формы создания сделки/лида;</li>
 
  <li>из формы импорта контактов с помощью ссылки <img src="cid:resources/res320/wFb8P.add_cont_from_imp.png" width="161" height="36"  /></li>
 </ul>
 
<br />
 
<p>В любом из вышеперечисленных случаев откроется страница добавления контакта:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res320/XltX5.New_Kont.png" border="0" width="674" height="308"  /></p>
 
<p>Заполните поля формы, чтобы добавить новый контакт в CRM:</p>
 
<ul> 
  <li><b>Фамилия</b> - укажите фамилию контактного лица.</li>
 
  <li><b>Имя</b> - укажите имя контактного лица.</li>
 
  <li><b>Отчество</b> - укажите отчество контактного лица.</li>
 
  <li><b>Фотография</b> - если на компьютере имеется фотография человека, с которым установлено сотрудничество, нажмите кнопку <b>Обзор</b> и выберите ее.</li>
 
  <li><b>Дата рождения</b> - зафиксируйте это значение, чтобы вовремя поздравить клиента с днем рождения, а также своевременно предложить свои услуги или товары.</li>
 
  <li><b>E-mail</b> - напишите электронный адрес данного контакта. Вы можете указать вид этого e-mail, нажав на пиктограмму стрелочки и выбрав из списка <b>Рабочий</b> (стоит по умолчанию), <b>Частный</b>, <b>Другой</b>. Если вы хотите написать несколько адресов, нажмите ссылку <b>Добавить</b>, после чего появится еще одно поле для ввода e-mail. При сохранении контакта поле E-mail будет проверено на корректность, т.е. отсутствие кириллических символов, наличие знака @ и т.д., поэтому будьте внимательны при добавлении адреса. 
    <p>Нажмите крестик, если хотите очистить поле от символов или удалить добавленное поле. 
<a name="telephone"></a>
 </p>
   </li>
 
  <li><b>Телефон</b> - укажите номер телефона, по которому можно связаться с данным лицом. Указание дополнительных номеров, типа номера, очистка поля, осуществляется также, как для <b>E-mail</b>, за исключением проверки на корректность. Таким образом, в поле номера телефона могут быть введены любые символы, но если телефон не существует или некорректен, абонент не сможет быть определен при звонке на подключенную к CRM телефонию. Поэтому следует указывать номер телефона в стандартном формате, начиная с +7 или 8.</li>
 
  <li><b>Сайт</b> - введите адрес сайта клиента. Изначально выставлено три поля для указания адреса сайта в сети Internet (<b>Корпоративный</b>, <b>Facebook</b>, <b>Twitter</b>), однако вы можете добавить еще, выставив другой тип, нажав на пиктограмму стрелочки и выбрав из выпадающего списка нужное значение поля: 
    <p><img src="cid:resources/res320/vccLi.site_type.png" width="131" height="118"  /></p>
   
    <p>Нажмите крестик, если хотите очистить поле от символов или удалить добавленное поле.</p>
   </li>
 
  <li><b>Мессенджер</b> - здесь можно указать клиент сообщений данного контактного лица. Добавление дополнительного мессенджера, указание типа, очистка поля, производится аналогично, как для <b>E-mail</b>.</li>
 
  <li><b>Компания</b> - укажите компанию, в которой работает добавляемый контакт. Если компания уже есть в CRM, то нажмите <b>Выбрать</b> и выберите ее в появившемся окне: 
    <p><img src="cid:resources/res320/imQjA.choose_comp.png" width="403" height="218"  /></p>
   
    <p>Если нужной компании нет, то нажмите <b>Создать</b>, заполните поля формы быстрого создания компании и нажмите <b>Добавить</b>:</p>
   
    <p><img src="cid:resources/res320/RbKYM.fast_create_comp.png" width="420" height="354"  /><b> 
<a name="1kon_1komp"></a>
 </b></p>
   
    <div class="warning"><b>  Внимание! </b>Контакт может быть привязан только к одной компании.</div>
   
    <p></p>
   </li>
 
  <li><b>Должность</b> - укажите должность в фирме лица, с которым установлена связь.</li>
 
  <li><b>Адрес</b> - введите местонахождения клиента, или его компании.</li>
 
  <li><b>Комментарий</b> - используя редактор, вы можете ввести произвольный комментарий к данному контакту. </li>
 
  <li><b>Доступен для всех</b> - отметьте опцию, чтобы сделать контакт открытым. Это может понадобиться при разграничении прав доступа (подробнее об этом читайте в уроке <a href="https://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3762" >Права доступа</a>).</li>
 
  <li><b>Участвует в экспорте контактов</b> - снимите галочку, если не хотите, чтобы данный контакт можно было экспортировать куда-либо в общем списке.</li>
 </ul>
 
<p>В полях вкладки <b>Дополнительно</b> вы можете настроить следующие опции:</p>
 
<ul> 
  <li><b>Тип контакта</b> - нажмите на пиктограмму стрелочки и в выпадающем списке укажите тот тип, к которому вы относите данный контакт:</li>
 
  <p><img src="cid:resources/res320/us8HQ.contact_type.png"  /></p>
 
  <p>По умолчанию стоит значение <b>Общие контакты</b>.
<a name="otvets"></a>
</p>
 
  <li><b>Ответственный</b> - здесь указывается имя того сотрудника, который будет взаимодействовать с данным клиентом (по умолчанию указаны данные сотрудника, добавляющего контакт). 
    <p>Чтобы поменять ответственного, нажмите на данное поле и выберите нужного сотрудника в структурном дереве.</p>
   
    <p>Возможно групповое назначение ответственного. Для этого в колонке флажков выделите галочками нужные контакты и в списке действий панели быстрого редактирования выберите пункт <b>Назначить ответственного</b>:</p>
   
    <p><img src="cid:resources/res320/w6BSA.set_otv.png" width="531" height="126"  /></p>
   
    <p>Появится новое поле, начните вводите в нем имя, и система покажет вам подходящих сотрудников:</p>
   
    <p><img src="cid:resources/res320/DN6bA.group_set.png" width="700" height="215"  /></p>
   
    <p>После этого не забудьте нажать <b>Применить</b> на панели быстрого редактирования.</p>
   </li>
 
  <li><b>Источник</b> - нажав на пиктограмму стрелочки вы можете указать как нашли данного клиента, щелкнув левой кнопкой мыши по нужному значению: 
    <p><img src="cid:resources/res320/Uc6DR.ist.png"  /></p>
   </li>
 
  <li><b>Описание</b> - при желании введите дополнительную информацию.</li>
 </ul>
 
<br />
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание: </b>при добавлении нового контакта может осуществляться проверка на дубликаты. Подробнее об этом читайте в уроке <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5068" >Прочее</a>.</div>
 
<p></p>
 
<p>Нажмите <b>Сохранить</b>, чтобы добавить контакт и перейти к странице со списком контактов.</p>
 
<p>Нажмите <b>Сохранить и добавить еще</b>, чтобы добавить контакт и перейти к форме добавления еще одного контакта.</p>
 ]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>100</edge_sort>
<id>3746</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>