<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3766</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>500</sort>
<timestamp_x>1418137365</timestamp_x>
<date_create>1343038100</date_create>
<created_user_name>(Решецкий Егор) Егор Решецкий</created_user_name>
<created_by>82996</created_by>
<active>Y</active>
<name>Пользовательские поля</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p></p>
 
<div class="note"><b>Пользовательские поля</b> - параметры сущностей, создаваемые сотрудниками. Так как создатели <i>Битрикс24</i> не могут предусмотреть все необходимые поля (кому-то нужны одни параметры, кому-то другие), то предусмотрена возможность создания собственных полей.</div>
 
 
<p>Операции с пользовательскими полями полностью аналогичны действиям с предустановленными полями сущностей. То есть вы можете добавлять или удалять пользовательские поля в формы сущностей, осуществлять по ним фильтрацию и поиск и т.п.</p>
<p></p>
 
<p>На странице <span class="path">CRM > Настройки > Пользовательские поля</span> вы можете редактировать поля, созданные в профилях сущностей, либо добавлять новые параметры, которые будут отображены в форме создания/редактирования сущности.</p>
 
<p>После перехода на страницу <b>Пользовательские поля</b> вам будут показаны имеющиеся сущности, для которых можно ввести настраиваемые поля:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res348/1ZxYK.user_fields_14_5.png"  /></p>
 
<h3>Добавить поле</h3>
 
<p>Чтобы добавить поле для какого-либо типа сущностей CRM, нажмите <b>Добавить поле</b>, после чего откроется форма создания нового поля:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res348/PV8Ue.field_feld_52.png"  /></p>
 
<p>Также добавить поле можно, нажав на кнопку <b>Добавить поле</b> на контекстной панели страницы <b>Список полей</b>.</p>
 
<p>Присутствуют следующие настройки нового поля:</p>
 
<ul> 
  <li><b>Сортировка</b> - данный параметр определяет приоритет позиции поля и настраивается администратором.</li>
 
  <li><b>Задать названия для всех языков</b> - поставьте галочку, чтобы в обязательном порядке ввести название нового поля для всех языков, заданных в системе.</li>
 
  <li><b>Название</b> - укажите наименование нового параметра сущности на требуемых языках.</li>
 
  <li><b>Обязательное</b> - при отмеченной опции данное поле будет обязательным к заполнению для добавления новой сущности.</li>
 
  <li><b>Множественное</b> - при отмеченной опции можно будет указывать несколько значений данного нового параметра.</li>
 
  <li><b>Показывать в фильтре</b> - оставьте здесь галочку, чтобы можно было осуществлять <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3724" >поиск</a> по значению данного поля.</li>
 
  <li><b>Тип</b> - укажите значение какого типа можно будет вводить в поле. Для этого нажмите на пиктограмму стрелочки и в выпадающем списке выберите нужный тип (по умолчанию выставлено <b>Строка</b>): 
    <p></p>
   
    <div class="hint"><b>Примечание</b>: при выборе того или иного типа могут появляться или удаляться дополнительные поля или вкладки.</div>
   
    <p></p>
   
    <p><img src="cid:resources/res348/QEedY.user_field_type_52.png"  /></p>
   
    <p>Остановимся на некоторых типах подробнее.</p>
   
    <ul> 
      <li> <b>Список</b> - значение нового параметра нужно будет выбрать из имеющегося списка значений. 
        <p>После указания списка как типа, появятся поля настройки внешнего вида списка. Первое - <b>Внешний вид</b>. Нажмите на стрелочку и в выпадающем списке выберите нужный вид списка (по умолчанию выставлено <b>Список</b>): <img src="cid:resources/res348/lKDkW.list_type_52.png" align="top"  />.</p>
       
        <p>Если выбрать <b>Флажки</b>, то по своему виду список будет такой:</p>
       
        <p><img src="cid:resources/res348/SkjJ2.checkbox_field_52.png"  /></p>
       
        <p>Второй параметр - <b>Высота списка</b>, задается целым числом больше единицы. Означает сколько пунктов списка может быть видно без дополнительных действий. Например, если выставить значение высоты списка 4, то при отображении список будет выглядеть следующим образом: </p>
       
        <p><img src="cid:resources/res348/ZbpXV.4.png" width="101" height="67"  /></p>
       
        <p>Перейдите на вкладку <b>Список</b> чтобы указать значения, которые будут перечислены в списке:</p>
       
        <p><img src="cid:resources/res348/G9LG1.user_field_list_52.png"  /></p>
       
        <p>Введите значение пункта списка в текстовое поле:</p>
       
        <p><img src="cid:resources/res348/ELHOI.value02_52.png"  /></p>
       
        <p>Чтобы ввести еще одно значение списка, нажмите кнопку <b>Добавить</b>, после чего появится еще одно поле для ввода. </p>
       
        <p>Зеленые стрелочки слева от текстового поля позволяют управлять положением значения в списке.</p>
        
        <div class="warning"><b>Внимание!</b> В список всегда добавляется значение <b>нет</b>, независимо от того, какие значения укажете вы.</div>
        
        <p>Ссылка <b>Импортировать списком</b> открывает большое текстовое поле, куда можно вводить значения списка, причем каждая строка является отдельным значением списка. Этим удобно пользоваться для указания большого количества пунктов списка.</p>
       
        <br />
       
        <p>После того, как вы указали несколько значений списка и нажали <b>Применить</b><b>Сохранить</b>, вы можете выбрать из них то, которое будет в параметре сущности по умолчанию. Для этого на вкладке <b>Список</b> кликните по ссылке <b>Значение по умолчанию</b>, после чего появится дополнительное поле со стрелкой, после щелчка по которой в выпадающем списке введенных значений списка выберите то, которое будет стоять по умолчанию:</p>
       
        <p><img src="cid:resources/res348/RJnwR.value.png"  /></p>
       </li>
     
      <li><b>Датавремя</b> - данный тип нужен для указания в сущности какой-либо даты и времени, и будет представлять собой поле для их ввода. К примеру можно указывать в сущности время ее создания. 
        <p>При выборе данного типа для нового параметра, появятся два дополнительных поля: <b>Значение по умолчанию</b> и <b>Значение</b>.</p>
       
        <p>Кликните на пиктограмму стрелки, направленной вниз, рядом с полем <b>Значение по умолчанию</b>, после чего откроется список значений:</p>
       
        <p><img src="cid:resources/res348/wLIUL.time_value_52.png"  /></p>
       
        <ul> 
          <li><b>Нет</b> - по умолчанию никакого значения стоять не будет.</li>
         
          <li><b>Текущее время</b> - в данном параметре нового поля будет прописана текущая на момент создания поля дата и время.</li>
         
          <li><b>Заданное значение</b> - при выборе данного варианта укажите в поле <b>Значение</b> фиксированную дату и время, которые будут выставлены в новом поле по умолчанию. Сделать это можно, нажав на пиктограмму календаря. </li>
         </ul>
       </li>
     
      <li><b>Файл</b> - укажите данный тип, если хотите разрешить прикреплять к сущностям какие-либо файлы, к примеру такие как договор заключения сделки. Новое поле в форме добавления сущности будет выглядеть следующим образом: 
        <p><img src="cid:resources/res348/Bkwnx.field_file.png" width="212" height="37"  /></p>
       
        <p>Нажав на кнопку <b>Обзор</b> можно выбрать необходимый файл из файловой структуры операционной системы.</p>
       </li>
     
      <li><b>Привязка к пользователю</b> - при выборе этого типа новое поле в форме создания сущности будет выглядеть следующим образом: 
        <p><img src="cid:resources/res348/D0SlY.connect_to_user.png"  /></p>
       
        <p>Оно позволит привязать сущности какого-либо пользователя, как-либо связанного с данной сущностью.</p>
       </li>
     
      <li><b>Привязка к разделам информационных блоков</b> - выберите данный тип поля, если хотите привязывать к сущности секции какого-либо инфоблока. В форме ее создания появится опция для выбора разделов инфоблоков.  
        <p>Это может понадобиться к примеру для того, чтобы прикрепить к сущности сделки с компьютерной фирмой секцию информационного блока со списком системных блоков.</p>
       
        <p>Укажите следующие настройки:</p>
       
        <p><img src="cid:resources/res348/D4smA.connect_to_infoblock_sm_52.png"  /></p>
       
        <p>В раскрывающихся списках выберите тип инфоблока и сам инфоблок. Чтобы заполнить поле <b>Значение по умолчанию</b> нажмите <b>Применить</b>, после чего будет возможность указать какой-либо раздел инфоблока в качестве значения по умолчанию.</p>
       
        <p>Значение параметров <b>Внешний вид</b> и <b>Высота списка</b> описаны выше для типа <b>Список</b>.</p>
       
        <p><b>Показывать только активные элементы</b> - при отмеченной опции будут выводиться только разделы, указанные администратором как активные.</p>
       </li>
     
      <li><b>Привязка к элементам информационных блоков</b> - выберите данный тип поля, если хотите привязывать сущность к элементам инфоблоков и в форме создания сущности была соответствующая опция. Настройки для данного типа аналогичны приведенным выше.
<a name="priv_CRM"></a>
</li>
     
      <li><b>Привязка к элементам CRM</b> - при выборе данного типа появляется возможность связать поле с какой-либо из сущностей CRM - лидом, контактом, компанией, сделкой. В форме можно будет выбрать конкретный элемент сущности из выпадающего окна.  
    <p><img src="cid:resources/res348/LcwM4.priv_CRM.png" border="0" width="426" height="126"  /></p>
  </li>
    </ul>
    
   </li>
 
  <li><b>Значение по умолчанию</b> - в этом параметре указывается какое значение будет стоять в новом поле по умолчанию.</li>
 </ul>
 
<br />
 
<p>Для сохранения нового поля и перехода на страницу списка полей нажмите <b>Сохранить</b>. Для того чтобы сохранить поле и остаться на текущей странице нажмите <b>Применить</b>.</p>
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание: </b>изменение значений пользовательских полей не отображается в <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3732#history" >истории</a>.</div>
 
<p></p>
 
<p>Задать корректный вывод нового поля можно в настройках форм.</p>
 
<br />
 
<h3>Список полей</h3>
 
<p>Чтобы просмотреть список пользовательских полей, на странице <b>Пользовательские поля</b> нажмите на ссылку <b>Список полей</b> под нужным типом сущностей. Откроется страница списка полей:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res348/jkl94.spisok_pol.png" border="0" width="679" height="215"  /> </p>
 
<p>Меню действий позволяет изменить выбранное поле, либо удалить его:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res348/aDxDf.feld_menu.png" width="143" height="105"  /></p>
 
<p>Чтобы перейти обратно на страницу с перечнем типов сущностей CRM нажмите <b>Список типов</b> на контекстной панели.</p>
 ]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>500</edge_sort>
<id>3766</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>