<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>5286</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>900</sort>
<timestamp_x>1407316794</timestamp_x>
<date_create>1363702492</date_create>
<created_user_name>(badmin) Admin Bitrix</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Почтовые шаблоны</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>На данной странице представлены шаблоны <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&CHAPTER_ID=05028#letter">отправки писем</a> на электронные адреса сущностей CRM:</p>

<p><img src="cid:resources/res354/KDKxs.mail_sh_52.png"></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание: </b>у вас могут быть установки отправки писем, которые можно добавить в качестве почтовых шаблонов. Нажмите на ссылку <link>добавить их в список</link> в сообщении, которое будет на странице <b>Почтовые шаблоны</b>:

<p><img src="cid:resources/res354/mNJ7a.mail_message.png"></p>
</div></p>
<br>

<p>С помощью меню действий вы можете редактировать или удалить почтовый шаблон:</p>

<p><img src="cid:resources/res354/qgJo6.pattern_menu_52.png"></p>

<p>Почтовый шаблон можно выбрать в форме создания письма:</p>

<p><img src="cid:resources/res354/h1J3w.choose_pattern_52.png"></p>

<p>После указания почтового шаблона форма создания письма будет заполнена в соответствии с параметрами выбранного шаблона. Создание почтового шаблона рассмотрено далее.</p>
<br>

<p>Нажмите на контекстной панели <b>Добавить почтовый шаблон</b>. Откроется форма создания:</p>

<p><img src="cid:resources/res354/AKlqK.new_pattern_52.png"></p>


<p>Рассмотрим некоторые поля данной формы:</p>

<ul>
<li>В поле <b>Доступен</b> укажите кто сможет воспользоваться создаваемым шаблоном:

<p><img src="cid:resources/res354/vUBSp.only_me_52.png"></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание: </b>данная опия есть только у администраторов. Обычные сотрудники могут добавлять шаблоны только для себя.</div></p>
</li>

<li>В поле <b>От кого</b> укажите e-mail, который будет указан в качестве обратного адреса.</li>

<li>В поле <b>Тема</b> введите тему письма, которая будет прописана для данного шаблона.</li>

<li>В поле <b>Сущность</b> выберите сущность CRM, для которой может быть использован данный шаблон:

<p><img src="cid:resources/res354/haeiY.essence_52.png"></p>



<p>Для других сущностей он будет недоступен для выбора.</p>
</li>

<li><b>Выбор полей</b> - указываются параметры выбранной выше сущности, которые будут автоматически прописаны в тексте письма, использующего данный шаблон. 

<p>Для добавления параметра сущности (в нашем случае - сделки) выберите его из общего списка:</p>

<p><img src="cid:resources/res354/PMxV6.field_list_52.png"></p>

<p>Затем нажмите кнопку <b>Добавить</b>.</p>

<p>Мы добавили три параметра: ID сделки, валюту сделки и полное имя ответственного сделки. Все эти параметры отображаются в поле ниже:</p>

<p><img src="cid:resources/res354/IpoZk.deal_id.png" width="283" height="126"></p>
</li>
</ul>

<p><div class="warning"><b>Внимание! </b>При отправке письма сразу нескольким контактам, в письме не будут автоматически проставлены данные каждого отдельного элемента, поэтому шаблоны следует использовать только при отправке письма одному клиенту.</div></p>

<br>
<p>После выбора созданного нами шаблона создаваемое для какой-либо сделки письмо будет выглядеть следующим образом:</p>

<p><img src="cid:resources/res354/QwhRK.my_pattern_52.png"></p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>900</edge_sort>
<id>5286</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>