<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3822</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>200</sort>
<timestamp_x>1373552942</timestamp_x>
<date_create>1345203291</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Механизм учёта сложности задач</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[ 
<p>При использовании Задач внешне всё просто: руководитель (или сотрудник самостоятельно) создаёт задачу, сотрудник выполняет её и закрывает задачу. Руководитель учитывает результат в премии. Но &quot;по жизни&quot; всё несколько сложнее. Задачи могут быть разными по:</p>
 
<ul> 
  <li>сложности или объёму работ;</li>
 
  <li>приоритету по выполнению;</li>
 
  <li>качеству выполнения;</li>
 
  <li>другим причинам.</li>
 </ul>
 
<p>Всё это нужно учитывать при составлении месячного отчёта по KPI, иначе вам не избежать недовольства в коллективе, что может привести к обратному эффекту: снижению производительности.</p>
 
<p>Решение этой проблемы типовое: введите коэффициенты, позволяющие увеличивать/уменьшать ставку премии за выполнение задачи. Сложнее обосновать и сделать понятными эти коэффициенты для сотрудников и администрации.</p>
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание</b>: Крайне сложно сразу задать значения коэффициентов &quot;на все случаи жизни&quot;. Исправление значений коэффициентов - обязательный момент в работе системы, который позволяет корректировать как справедливость учёта, так и направленность системы на тот или иной результат работы сотрудников.</div>
 
<p></p>
 
<p>Считается, что наиболее эффективны системы с числом коэффициентов от 3 до 5. В описываемом примере используется три критерия, позволяющие учитывать разнородность задач. Это критерии конкретного использования, возможно вам, в вашем случае надо пересмотреть их или придумать (добавить) иные критерии.</p>
 
<h4>Сложность</h4>
 
<p>Самый трудный вид коэффициента, так как требует чёткого понимания трудозатрат на каждый вид работы, выполняемый сотрудниками. Иначе трудно составить более-менее справедливую систему значений.</p>
 
<p>Коэффициент имеет 5 значений, в которых учитывается каждый вид работ отдела с указанием количественного показателя.</p>
 
<table cellspacing="0" cellpadding="0"> 
  <tbody> 
    <tr bgcolor="white"> <td bgcolor="#8C8C8C"> 
        <table cellspacing="1" cellpadding="5"> 
          <tbody> 
            <tr bgcolor="silver"><td align="center" colspan="8"><b>Коэффициент сложности</b> </td></tr>
           
            <tr bgcolor="white"><td rowspan="2">Значение</td><td align="center" colspan="7">Объёмы и виды работ</td></tr>
           
            <tr bgcolor="white"><td>Вид работ 1</td><td>Вид работ 2</td><td>Вид работ 3</td><td>Вид работ 4</td><td>Вид работ 5</td><td>Вид работ 6</td><td>Вид работ 7</td> </tr>
           
            <tr bgcolor="#eeeeee"><td align="center">1</td><td>до n единиц</td><td>до t единиц</td><td>до t единиц</td><td></td><td>до n единиц</td><td>до n единиц</td><td>любая 
                <br />
               </td></tr>
           
            <tr bgcolor="white"><td align="center">2</td><td>до m единиц</td><td>до r единиц</td><td>до r единиц</td><td>до x единиц</td><td>до m единиц</td><td>свыше n единиц</td><td></td></tr>
           
            <tr bgcolor="#eeeeee"><td align="center">3</td><td>свыше m единиц</td><td>свыше r единиц</td><td>до e единиц</td><td>до y единиц</td><td>до k единиц</td><td></td><td></td></tr>
           
            <tr bgcolor="white"><td align="center">4</td><td></td><td></td><td>свыше e единиц</td><td>свыше y единиц</td><td>до l единиц</td><td></td><td></td></tr>
           
            <tr bgcolor="#eeeeee"><td align="center">5</td><td></td><td></td><td></td><td></td><td>свыше l единиц</td><td></td><td></td></tr>
           </tbody>
         </table>
       </td></tr>
   </tbody>
 </table>
 
<p>Варьируя численными показателями, условиями &quot;до&quot; и &quot;свыше&quot;, местоположением этих условий можно получить нужное сочетание выполненных работ, соответствующих определённому значению коэффициента.</p>
 
<div class="hint"><b>Примечание</b>: В <b>Виде работ 7</b> используется значение <b>любая</b>. Значит любая задача этого вида работ оцениватеся в <b>1</b>. Такой вид работ можно применить, например, к организационным задачам, выполняемым руководителем отдела.</div>
 
<p>Для учёта этого коэффициента в задачах нет штатного механизма. Необходимо будет создать в административном разделе системы пользовательское свойство и применить его к задачам. Об этом читайте во второй части.</p>
 
<h4>Приоритет</h4>
 
<p>Разные виды работ имеют разную важность для компании. Руководитель отдела может менять приоритет задачи, поставленной сотруднику. Это указывает на важность и на более высокую премию за срочную работу.</p>
 
<p>В инструменте задач есть штатный механизм <b>Приоритет</b>:</p>
 
<p><img height="76" border="0" width="364" src="cid:resources/res369/d22mp.2.png"  /></p>
 
<p>изменяя который можно указывать сотрудникам важность задачи и изменять коэффициент, увеличивающий премию за выполнение срочной работы.</p>
 
 
<div class="hint"><b>Примечание</b>: В описанном примере за 1 берётся самый низкий статус <b>Приоритета</b>. Но никто не мешает вам назначить другие значения.</div>
 
<p></p>
 
<p>В итоге может получиться такая таблица значений коэффициента:</p>
 
<table cellspacing="0" cellpadding="0"> 
  <tbody>
    <tr bgcolor="white"> <td bgcolor="#8C8C8C"> 
        <table cellspacing="1" cellpadding="5"> 
          <tbody> 
            <tr bgcolor="silver"><td><b>Приоритет</b> </td> <td><b>Значения коэффициента</b></td></tr>
           
            <tr bgcolor="white" align="center"> <td>Низкий</td> <td>1</td> </tr>
           
            <tr bgcolor="#EEEEEE" align="center"> <td>Средний</td> <td>2</td> </tr>
           
            <tr bgcolor="white" align="center"> <td>Высокий</td> <td>3</td> </tr>
           </tbody>
         </table>
       </td></tr>
   </tbody>
 </table>

<h4>Оценка выполнения задачи</h4>

<p>Для оценки выполнения задачи можно использовать штатные оценки в <b>Задачах</b>:</p>

<p><img height="384" border="0" width="225" src="cid:resources/res369/YSftT.kpi_3.png" /></p>

<p>Коэффициент выставляется руководителем отдела и служит инструментом оценки труда сотрудника. Выставление оценки должно сопровождаться пояснением о причинах такой оценки. Ставки коэффициента корректируется в соответствии с накоплением опыта работы системы.</p>

<p>Для начала можно применить такие значения коэффициента:</p> 

<table cellspacing="0" cellpadding="0"> 
  <tbody>
    <tr bgcolor="white"> <td bgcolor="#8C8C8C"> 
        <table cellspacing="1" cellpadding="5"> 
          <tbody> 
            <tr bgcolor="silver"><td><b>Оценка</b> </td> <td><b>Значения коэффициента</b></td></tr>
           
            <tr bgcolor="white" align="center"> <td>Нет оценки</td> <td>1</td> </tr>
           
            <tr bgcolor="#EEEEEE" align="center"> <td>Положительная</td> <td>1,5</td> </tr>
           
            <tr bgcolor="white" align="center"> <td>Отрицательная</td> <td>0,5</td> </tr>
           </tbody>
         </table>
       </td></tr>
   </tbody>
 </table>

<br>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>200</edge_sort>
<id>3822</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>