<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3826</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>200</sort>
<timestamp_x>1404903523</timestamp_x>
<date_create>1345203498</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Отчёты</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Автоматизация вывода отчётов позволит существенно упростить процесс подсчёта премий руководителю отдела. Для этого используется инструмент <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=71&CHAPTER_ID=06429" target="_blank">Конструктор отчётов</a>.</p>


<h4>Создание отчёта</h4>

<p>Опишем пошагово создание отчёта для KPI.</p>

<ul>
<li>Перейдите на страницу <b>Задачи</b> рабочей группы вашего отдела.</li>
<li>С помощью кнопки <b>Отчёты</b> перейдите к отчётам.

<p><img height="66" border="0" width="700" src="cid:resources/res374/iw6Q2.kpi_7.png" /></p></li> 
<li>С помощью кнопки <b>Добавить отчёт</b> откройте форму создания отчёта.</li> 
<li>Заполните поля <b>Название</b> и <b>Описание</b>. В поле <b>Отчётный период</b> выберите <b>за всё время</b>. 

<p><img height="410" border="0" width="483" src="cid:resources/res374/WYcKN.kpi_8.png" /></p>
</li>
<li>Настройте секцию <b>Колонки</b>. У вас должны быть поля:
<ul>
<li><b>Название</b>;</li>
<li><b>Ответственный</b>;</li> 
<li><b>Приоритет</b>;</li> 
<li><b>Оценка</b>.</li>

 </ul>
<p>Если в вашем варианте KPI учитывается время исполнения задачи, то необходимо добавить ещё:</p>

<ul>
<li><b>Дата начала</b>;</li> 
<li><b>Дата завершения</b>.</li>
 </ul>

<p>Если в вашем варианте KPI используется понятие "просроченные дни", то необходимо использовать:</p>
<ul>
<li><b>Крайний срок</b>;</li> 
<li><b>Дата завершения</b>.</li>
 </ul>

<p><img height="520" border="0" width="435" src="cid:resources/res374/8b5oy.kpi_9.png" /></p>


Выберите удобную для вас сортировку списка. Например, по полю <b>Ответственный</b>.

</li> 
<li>Настройте фильтр. В нем нужно учесть фильтрацию по полям: <b>Статус</b>, <b>Проект</b> и <b>Ответственный</b>:

<p><img height="256" border="0" width="688" src="cid:resources/res374/jO35q.kpi_10.png" /></p>

<p>Причём только у поля <b>Ответственный</b> должен стоять флажок в <b>Изменять фильтр в отчете</b>. В этом случае вы сможете делать выборки по конкретным сотрудникам отдела.</p> 


</li> 
<li>Сохраните отчёт.</li>
 </ul>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: На данный момент в отчёт невозможно добавить созданное пользовательское свойство <b>Сложность</b>. Добавление подобного функционала предусмотрено в следующих версиях <b>"1С-Битрикс: Корпоративный портал"</b>.</div></p>


<p>Вы создали средство для быстрой выборки из всех задач только тех, которые нужны вам для учёта в KPI. Любой из сотрудников или администрации может создать по описанному алгоритму аналогичный отчёт у себя и контролировать учёт задач.</p>

<h4>Работа с отчётом</h4>

<p>Отчёт формируется автоматически после выставления в поле фильтра интервала интересующих вас дат. Кроме этого можно отфильтровать список по конкретному сотруднику.</p>

<p><img height="441" border="0" width="700" src="cid:resources/res374/hbW20.kpi_11.png" /></p>

<p>В самом отчёте подводить конкретные финансовые итоги невозможно. Это нужно делать в <b>MS Excel</b>. Для этого используйте кнопку <b>Экспорт Excel</b>. Экспортированные данные можно свести в отдельном файле, например, такого вида: <a href="/images/portal_admin/typical/kpi/KPI_example.xlsx" target="_blank">образец</a>.</p>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>200</edge_sort>
<id>3826</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>