<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3748</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>500</sort>
<timestamp_x>1416822126</timestamp_x>
<date_create>1342019418</date_create>
<created_user_name>(Решецкий Егор) Егор Решецкий</created_user_name>
<created_by>82996</created_by>
<active>Y</active>
<name>Импорт контактов</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Импорт осуществляется в формате <b>.csv</b>. Чтобы перейти к импорту воспользуйтесь кнопкой настроек на <a href="https://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&CHAPTER_ID=05024#contekst_panel" target="_blank">Контекстной панели</a>.</p>

<p><img src="cid:resources/res321/Zm58T.imp_and_exp.png"></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: о подготовке файла импорта читайте в курсе <a href="https://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=35&LESSON_ID=2012">Администратор.Базовый</a>. Для импорта нескольких email одного контакта их следует указать через пробел. Для импорта нескольких номеров телефона одного контакта их следует указать через запятую.</div></p>

<p>На данной странице расположены следующие поля:</p>

<p><img src="cid:resources/res321/I7UIg.import_14_5.png" ></p>

<p>Рассмотрим некоторые поля.</p>

<ul>
<li><b>Выберите файл (csv)</b> - единственное обязательное для заполнения поле. Нажав на кнопку <b>Обзор</b>, укажите на своем компьютере местонахождение импортируемого списка контактов в формате <b>csv</b>.</li>

<li><b>Кодировка файла данных</b> - выберите кодировку импортируемого файла:

<p><img src="cid:resources/res321/qXeP8.utf8.png" ></p>
</li>


<li><b>Доступен для всех</b> - импортируемые контакты будут помечаться как <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3762#role">открытые</a>.</li>

<li><b>Ответственный (по умолчанию)</b> - выберите сотрудника, который будет автоматически обозначен как ответственный для всех импортируемых контактов.</li>

<li><b>Формат имени</b> - выберите формат имени ответственного:

<p><img src="cid:resources/res321/uHAGD.petrov_ivan_vas.png" ></p>
</li>

<li><b>Шаблон импортируемого файла</b> - нажмите на ссылку <b>Скачать</b>, если хотите сохранить на компьютере имеющийся в дистрибутиве файл <b>.csv</b> с шаблоном полей для импортируемых контактов.

<p>После щелчка по ссылке откроется окно сохранения файла. Нажмите <b>Открыть</b> если хотите просмотреть содержимое файла, и <b>Сохранить</b> - если хотите сохранить файл на компьютере:</p>
<p><img src="cid:resources/res321/cwaC1.open_sample.png" width="446" height="318"></p>
</li>

<li><b>Разделитель колонок</b> - выберите символ разделения столбцов данных в файле:

<p><img src="cid:resources/res321/MnDAK.razdelitel.png" width="261" height="95"></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: при сохранении файла <b>.csv</b> с помощью <b>Excel</b> возможны проблемы с применяемым разделителем, поэтому если появится сообщение о невозможности импорта, смените разделитель колонок на <b>Точка с запятой</b>.</div></p>
</li>

<li><b>Первая строка содержит заголовки</b> - установите галочку, если в первой строке импортируемого файла содержатся заголовки полей, а информация контактов записана, начиная со второй строки.</li>

<li><b>Пропускать пустые колонки</b> - оставьте галочку для того, чтобы пропускались колонки с пустыми заголовками. В противном случае такие колонки будут импортироваться.
</li>


</ul>

<p>Нажмите <b>Далее</b> и выберите те поля, значения которых должны быть указаны в импортируемом контакте:</p>

<p><img src="cid:resources/res321/m5kIh.cont_imp_step2.png" width="599" height="380"></p>

<p><div class="warning"><b>Важно! </b>Поля <b>Имя</b> и <b>Фамилия</b> должны быть выбраны обязательно.</div></p>

<p>При отсутствии нужных полей в системе вы можете сами создать необходимые <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3766">пользовательские поля</a>.</p>

<p>Импортируемые данные могут быть, например, такими:</p>

<p><img src="cid:resources/res321/zSH6O.import_example.png"></p>

<p>При необходимости укажите настройки <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5068">обработки дубликатов</a>:</p>

<p><img src="cid:resources/res321/shJcV.import_dublicat.png"></p>

<p>Нажмите <b>Далее</b>, и вам будет выведено сообщение о том, какое количество контактов удалось успешно импортировать в CRM, а также число обработанных дубликатов.</p>
<br>

<a name="vcard"></a><h3>Импорт контактов с помощью vCard </h3>

<p>Для того, чтобы осуществить импорт электронных визиток из <b>MS Outlook</b> в контакты CRM, запустите почтовый клиент Outlook, зайдите там в <b>Контакты</b> и выберите нужные визитные карточки. Затем в верхней панели выберите <span class="path">Переслать контакт > Как визитную карточку</span> и отправьте по <b>E-Mail адресу CRM</b>.
 </p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: об e-mail адресе CRM смотрите также на странице <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3767">Интеграция с почтой</a>.</div></p> 
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>500</edge_sort>
<id>3748</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>