<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>5391</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>500</sort>
<timestamp_x>1394184543</timestamp_x>
<date_create>1373982369</date_create>
<created_user_name>(Решецкий Егор) Егор Решецкий</created_user_name>
<created_by>82996</created_by>
<active>Y</active>
<name>Организация работы call-центра</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<ul>
<li><a href="#set_task">Постановка задачи</a></li>

<li><a href="#administrator">Администратор</a></li>

<li><a href="#operator">Оператор</a></li>

<li><a href="#control">Контроль работы</a></li>
</ul>

<p>Приведем пример работы компании, занимающейся, с периодичностью в две недели, организацией семинаров  и привлечением на них сотрудников различных фирм.</p>

<a name="set_task"></a>
<h3>Постановка задачи</h3>

<p>В нашем примере, для выполнения этой задачи, в компании есть два оператора, занимающихся обзвоном клиентов, которых им назначает администратор. Тем компаниям, которые заинтересованы в привлечении своих сотрудников к участию в семинаре, высылается коммерческое предложение, в котором детально расписано содержание семинара и условия участия в нем. Клиентам, которых устроило данное предложение, высылается счет на оплату. Данные процедуры раз в две недели повторяются операторами для всех компаний, которые находятся под их попечением.</p>

<p>При этом администратор должен всегда иметь возможность отследить работу операторов и иметь доступ к информации о согласии и отказах клиентов, удалять компании, которые попросили их не беспокоить, а также добавлять новые. Проследим с самого начала как это можно организовать с помощью <b>Битрикс 24</b> или вашего корпоративного портала.</p>

<a name="administrator"></a>
<h3>Администратор</h3>

<p>Для избежания некорректности в работе операторов, администратору следует выставить соответствующие <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&LESSON_ID=3762">права доступа</a>. Создается роль CRM <b>Оператор</b> и ей выставляются следующие права:</p>

<p><img src="cid:resources/res360/QRgIF.operator_role.png" width="700" height="324"></p>

<p>Всем операторам назначается созданная роль. В нашем случае операторы могут просматривать и изменять все компании (это необходимо для возможности добавлять дела). Разрешаются произвольные действия со своими счетами. Ко всему остальному доступ закрыт, в рамках задачи данного урока больше ничего не понадобится.</p>

<p><div class="warning"><b>Внимание! </b>Нужно проследить за тем, чтобы операторы не состояли в других группахотделах, которым заданы более широкие права, поскольку доступ в <b>Битрикс 24</b> носит разрешительный характер.</div></p>
<br>

<p>На странице <span class="path">CRM > Компании</span> администратор <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&LESSON_ID=3751">создает компании</a>, занося в каждую контактные данные и назначая нужного оператора ответственным:</p>

<p><img src="cid:resources/res360/SzvaW.comp_list.png" width="700" height="248"></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание: </b>в дальнейшем, добавляя нового клиента, администратор добавляет к нему <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&LESSON_ID=5180">дело</a>, ставя ответственным за него нужного оператора, о чем последний будет предупрежден либо уведомлением (для задач), либо увидит в общем списке компаний грядущее дело, выделенное розовым:

<p><img src="cid:resources/res360/kWRYX.dela.png" width="494" height="189"></p>

<p>После выполнения оператор закрывает данное дело с комментарием о результатах.</p>
</div></p>
<br>

<p>Администратор добавляет <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&LESSON_ID=5286">почтовый шаблон</a> с детальным информированием клиентов о данном готовящемся семинаре:</p>

<p><img src="cid:resources/res360/A9uRv.mail_pattern.png" width="566" height="467"></p>
<br>

<p>Администратор <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&LESSON_ID=5029#add">создает товар</a>, который будет использован при выставлении счета за участие в семинаре:</p>

<p><img src="cid:resources/res360/QyL8Z.create_seminar.png" width="632" height="634"></p>

<p>На странице <span class="path">CRM > Компании</span> администратор выделяет все компании и на панели групповых операций выбирает действие <b>Добавить задачу</b>. Откроется форма <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&LESSON_ID=3719">постановки задачи</a>:</p>

<p><img src="cid:resources/res360/xIng3.common_task.png" width="700" height="792"></p>

<p>Указывается срок выполнения, описание задачи, в список ответственных добавляются все операторы, задается повторение задачи каждые две недели.</p>

<a name="operator"></a>
<h3>Оператор</h3>

<p>Каждый оператор получает уведомление о поставленной задаче и, заходя на страницу списка компаний, начинает обзванивать причисленные к нему, после каждого разговора добавляя к компании <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&LESSON_ID=3757">звонок</a> с описанием итогов разговора и выделяя галочками в общем списке компании, заинтересованные в получении подробностей участия в семинаре:</p>

<p><img src="cid:resources/res360/a7IYC.add_call.png" width="673" height="572"></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание: </b>в качестве альтернативного варианта оператор может информировать о своих телефонных переговорах, работая с поставленной администратором задачей.</div></p>

<p>При необходимости повторного звонка, встречи или чего-то другого, оператор добавляет к компании звоноквстречузадачу. Такие невыполненные дела будут видны в одноименной колонке общего списка компаний.</p>

<p>Если необходимо по просьбе клиента удалить его из базы, тогда оператор может добавить к компании такую задачу, выставив ответственным администратора.</p>

<p>Для тех компаний, с которыми оператор не успел или не смог связаться, с помощью панели групповых операций оператор добавляет задачу под свою ответственность, сознательно выставляя ей просроченный срок и запуская на выполнение:</p>

<p><img src="cid:resources/res360/Ysta9.new_task.png" width="700" height="402"></p>

<p>Благодаря этому, в общем списке компаний эта задача будет выделена красным для всех необработанных компаний и оператор, как и администратор, будет видеть, какие компании им еще не оповещены.</p>

<p><div class="warning"><b>Внимание! </b>Имейте в виду, что в общем списке компаний будет видимо только одно невыполненное дело. Для просмотра остальных необходимо войти в режим детального просмотра компании. </div></p>

<p>У нас уже выделены в общем списке заинтересованные компании и на панели групповых операций выбирается <b>Отправить письмо</b>:</p>

<p><img src="cid:resources/res360/LIdGg.send_letter.png" width="515" height="271"></p>

<p>Клиентам <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&CHAPTER_ID=05028#letter">отсылается письмо</a> по <a href="#administrator">созданному администратором шаблону</a> к данному семинару: <img src="cid:resources/res360/8oVeN.choose_pattern.png" width="302" height="45"></p>

<p>Если к оговоренному сроку от клиентов приходит обратная связь в виде email, это отобразится как в виде уведомления, так и в колонке дел:</p>

<p><img src="cid:resources/res360/OCJte.urinat.png" width="550" height="64"></p>

<p>Кроме того, вся переписка фиксируется в истории событий сущности.</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание: </b>если ответа по электронной почте нет, то оператор делает звонок (добавляя его к сущности) и по его итогам выполняет дальнейшие операции.</div></p>

<p>Затем оператор <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&LESSON_ID=5362">создает счет</a> компании за участие в семинаре и отсылает его клиенту:</p>

<p><img src="cid:resources/res360/zB6yZ.inv_send.png" width="596" height="150"></p>

<p>Статус счета после этого можно перевести в <b>Отправлен клиенту</b>. После подтверждения оплатынеуплаты счет закрывается:</p>

<p><img src="cid:resources/res360/iLs19.inv_close.png" width="644" height="242"></p>

<p>После завершения семинара оператор может обзвонить своих клиентов и расспросить о впечатлениях и пожеланиях. Данную информацию можно добавлять к компании в виде <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&CHAPTER_ID=05028#add_event">события</a>:</p>

<p><img src="cid:resources/res360/6mFoQ.new_event.png" width="520" height="481"></p>

<a name="control"></a>
<h3>Контроль работы</h3>

<p>На странице <span class="path">CRM > Компании</span>, в колонке <b>Дела</b>, администратор (как и операторы) видит те действия и задачи, которые операторы запланировали выполнить:</p>

<p><img src="cid:resources/res360/gPNll.result.png" width="700" height="422"></p>

<p>Принцип в том, что при постоянных периодических приглашениях, если не получен отказ от участия в текущем семинаре, то для каждой компании должно быть запланировано какое-либо дело (возможно несколько дел), которое будет выделено цветом в колонке <b>Дела</b>.</p>

<p>Если таковых действий нет (в нашем случае это ЗАО "МПЗК"), то администратор заходит в режим просмотра компании и просматривает дела и задачи для данной компании, а на закладке <b>История</b> видит детальное опись действий с компанией и их описаний:</p>

<p><img src="cid:resources/res360/GikLs.result2.png" width="700" height="397"></p>

<p>Сразу становится понятным, почему для данной компании не запланировано никаких действий: клиент изъявил желание сам связаться через два дня.</p>

<p>Закладка <b>История</b> также позволяет отследить правку недобросовестным оператором не своих компаний и разрешить возможные спорные моменты.</p>















]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>500</edge_sort>
<id>5391</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>