<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>5031</lesson_id>
<was_chapter_id>1301</was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>1100</sort>
<timestamp_x>1417705220</timestamp_x>
<date_create>1349854135</date_create>
<created_user_name>(badmin) Admin Bitrix</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Воронка продаж</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>На странице <b>Воронка продаж</b> представлено количественное соотношение всех сделок на разных стадиях в графическом и табличном виде. Наименование стадий и порядок их следования можно задать на странице <span class="path">Настройки -> Справочники -> Стадии сделки</span>. Стадии сделки также являются координатными точками для построения собственно воронки продаж.</p>

<p>На странице выведены таблицы и диаграммы двух видов сделок: тех, которые находятся на каком-либо этапе заключения и тех, которые завершились неудачей:</p>

<p><img src="cid:resources/res339/TbUfv.funnel_new.png"></p>

<p>В таблице <b>Сделки в работе</b> каждый нижележащий тип сделок включает в себя все те, что расположены выше, т.е. условно говоря считается, что сделка на стадии <b>Сделка заключена</b> прошла все предыдущие этапы и включена в них при подсчете статистики.</p>

<p>В диаграмму незаключенных сделок попадают все сделки, находящиеся на стадии <b>Сделка не заключена</b> и <b>Обработка приостановлена</b> (<span class="path">Настройки -> Справочники -> Стадии сделки</span>).</p>

<p>Полное количество сделок получится, если сложить все сделки, прошедшие обработку (80%), и незаключенные сделки (20%).</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> 1% может теряться в результате остатка от деления.</div></p>

Остановимся подробнее на том, как формируется воронка продаж.

<p>Например, рассмотрим стадию <b>Переговоры в процессе</b>. 60% показывает, какой процент сделок от общего числа были или находятся на этой стадии. Т.е. 60% всех сделок завершили стадии <b>В обработке</b> и <b>Уточнение информации</b>. Цифра 6 указывает фактическое количество таких сделок. Высота цветной полоски визуально отображает количественное соотношение сделок на данной стадии по сравнению с другими, а в колонке <b>Сумма</b> написана общая сумма таких сделок. </p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> вы можете изменить логику построения воронки продаж, чтобы каждая нижележащая стадия не включала в себя предыдущие. Для этого измените вид воронки на классический:

<p><img src="cid:resources/res339/Xkh2W.classic.png" width="246" height="116"></p>
</div></p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>1100</edge_sort>
<id>5031</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>