<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3825</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>100</sort>
<timestamp_x>1404903257</timestamp_x>
<date_create>1345203459</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Задачи</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Система учёта основана на механизме <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=45&CHAPTER_ID=857" target="_blank">Задач</a> <b>"1С-Битрикс: Корпоративный портал"</b>. Она абсолютно прозрачна как для сотрудников, так и для администрации. Рассмотрим применение этого механизма в рамках нашего примера.</p>

<menu id="topictoc">
  <li><a href="#add_task">Создание задач</a></li>
  <li><a href="#report_task">Исполнение задачи и отчет по ней</a></li>
  <li><a href="#user_field">Пользовательское свойство Сложность</a></li>	
</menu>

<a name="add_task"></a><h4>Создание задач</h4>

<p>Все работы в отделе выполняются с обязательной <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=71&LESSON_ID=3719" target="_blank">постановкой задачи</a> на каждую работу. Сократить время на постановку задач можно используя заранее созданные <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=71&LESSON_ID=3720" target="_blank">шаблоны</a>.</p>

<p>Задачи могут создаваться как руководителем отдела и назначаться конкретному исполнителю, самими сотрудниками на себя. В последнем случае необходимо, чтобы сотрудники либо создавали задачу от имени руководителя, либо, как минимум ставили его в список <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=71&LESSON_ID=3719#nabl" target="_blank">наблюдающих</a>.</p>

<div class="warning"><b>Обязательное условие!</b> Задача должна создаваться в рамках рабочей группы отдела. В противном случае у руководителя будут большие затраты времени на отслеживание задач и включение их в месячную ведомость.</div>

<p>Не рекомендуется создавать задачи на нескольких сотрудников соисполнителями. В этом случае задача будет засчитываться в отчёте только основному исполнителю. Если необходимо распределить работы в рамках одной задачи между несколькими сотрудниками лучше использовать механизм <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=71&LESSON_ID=3719#rtask_create" target="_blank">подзадач</a>.</p>

<p><b>Банальности</b>: название задачи должно быть понятным, описание работ в тексте задачи - конкретным и чётким.</p>

<p>Поля в форме создания задачи, минимально необходимые для системы KPI:</p>
<p><img height="816" border="0" width="675" src="cid:resources/res373/mUKrv.kpi_4.png" /></p>


<a name="report_task"></a><h4>Исполнение задачи и отчет по ней</h4>

<p>Отчёт по выполнению задачи производится с помощью <b>Комментариев</b> к задаче:</p>

<p><img src="cid:resources/res373/eThXC.task_switcher_comment.png" /></p>

<p>Исполнитель отчитывается здесь о выполнении, руководитель выносит свое решение о приеме/не приёме задачи с пояснением своего решения:</p>

<p><img src="cid:resources/res373/grXoR.kpi_5.png" /></p>

<p>После выполнения работы задача закрывается, выставляется, если нужно, оценка работе.</p>


<a name="user_field"></a><h4>Пользовательское свойство Сложность</h4>

<p>Отчёт в комментарии надо перевести в конкретное число коэффициента сложность. Подсчёт значения коэффициента придётся делать вручную из комментариев, а вот конечный результат желательно сделать видимым. Для этого нужно использовать <b>Пользовательские свойства</b>.</p>

<p>Для создания пользовательского свойства у руководителя отдела может не хватить прав. В этом случае нужно обратиться к администратору вашего корпоративного портала.</p>

<ul>
<li>В административной части раздела перейдите на страницу <span class="path">Настройки > Настройки продукта > Пользовательские поля</span>. Откроется список существующих полей.</li>
<li>С помощью кнопки <b>Добавить</b> откройте форму создания нового пользовательского поля.

<p><img height="575" border="0" width="700" src="cid:resources/res373/Mu6Lq.kpi_12.png" /></p>

и заполните поля:

<ul>
<li><b>Тип данных</b> - <b>Число</b>, так как вводить будем числа. (Можно выбрать и <b>Целое число</b> и <b>Строка</b> - они все позволяют ввод чисел.)</li>
<li><b>Объект</b> - введите <b>TASKS_TASK</b>. Обязательно так и ни как иначе. По этому полю корпоративный портал распознаёт где ему показывать создаваемое пользовательское поле.</li> 
<li><b>Код поля</b> - введите любое название на латинице в верхнем регистре. В фразе обязательно в начале должно стоять <b>UF_</b>.</li> 
<li><b>Языковые настройки</b> - заполните поля для обоих языков системы, это обязательное требование. </li>
<li>Все остальные поля не обязательны к заполнению. При необходимости заполните и их, о значениях полей можно узнать в <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/user_help/settings/settings/userfield_admin.php" target="_blank">документации</a>.</li>
 </ul></li> 
<li>Сохраните созданное поле.</li> 
 
 </ul>

<p>Теперь в форме создания и редактирования задачи в разделе <b>Дополнительно</b> появится поле <b>Сложность</b>, которое вы можете заполнять нужными значениями:</p>

<p><img height="466" border="0" width="638" src="cid:resources/res373/TTyEQ.kpi_13.png" /></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Добавленное поле будет видно во всех задачах, в том числе и в создаваемых не в рамках вашей группы.</div></p>

]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>100</edge_sort>
<id>3825</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>