<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>2393</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>700</sort>
<timestamp_x>1404992295</timestamp_x>
<date_create>1303462739</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Уровни доступа</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Корпоративный портал - система с разным уровнем прав доступа. И это логично. Если, например, производственные обязанности сотрудника не включают в себя работу с бухгалтерскими документами, то и доступ ему к таким документам будет излишним.</p>

<p>Для разграничений прав доступа к разным страницам и разделам портала создана система прав. Реализуется она через группы пользователей, которыми заведует Администратор портала.</p>

<p>Работа с <b>Битрикс24</b> рассматривается с учетом прав доступа. По умолчанию имеются группы пользователей:</p>
<ul>
<li><b>Сотрудники</b> - самая массовая и самая низкая по уровню прав группа. Не может выполнять часть операций в разделах, имеющих значение для всей компании. Например, не могут добавлять новости в официальные новости компании.</li>
<li><b>Отдел кадров</b> - группа пользователей, которая может выполнять операции по добавлению информации во все разделы.</li> 
<li><b>Руководство</b> - группа для руководителей компании. Основное отличие - возможность доступа к определенным документам на корпоративном портале.</li> 
<li><b>Маркетинг</b> - специальная группа пользователей для работы в CRM.</li> 
<li><b>Администратор корпоративного портала</b> - пользователь, обладающий ограниченными правами на управление порталом.</li>
<li><b>Администратор системы</b> - пользователь, обладающий правами на все, что есть на портале.</li> 
</ul>

<div class="note"><b>Группа пользователей</b> – это список сотрудников, имеющих определенный уровень прав на доступ к информации. Надо понимать, что указанные группы - это не должности и не отделы в рамках вашей организации, а система прав доступа к корпоративному порталу. Например, сотрудник отдела снабжения может иметь должностные обязанности по добавлению новостей на корпоративный портал и, соответственно, включен в группу пользователей <b>Отдел кадров</b>.</div>

<p>В курсе будет указано какой функционал доступен для какой группы.</p>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: При установке и настройке портала могут быть созданы группы с правами, отличными от описанных в курсе. В этом случае необходимо обращаться за разъяснениями к <b>Администратору сервиса</b>.<p>Возможности администраторов рассматриваются в отдельном курсе <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=48" target="_blank">Администратор сервиса Битрикс24 (коробочная версия)</a>.</p></div>



<p>Такая система прав позволяет организовать гибкую систему доступа к информации на корпоративном портале.</p>

<h4>Ограничение по занимаемой должности</h4>

<p>Ограничение по занимаемой должности в <b>Битрикс24</b> реализуется на основе прав сотрудника, как пользователя корпоративного портала. Каждый пользователь может быть включен в ту или иную группу пользователей. А уж самой группе присвоены те или иные права доступа. </p>

<p>Благодаря системе групп пользователей, можно организовать иерархический доступ к документам. То есть сделать так, чтобы Генеральный директор мог иметь доступ ко всем документам организации, в то время как к его документам никто не будет иметь доступа.</p>

<p>Скажем, для департамента маркетинга можно организовать свое хранилище документов, к которому будут иметь доступ только сотрудники департамента и Генеральный директор. Внутри департамента можно организовать свои хранилища документов, к которым будут иметь доступ только те сотрудники департамента, которым это положено, плюс руководитель департамента, плюс Генеральный директор. Так организовывается доступ на принципе деления по должностям.</p>

<p>Ограничения на права доступа выражаются, как правило, в отсутствии кнопок команд на выполняемые операции. Но могут выражаться и по другому. Например в виде надписи:</p>

<p><img src="cid:resources/res38/6Rujx.permission_no.png" /></p>


<div class="warning"><b>Внимание!</b> Необходимо понимать, что администраторы портала и системы имеют технически полный доступ ко всем документам и файлам.</div>


<p>Для решения каких-то задач бывает необходимо сделать возможным доступ конкретного сотрудника к документам закрытого раздела на какой-то срок. Например, нужно дать оценку рекламному буклету со стороны технического специалиста. Буклет лежит в документах закрытого раздела. Перекладывать его в общедоступную папку нельзя, могут увидеть многие. Как быть? Такая задача решается просто: дается задание администратору корпоративного портала, и он задает нужному сотруднику права группы на определенный срок.</p>
 
<p>Сервис <b>Битрикс24</b> позволяет задать для определенных групп пользователей не полные права на доступ. Например, нужно обеспечить порядок, чтобы часть сотрудников отдела могла составлять документы, а часть только читать, но не изменять. С помощью прав это довольно просто реализовать.</p> 

<h4>Ограничение по функциональным обязанностям</h4>

<p>На временной или постоянной основе можно организовать доступ к документам при организации групповой работы.</p>

<p>Необходимо различать понятие группы пользователей корпоративного портала как технический термин и рабочей группы как группы сотрудников.</p>

<p><div class="note"><b>Группа пользователей</b> – это технический термин и используется только в рамках настройки работы корпоративного портала.</div></p>

<p>К какой группе (группам) пользователей относится тот или иной сотрудник с публичной части корпоративного портала не видно. Присоединение к той или иной группе пользователей и исключение из нее – это привилегия администратора портала или системы. Присоединение к группе дает определенные права по работе в портале в целом.</p>

<p><div class="note"><b>Рабочая группа</b> - это организационный, производственный термин и используется в рамках публичной части корпоративного портала.</div></p>

<p>Сотрудник всегда может узнать к какой рабочей группе (группам) он относится. Присоединение к Рабочим группам может быть как в добровольном, так и в обязательном порядке. Присоединение к группе дает права только на работу с документами и сервисами данной группы. Для решения какой-либо производственной задачи, организатор создает группу со статусом <b>закрытая</b>. После этого, все документы, обращающиеся внутри группы, станут видны только участникам группы. И ни кому другому.</p>

<h4>Ограничение на конкретный файл</h4>

<p>Битрикс24 позволяет задать права доступа на каждый отдельный файл как в рамках библиотеки документов, так и в рамках социальной сети.</p>

<a name="permitions"></a><p><b>Библиотека документов</b></p>

Это делается с помощью команды <b>Свойства и описание</b>:

<p><img src="cid:resources/res38/m2uHo.re.png" /></p>

<p>По этой команде откроется форма настроек свойств документа в которой на закладке <b>Доступ</b> можно задать права доступа к нему. По ссылке <span class="link">Добавить</span> откроется окно для выбора группы или пользователя:</p>

<p><img src="cid:resources/res38/V2B9l.fale_perm_1.png" /></p>

<p>Права на доступ к файлам можно задавать для групп пользователей, для конкретных пользователей с выбором из структуры или по поиску, по группам социальной сети (то есть рабочим группам) либо по ролям (закладка <b>Другое</b>). Кроме того, возможно ограничение доступа по времени и паролю, если используются <a href="https://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=2262#link" target="_blank">Публичные ссылки</a>.</p>

<p>Для выбранной группы можно задать нужный уровень прав:</p>

<p><img src="cid:resources/res38/jcMce.fale_perm_2.png" /></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Отдельные права доступа можно задавать и на разделы Библиотеки документов:

<p><img src="cid:resources/res38/7rRpB.fale_perm_3.png" /></p></div></p>

<p><b>Социальная сеть</b></p>

<p>В рамках раздела <b>Файлы</b> персональной страницы или Рабочей группы так же можно задать права доступа на файл. </p>

<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Видеоролик "Уровни доступа"</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td><p>Интерактивный видеоролик (требуется выполнение действий пользователем). Продолжительность 1 минута 8 секунд.  Ролик может отставать от текущей версии. Более актуальное текстовое описание - ниже.
</p>

<p>Ролик озвучен. Если нет возможности прослушать, то с помощью кнопки <b>СС</b> можно включить текстовое сопровождение. </p>
 
<p><embed type="application/x-shockwave-flash" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" type="application/x-shockwave-flash" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" src="cid:resources/res38/7MMu3.4_access_levels.swf" width="800" height="600" autoplay="true" ></embed></p></td></tr>
</tbody>
</table></div> 
<br><br>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>700</edge_sort>
<id>2393</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>