<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>5030</lesson_id>
<was_chapter_id>1300</was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>1050</sort>
<timestamp_x>1418138548</timestamp_x>
<date_create>1349854135</date_create>
<created_user_name>(badmin) Admin Bitrix</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Отчеты</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[
<p>При первом обращении к данной странице вы увидите, какие типовые отчеты CRM идут в поставке:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res338/1WlLJ.stand_otchet.png" border="0" width="658" height="539"  /></p>
 
<p>Представлены отчеты по сделкам, товарам, лидам, счетам и делам. Доступные сотруднику данные для отчетов зависят от его <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3762" >прав доступа</a>.</p>
 
<p>Сотруднику с правом доступа <b>Менеджер</b> доступны лишь отчеты по его собственной деятельности и воронка продаж будет составляться лишь по сделкам, где он выступает ответственным.</p>
 
<p>Сотруднику с правом доступа <b>Начальник отдела</b> доступны отчеты и воронка продаж по работе его подчиненных.</p>
 
<p>Сотрудникам с правами доступа <b>Директор</b> и <b>Администратор</b> доступны отчеты по всем сотрудникам компании.</p>
 
<p>Для многих отчетов доступны диаграммы.</p>
 Стандартные отчеты нельзя менять или редактировать. Для настройки стандартного отчета под требования конкретного бизнеса следует скопировать выбранный отчет с помощью команды Меню действий, а затем редактировать его. При этом можно использовать <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&LESSON_ID=3766" > пользовательские поля</a>, добавленные при индивидуальной настройке форм в CRM. 
<p><img src="cid:resources/res338/Ga7Wh.report_menu.png"  /></p>
 
<p>Если выбрать пункт <b>Копировать</b>, то откроется форма создания отчета с выставленными параметрами копируемого отчета.</p>
 
<br />
 
<p>Чтобы просмотреть интересующий вас отчет кликните по нему левой кнопкой мыши:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res338/K2Awu.report_detail.png"  /></p>
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание: </b>созданный отчет доступен только его автору. 
<a name="export_exel"></a>
</div>
 
<p></p>
 
<p>Чтобы сохранить отчет в виде файла <b>.xls</b>, либо открыть этот файл для просмотра или печати в каком-либо приложении, нажмите <b>Экспорт Excel</b>:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res338/Zw00J.eks_exc.png" border="0" width="425" height="186"  /></p>
 ]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>1050</edge_sort>
<id>5030</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>