<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="CHA"><lesson_id>3767</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>1</childs_cnt>
<is_childs>1</is_childs>
<sort>700</sort>
<timestamp_x>1416580273</timestamp_x>
<date_create>1343065849</date_create>
<created_user_name>(Решецкий Егор) Егор Решецкий</created_user_name>
<created_by>82996</created_by>
<active>Y</active>
<name>Интеграция с почтой</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>На данной странице представлена форма настройки интеграции <b>Send&amp;Save</b>.</p>
 
<p></p>
 
<div class="note"><b>Send&amp;Save</b> - технология добавления e-mail в события какой-либо сущности.</div>
 
<p></p>
 
<p>То есть, когда на интегрированный почтовый ящик придет письмо от клиента, система проверит, прописан ли email данного клиента в профиле какой-либо сущности. В случае, если такая сущность будет обнаружена, CRM добавит полученное письмо в события найденной сущности. Если таких сущностей несколько, email добавится к каждой.</p>
 
<p>Если адрес отправителя письма на ящик CRM зарегистрирован в системе у какого-либо сотрудника, то будет выполнена проверка содержания email, и в случае обнаружения в теле письма прописанного электронного адреса, будут произведены необходимые действия в соответствии с ним (т.е. привязка письма к сущности, его содержащей, или создание нового лида).</p>
 
<h3> 
<a name="Post_box"></a>
 Почтовый ящик</h3>
 
<p></p>
 
<div class="warning"><b>Внимание! </b>Вы можете настроить только один почтовый ящик!</div>
 
<p></p>
 
<p>Для того, чтобы интегрировать какой-либо почтовый ящик с CRM, заполните следующие поля:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res350/nmZAD.integrate_mail_52.png"  /></p>
 
<ul> 
  <li><b>Внешний почтовый адрес</b> - введите электронный адрес добавляемого почтового ящика. Письма контактам и компаниям CRM будут отправляться с него и ответ приходить соответственно тоже на него. </li>
 
  <li><b>Активность</b> - снимите галочку, если не хотите чтобы добавляемый электронный адрес мог использоваться.</li>
 
  <li><b>POP3-сервер</b> - впишите адрес почтового сервера добавляемого e-mail (например <b>pop.rambler.ru</b>).</li>
 
  <li><b>Порт</b> - указывается порт, по которому идет передача сообщений.</li>
 
  <li><b>Защищенное соединение (SSL)</b> - отметьте опцию, если необходимо чтобы соединение проходило по протоколу <b>SSL</b>. 
    <p></p>
   
    <div class="note"><b>SSL</b> - (англ. Secure Sockets Layer &mdash; уровень защищённых сокетов) &mdash; криптографический протокол, который обеспечивает установление безопасного соединения между клиентом и сервером.</div>
   
    <p></p>
   </li>
 
  <li><b>Логин</b> - укажите ваше имя для входа на почту.</li>
 
  <li><b>Пароль</b> - укажите пароль от почтового ящика.</li>
 
  <li><b>Интервал проверки почты</b> - укажите периоды проверки почты в минутах. Имейте в виду, что свежие письма могут поступать в обработку CRM с задержкой от указанного в данном параметре времени.</li>
 
  <li><b>Удалять сообщения на сервере после получения</b> - поставьте здесь галочку если не хотите чтобы пересылаемые от клиентов сообщения хранились на сервере.</li>
 
  <li><b>Создавать лид для неизвестного отправителя</b> - если e-mail клиента не привязан к какой-либо сущности, то в crm будет создан лид с названием <b>Лид из письма от...</b>. В дальнейшем все письма от данного отправителя будут включаться в дела созданного лида.</li>
 
  <li><b>Ответственный за созданный лид</b> - указывается сотрудник, который будет выставлен ответственным за создаваемые лиды от неизвестных отправителей. Если оставить незаполненным, то в графе <b>Ответственный</b> будет стоять <b>не назначен</b>.</li>
 
  <li><b>Служебный код</b> - выберите, следует ли где-либо прописывать служебный заголовок CRM: 
    <p><img src="cid:resources/res350/dXuqW.code.png" width="261" height="77"  /></p>
   </li>
 </ul>
 
<h3>
<a name="shablon"></a>
Шаблон темы для определения сущности</h3>
 
<p>При добавлении какого-либо из данных регулярных выражений в тему письма, e-mail добавится в события сущности, идентификатор которой нужно указать в первых скобках выражения:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res350/SOBFL.wablon_52.png"  /></p>
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание</b>: без крайней необходимости рекомендуется не изменять данные регулярные выражения.</div>
 
<p></p>
 
<p>Это означает, что если на e-mail адрес crm (поле <b>Внешний почтовый адрес</b>), перенаправить письмо от клиента, в тему которого вставить конструкцию вида <b>[LID#1]</b>, то письмо привяжется к конкретному лиду независимо от заданного email. Соответственно, если тема письма не будет соответствовать данным шаблонам, то письмо привяжется к событиям всех сущностей, для которых задан этот email.</p>
 
<br />
 
<p>Для сохранения всех изменений, внесенных в настройки интеграции, нажмите <b>Сохранить</b>.</p>
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание</b>: процесс сохранения настроек интеграции CRM с вашим почтовым ящиком может затянуться. Пусть это вас не смущает, т.к. система копирует все полученные за последние 7 дней письма. Вложения в письмах, больше 16 MB, прикреплены к делам не будут.</div>
 
<p></p>
 
<p>Чтобы удалить почтовый ящик нажмите <b>Удалить</b>.</p>
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание</b>: после загрузки писем в CRM, в некоторых почтовых сервисах такие письма помечаются как прочитанные.</div>
 
<p></p>
 
<p>Также добавить e-mail к событиям сущности можно, указав в первой строке письма электронный адрес, приписанный к данной сущности.</p>
 
<br />
 ]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>700</edge_sort>
<id>3767</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>