<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3751</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>500</sort>
<timestamp_x>1417610304</timestamp_x>
<date_create>1342107379</date_create>
<created_user_name>(Решецкий Егор) Егор Решецкий</created_user_name>
<created_by>82996</created_by>
<active>Y</active>
<name>Добавить компанию</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[
<p>Добавить новую компанию можно несколькими способами:</p>
 
<ul> 
  <li>нажав на кнопку <b>Добавить компанию</b> контекстной панели страницы <b>Компании</b>;</li>
 
  <li>нажав на &quot;+&quot;, появляющийся при наведении курсора мыши на иконку компаний в главном меню CRM: 
    <p><img src="cid:resources/res325/Cp25F.company_new.png" border="0" width="99" height="112"  /></p>
   </li>
 
  <li>из формы <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3770" >добавления сделки</a>;</li>
 
  <li>из формы <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3746" >добавления контакта</a>;</li>
 </ul>
 
<p>В любом из перечисленных способов откроется форма добавления компании:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res325/3xdPF.New_company.png" border="0" width="637" height="530"  /></p>
 
<p>Заполните следующие поля:</p>
 
<ul> 
  <li><b>Название компании</b> - единственное обязательное к заполнению поле, введите, как называется добавляемая компания.</li>
 
  <li><b>Ответственный</b> - здесь указывается имя того сотрудника, который будет взаимодействовать с данной компанией (по умолчанию указаны данные сотрудника, добавляющего компанию). 
    <p>Чтобы поменять ответственного, нажмите на данное поле и выберите нужного сотрудника в структурном дереве, аналогично выбору сотрудника, описанному в уроке <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3740#add" >График отсутствий</a>.</p>
   </li>
 
  <li><b>Логотип</b> - нажмите <b>Выберите файл</b> и выберите картинку, представляющую эту компанию.</li>
 
  <li><b>Тип компании</b> - нажмите <img src="cid:resources/res325/eMnPB.down.png" width="15" height="17"  /> и укажите к какому типу относится добавляемая компания (по умолчанию выставлено <b>Клиент</b>): 
    <p><img src="cid:resources/res325/8fIoZ.comp_type.png" width="260" height="185"  /></p>
   </li>
 
  <li><b>Сфера деятельности</b> - нажмите <img src="cid:resources/res325/ZTVnf.down.png" width="15" height="17"  /> и укажите тип деятельности, которой занимается добавляемая компания (по умолчанию выставлено <b>Информационные технологии</b>): 
    <p><img src="cid:resources/res325/PuBdO.comp_sphere.png" width="260" height="220"  /></p>
   </li>
 
  <li><b>Кол-во сотрудников</b> - нажмите <img src="cid:resources/res325/vUlU9.down.png" width="15" height="17"  /> и укажите приблизительное число сотрудников, работающих в данной компании (по умолчанию выставлено <b>менее 50</b>): 
    <p><img src="cid:resources/res325/tdhw2.counts.png" width="261" height="95"  /></p>
   </li>
 
  <li><b>Годовой оборот</b> - с помощью цифр укажите годовой денежный оборот компании. Если данное поле оставить пустым, или заполнить словесными обозначениями, годовой оборот будет отображаться как 0.</li>
 
  <li><b>Валюта</b> - нажмите <img src="cid:resources/res325/94Pem.down.png" width="15" height="17"  /> и выберите валюту, в которой вы указываете годовой оборот (по умолчанию выставлено <b>Рубль</b>): 
    <p><img src="cid:resources/res325/Kn77i.comp_val.png" width="260" height="96"  /></p>
   </li>
 
  <li><b>Комментарий</b> - введите свой комментарий свободного характера.</li>
 
  <p><b>Доступна для всех</b> - отметьте опцию, чтобы сделать компанию открытой. Это может понадобиться при разграничении прав доступа (подробнее об этом читайте в уроке <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3762" >Права доступа</a>).</p>
 </ul>
 
<br />
 
<p>Поля вкладки <b>Контактная информация</b> описаны в уроке <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3746" >Добавить контакт</a>, и очевидны из названия.
<a name="1komp_nesKon"></a>
</p>

<p>К одной Компании могут быть добавлены несколько Контактов. На вкладке <b>Контакты</b> нажмите <b>Выбрать</b> и укажите контакты, относящиеся к данной компании: </p>

<p><img src="cid:resources/res325/Hc1sG.choose_boss.png" width="618" height="288"  /></p>
 
<br />
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание: </b>при добавлении новой компании может осуществляться проверка на дубликаты. Подробнее об этом читайте в уроке <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5068" >Прочее</a>.</div>
 
<p></p>
 
<p>Нажмите <b>Сохранить</b>, чтобы добавить компанию и перейти к странице со списком компаний.</p>
 
<p>Нажмите <b>Сохранить и добавить еще</b>, чтобы добавить компанию и прейти к форме добавления еще одной компании.</p>
 ]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>500</edge_sort>
<id>3751</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>