<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3823</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>300</sort>
<timestamp_x>1349854148</timestamp_x>
<date_create>1345203325</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Механизм начисления премий</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Простая и понятная система подсчёта премий - это тоже важный момент. Формула должна быть такой, чтобы любой сотрудник или вышестоящий руководитель мог без особых временных и интеллектуальных затрат проверить верность подсчётов.</p>

<p>Пример такой формулы:</p>

<p><div class="hint"><b>Цитата из Положения об использовании KPI</b>: 
<p>Примерная формула начисления премии состоит из сумм выполненных задач, умноженных на коэффициенты за вычетом штрафных санкций:</p>

<pre class="syntax">Премия = ((С1 * П1 * О1) + (С2 * П2 * О2) + …) * БС – (10% * Чпд * БС)</pre>
 
Где:
<ul>
<li><b>С*</b> - коэффициент сложности задачи;</li>
<li><b>П*</b> - приоритет задачи;</li> 
<li><b>О*</b> - оценка выполнения задачи;</li> 
<li><b>БС</b> – базовая ставка;</li> 
<li><b>Чпд</b> – число просроченных дней.</li>
 </ul></div></p>

<h4>Базовая ставка</h4>

<p>Базовая ставка - это основа для расчётов премий. Она может (и должна) меняться с течением времени. На начальном этапе она устанавливается равной N рублям.</p>


<h4>Регламент и штрафные санкции</h4>

<p>Время выполнения задачи - тоже важный момент. Для учёта этого параметра можно ввести дополнительный коэффициент, если этого требует специфика работы отдела. И понижать/повышать стоимость премии за каждую задачу в зависимости от срока выполнения. Для этого можно использовать параметры задачи: <b>Крайний срок</b> и <b>Дата завершения</b>:</p>

<p><img height="313" border="0" width="265" src="cid:resources/res370/ialXS.kpi_6.png" /></p>

<p>А возможен другой вариант: контрольные сроки исполнения и штрафные санкции за их превышение. Именно этот вариант и реализован в нашем примере:</p>

<p><div class="hint"><b>Цитата из Положения об использовании KPI</b>: 

<p>Основной задачей отдела является своевременное обновление базовой документации по продуктам.  Поэтому устанавливаются контрольные сроки по выполнению этих обязанностей. Если этот срок нарушен, то с премиального фонда сотрудника снимается по 10% за каждый просроченный рабочий день. </p>

<p>Контрольные сроки зависят от номера изменений релиза продуктов. Предварительные сроки устанавливаются следующие:</p>
<ul>
<li>При смене третьей цифры в номере релиза – 3 рабочих дня.</li>
<li>При смене второй и первой цифры в номере релиза – 7 рабочих дней;</li> 
 </ul>

<p>При больших объемах работ, что характерно для смены второй и первой цифры сроки исполнения для сотрудников могут изменяться по согласованию с руководителем отдела.</p></div></p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>300</edge_sort>
<id>3823</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>