<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3699</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>500</sort>
<timestamp_x>1419519252</timestamp_x>
<date_create>1340884697</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Формы отчётов</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<div class="learnin-post-text"> 
  <table class="learning-spoiler"> <thead onclick="LearningInitSpoiler(this)"> 
      <tr><th> 
          <div>Видеоролик &quot;Как работать с формами отчётов&quot;</div>
         </th></tr>
     </thead> 
    <tbody class="learning-spoiler" style="display: none;"> 
      <tr><td> 
          <p>Интерактивный видеоролик (требуется выполнение действий пользователем). Продолжительность 3 минуты 30 секунд. Ролик может отставать от текущей версии. Более актуальное текстовое описание - ниже. </p>
         
          <p>Ролик озвучен. Если нет возможности прослушать, то с помощью кнопки <b>СС</b> можно включить текстовое сопровождение. </p>
         
          <p><embed type="application/x-shockwave-flash" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" type="application/x-shockwave-flash" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" src="cid:resources/res36/efv0O.5_form_report.swf" width="800" height="600" ></embed></p>
         </td></tr>
     </tbody>
   </table>
 </div>
 
<p>Описанный здесь формат представления данных и меню действий характерен для таких страниц и разделов портала, как: <b>Общие документы</b>, <b>Файловое хранилище</b>, <b>Сервисы</b>, <b>CRM</b>.</p>
 
<p>Разберем формат представления на примере пункта <b>Список контактов</b> в CRM:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res36/MPrd1.form.png" border="0" width="689" height="326"  /></p>
 <b>1</b> - <b>контекстная панель</b>. Названия, функции и количество кнопок могут различаться в зависимости от содержания страницы и прав сотрудника. 
<p><b>2</b> - <b>таблица элементов</b>. С помощью нее группируется и отображается информация. Названия полей и информация зависят от контента.</p>
 
<p>Столбец, по данным которого произведена сортировка записей, отмечен темным цветом со стрелкой. Направление стрелки указывает направление сортировки: элементы таблицы расположены по убыванию (стрелка направлена вниз) или по возрастанию (стрелка направлена вверх).</p>
 
<p><b>3</b> - <b>колонка флажков</b>. Позволяет выбрать один или более элементов для выполнения над ними каких-либо действий с помощью <b>Панели быстрых команд (5)</b>. Установка флажка в заголовке таблицы приводит к выбору всех элементов таблицы, отображаемых на данной странице.</p>
 
<p><b>4</b> - колонка <b>Меню действий</b> содержит кнопки <img src="cid:resources/res36/UPdMS.menuDeis1.png" border="0" width="27" height="27"  />, нажатие на которые приводит к появлению контекстного меню. В этом меню можно выбрать желаемое действие, допустимое над элементом таблицы. Тип допустимых действий определяется содержанием страницы. Так, элементы таблицы страницы <b>Список контактов</b> (<span class="path">CRM &gt; Контакты &gt; Список контактов</span>) предполагают такие действия:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res36/Jw1Pb.deistv.png" border="0" width="285" height="466"  /></p>
 
<p><b>5</b> - <b>Панель быстрых команд</b>. Обратите особое внимание на команду <b>Быстрое редактирование</b> в этой панели. С ее помощью можно изменить наиболее важные и часто используемые свойства одновременно всех отмеченных элементов, отображаемых в таблице. Что наиболее важно, это дает возможность правки свойств элементов, не покидая текущей формы отчета (то есть, без переключения в форму редактирования). Рекомендуется пользоваться этими возможностями только для групповых операций небольших по объему параметров.</p>
 
<p><img height="176" border="0" width="566" src="cid:resources/res36/usEQ5.interface_8.png"  /></p>
 
<p>Действия над отмеченными элементами производятся путем выбора требуемой команды в панели групповых операций, расположенной ниже таблицы. Чтобы применить действие сразу ко всем элементам таблицы нужно установить флажок в поле <b>Для всех</b>.</p>
 
<a name="list_settings"></a>
 
<h4>Настройка списка</h4>
 
<p>Любой список на портале можно настроить по содержанию и по оформлению. Такая настройка называется <b>Представление</b>.</p>
 
<p>Настройки списка задаются с помощью меню, вызываемого в заголовке <b>Меню действий</b> (<b>4</b>):</p>
 
<p><img src="cid:resources/res36/BfxRt.nastr_for1.png" border="0" width="580" height="409"  /></p>
 
<p>Самый простой способ настроить вид списка - это с помощью списка колонок выбрать нужные для отображения. Так как для разных случаев требуется разные колонки, то есть смысл создать несколько <b>Представлений</b> на разные случаи жизни.</p>
 
<p>Проще всего это сделать с помощью команды <b>Настроить список</b>. По этой команде откроется окно настройки нового представления:</p>
 
<p><img height="650" border="0" width="588" src="cid:resources/res36/zKJ2V.interface_7.png"  /></p>
 
<p>В этом окне добавьте/удалите нужные/ненужные поля в <b>Выбранных колонках</b>, расставьте их в нужном порядке, настройте остальные поля и дайте название новому представлению. Сохранив представление вы сможете пользоваться им в дальнейшем.</p>
 
<p>В самом списке можно разместить колонки в нужном порядке простым перемещением колонки с помощью указателя мыши:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res36/lRNMT.interface_8_1.png"  /></p>
 
<br />
 ]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>500</edge_sort>
<id>3699</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>