<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>6811</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>500</sort>
<timestamp_x>1418049691</timestamp_x>
<date_create>1415189562</date_create>
<created_user_name>(birdys) Ольга Пичужкина</created_user_name>
<created_by>279527</created_by>
<active>Y</active>
<name>Правила обработки почты в CRM</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[ 
<p>Для консолидации всех возможных работ с клиентом в одном месте - <b>CRM</b> - менеджеру необходимо получать почту от существующих и потенциальных клиентов непосредственно в CRM.</p>
 
<p></p>
 
<p>После настройки интеграции все письма, отправленные на адрес интегрированного почтового ящика, будут попадать в CRM, и информация из них будет распределяться следующим образом:</p>
 
<ul> 
  <li> Если адрес отправителя</li>
 </ul>
 <img src="cid:resources/res351/Vlr1n.pismo.png"  /> 
<br />
 
<br />
 уже зарегистрирован как <b>адрес клиента или лида</b> в CRM, то: 
<ul> 
  <ul> 
    <li>в <i>Мои дела</i> появляется новое дело для этого клиента (лида)</li>
   </ul>
 </ul>
 
<p><img src="cid:resources/res351/whew9.delo1.png"  /></p>
 
<ul> 
  <ul> 
    <li> соответственно, оно же появляется в форме просмотра клиента, во вкладке <i>Дела</i></li>
   </ul>
 </ul>
<img src="cid:resources/res351/fABkR.delo2-1.png"   />
<ul>
  <ul>
    <li><i>Сроком</i> дела является дата и время получения письма </li>
   
    <li> названием дела является тема письма </li>
   
    <li> содержимым дела является содержимое письма </li>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: Если лид уже сконвертирован в контакт и компанию, то дело появится только в форме просмотра контакта.</div>
   
    <p>После получения письма в CRM в почтовом клиенте оно может отмечаться как прочитанное. </p>
   </ul>
 </ul>
 
<ul> 
  <li>Если адрес отправителя уже зарегистрирован как <b>адрес сотрудника</b></li>
 </ul>
 
<p><img src="cid:resources/res351/Jr182.sotrudnk.png"   /></p>
 
<p> на портале, то:</p>
 
<ul> 
  <ul> 
    <li> просматривается тело письма на предмет содержания внутри электронного адреса</li>
   
    <li> если адрес содержится и он уже зарегистрирован на портале, то дело приписывается к этому клиенту</li>
   
    <li> если адрес содержится и он не зарегистрирован, то создается новый лид и новое дело, приписанное к этому лиду </li>
   </ul>
 </ul>
 
<p><img src="cid:resources/res351/vJO2u.new_lid1.png"  /></p>
 
<ul> 
  <ul> 
    <li> если адрес не содержится, то новая сущность не создается, но письмо в почтовом клиенте также может быть отмечено как прочитанное</li>
   
    <li> если в теме письма содержится <a target="_blank" href="https://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&CHAPTER_ID=03767 #shablon" >конструкция</a> вида [LID#1], то письмо будет привязано как дело (во вкладке <i>Дела</i> формы просмотра лида) к лиду с соответствующим номером ID вне зависимости от наличия в письме электронного адреса. </li>
   
    <br />
   </ul>
 </ul>
 <img src="cid:resources/res351/D9JSW.pismo_klidu.png"   /> 
<ul> 
  <ul> 
      </ul>
 </ul>
 
<ul> 
  <li>Если адрес отправителя <b>не зарегистрирован</b> на портале и в настройках интеграции флажок в пункте <i>Создавать лид для неизвестного отправителя</i>:</li>
 
  <ul> 
    <li> проставлен, </li>
   </ul>
 </ul>
<img src="cid:resources/res351/Kv6vb.sozd_lid-1.png"   />
<p>то будет создан новый лид</p>
 <img src="cid:resources/res351/PCDlc.new_lid.png"  /> 
<ul> 
  <ul> 
    <li> не проставлен, то новая сущность создаваться не будет.</li>
   </ul>
 </ul>
 
<p></p>
 ]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>500</edge_sort>
<id>6811</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>