<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3752</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords>битрикс 24, пользователь портала, интернет-магазин, заказ</keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>500</sort>
<timestamp_x>1416833245</timestamp_x>
<date_create>1342432650</date_create>
<created_user_name>(Решецкий Егор) Егор Решецкий</created_user_name>
<created_by>82996</created_by>
<active>Y</active>
<name>Добавление заказа в интернет-магазин</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[
<p>Средства системы позволяют при добавлении сделки одновременно создать заказ в вашем интернет-магазине, для которого настроена интеграция с CRM.</p>
 
<p>Для этого в форме добавления сделки отметьте опцию <b>Связать с интернет-магазином</b>:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res328/hXpGF.new_sdelka.png" border="0" width="614" height="361"  /></p>
 
<p></p>
 
<div class="warning"><b>Важно!</b> Возможность связать сделку с заказом в интернет-магазине доступна только при наличии <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=42&LESSON_ID=3645" >установленной интеграции</a> между CRM и интернет-магазином.</div>
 
<p></p>
 
<p>После того, как вы поставите галочку <b>Связать с интернет-магазином</b>, некоторые поля добавления сделки станут недоступны. Изменится вид вкладки <b>Товары сделки</b>:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res328/6oHZh.zakaz_mag.png" border="0" width="209" height="105"  /></p>
 
<p>В случае необходимости, выберите нужный интернет-магазин, и нажмите кнопку <b>Создать заказ в магазине</b>, откроется форма добавления заказа:</p>
 
<p><img height="483" border="0" width="700" src="cid:resources/res328/YH3jR.order_add.png"  /></p>
 
<h4>Параметры заказа и Покупатель</h4>
 
<ul> 
  <li><b>Статус заказа</b> - укажите стадию, на которой находится заказ.</li>
 
  <li>Чтобы создать нового покупателя, нажмите кнопку <b>Новый</b>. Если покупатель уже существует в интернет-магазине, то нажмите кнопку <b>Существующий</b>. Откроется список покупателей: 
    <p><img src="cid:resources/res328/67vRk.user_list.png" width="728" height="252"  /></p>
   
    <p>Укажите покупателя, дважды кликнув по нему левой кнопкой мыши, либо выбрав пункт <b>Выбрать</b> в меню действий.</p>
   </li>
 
  <li><b>Тип плательщика</b> - в зависимости от выбранного типа плательщика (физическое или юридическое лицо) поменяются поля в секции <b>Адрес доставки</b>. Все поля понятны и с их заполнением не должно возникнуть проблем.</li>
 </ul>
 
<h4>Доставка и оплата</h4>
 
<ul> 
  <li><b>Служба доставки</b> - выберите службу доставки. <a name="address"></a> 
    <p></p>
   
    <div class="hint"><b>Примечание</b>: если в параметре <b>Служба доставки</b> нет вариантов выбора, убедитесь, что вы указали адрес доставки в секции <b>Адрес доставки</b>.</div>
   
    <p></p>
   </li>
 
  <li><b>Стоимость доставки</b> - подставляется автоматически после выбора службы доставки либо задайте вручную необходимое значение.</li>
 
  <li><b>Идентификатор отправления</b> - указывается идентификатор почтового отправления.</li>
 
  <li><b>Способ оплаты</b> - обязательно выберите способ оплаты заказа.</li>
 </ul>
 
<h4> Состав заказа</h4>
 
<p><img src="cid:resources/res328/7PSsP.order_content.png" width="700" height="407"  /></p>
 
<p>Нажмите <b>Добавить товар</b>, откроется форма добавления товаров из интернет-магазина:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res328/ElvYj.good_choose.png" width="700" height="388"  /></p>
 
<p>В дереве каталога выберите необходимый раздел. Затем в списке выберите необходимый товар с помощью кнопки <b>Выбрать</b> напротив него.</p>
 
<p>После того, как все необходимые товары добавлены, можно активировать купоны скидок, если таковые имеются. Введите их через запятую в соответствующее поле и нажмите <b>Пересчитать</b> для применения купона.</p>
 
<p>Когда все данные заказа указаны, нажмите <b>Сохранить</b>, в результате откроется форма просмотра сделки в CRM.</p>
 ]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>500</edge_sort>
<id>3752</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>