<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3828</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>400</sort>
<timestamp_x>1405325694</timestamp_x>
<date_create>1345203563</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Контроль за работой</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Контроль за состоянием дел - одна из обязанностей руководителя подразделения. Организация этого процесса - отдельная тема, мы коснёмся этого только в плане стоящей перед нами задачи и с использованием инструментов Битрикс24.</p>

<h4>Живая лента и центр нотификаций</h4>

<p>Создание и любое изменение в задаче обязательно отображаются в <b>Живой ленте</b> корпоративного портала. Этот механизм информативен, но не всегда удобен, так как требует частого посещения страницы с <b>Живой лентой</b>.</p>

<p>Удобнее пользоваться <b>Центром нотификаций</b>, доступный на любой странице портала. В нём выводится тот же список изменений и событий. Но этот список можно редактировать и удалять ненужные сообщения, оставляя под контролем только то, что нужно:</p>

<p><img height="393" width="512" src="cid:resources/res376/tqhun.kpi_28.png" /></p>


<h4>Бизнес-процессы</h4>

<p>Инструменты Битрикс24 позволяют автоматизировать уведомления и постановку задач с помощью инструмента <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=71&CHAPTER_ID=06459" target="_blank">Бизнес процессы</a>. Мы предполагаем, что вы уже освоили <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=71&CHAPTER_ID=05323" target="_blank">Дизайнер бизнес-процессов</a> и не будем описывать процесс работы с ним во всех подробностях.</p>

<p>Если при создании списка вы не снимали флажок с поля <b>Включить поддержку бизнес-процессов</b>, то вы можете использовать бизнес-процессы и на контекстной панели вашего списка есть кнопка <b>Бизнес процессы</b>.</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Функционал Бизнес-процессов может быть отключён для Рабочих групп. Обратитесь к администратору корпоративного портала.</div></p>

<p><b>Уведомление сотрудников</b></p>

<p>Чтобы уведомлять сотрудников о новой работе не отвлекая их от производственной деятельности, создадим автоматическое уведомление о создании новой работы.</p>

<ul>
<li>Нажмите на кнопку <b>Бизнес-процессы</b> на контекстной панели вашего списка работ. Откроется страница со списком шаблонов бизнес-процессов. Вам не нужны типовые шаблоны, вам нужно создать свой. Это будет довольно простой шаблон последовательного бизнес-процесса.</li>
<li>Нажмите на кнопку <b>Создать последовательный бизнес-процесс</b>, откроется Форма настроек параметров шаблона:

<p><img height="446" width="665" src="cid:resources/res376/3xaXm.kpi_29.png" /></p></li> 
<li>Заполните поля <b>Название</b> и <b>Описание</b>. Флажок <b>Автоматически запускать</b> установите на <b>При добавлении</b>. Остальные закладки не заполняйте. Сохраните внесенные изменения. Откроется форма создания собственно бизнес-процесса:

<p><img height="522" width="688" src="cid:resources/res376/BloiS.kpi_22.png" /></p></li> 
<li>Из группы действий <b>Уведомления</b> добавьте в бизнес-процесс <b>Сообщение соц.сети</b>.</li> 
<li>Кликните на значке в виде шестерёнки на команде <b>Сообщение соц.сети</b>, откроется окно настроек этого действия:

<p><img height="601" width="573" src="cid:resources/res376/uMrJ7.kpi_30.png" /></p></li> 
<li><b>Отправителем</b> лучше указать руководителя, получателем - сотрудников отдела. В качестве текста сообщения введите нужный текст с выбором параметров документа. Для этого кликните на кнопке с многоточием, откроется окно <b>Вставка значения</b>:
<p><img height="552" width="451" src="cid:resources/res376/JYWfQ.kpi_24.png" /></p>
И вставьте в нужные места текста нужные поля документа.
<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: При выборе значений из этого окна система, как правило, подставляет в поле код вызова. Этот код нельзя менять вручную.</div></p>

 </li> 
<li>Сохраните внесенные изменения.</li> 
 </ul>

<p>Теперь при каждом добавлении работы сотрудникам будет приходить уведомление и они смогут быстро реагировать на задания руководителя.</p>

<p><b>Уведомление о выборе работ из списка</b></p>

<p>С помощью бизнес-процессов можно запустить бизнес-процесс по уведомлению руководителя отдела о приёме кем-то из сотрудников работы на исполнение и автоматическому созданию задачи для сотрудника. Имеем список работ. Сотрудник выбирает для себя какую-то работу в этом списке и закрепляет за собой с помощью выбора своей фамилии в поле <b>Кто берёт</b>. </p>

<ul>
<li>Нажмите на кнопку <b>Бизнес-процессы</b> на контекстной панели вашего списка работ. Откроется страница со списком шаблонов бизнес-процессов. Создадим новый последовательный бизнес-процесс. Это будет уже более сложный шаблон последовательного бизнес-процесса, так как нам надо учесть:
<ol>
<li>что задача должна создаваться только в случае изменения конкретного поля;</li>
<li>что работы будут брать разные сотрудники отдела.</li> 
 </ol>
 </li>
<li>Нажмите на кнопку <b>Создать последовательный бизнес-процесс</b>, откроется форма настроек параметров шаблона:

<p><img height="465" width="659" src="cid:resources/res376/mCBuH.kpi_21.png" /></p>
</li> 
<li>Заполните поля <b>Название</b> и <b>Описание</b>. Флажок <b>Автоматически запускать</b> установите на <b>При изменении</b>. </li>

<li>В создаваемом бизнес-процессе есть один параметр, на изменение которого должна создаваться задача - это сотрудники, принимающие к исполнению ту или иную работу. Значит нам надо задать свою переменную. Перейдите на закладку <b>Переменные</b> и воспользуйтесь ссылкой <span class="link">Добавить переменную</span>:
<p><img height="559" width="676" src="cid:resources/res376/2lOyd.kpi_31.png" /></p></li>

<li>Заполните:
<ul>
<li><b>Идентификатор</b> - любой код на латинице. Это код для системы, чтобы она знала с чем ей работать.</li>
<li><b>Название</b> - смысловое название переменной. В нашем случае это <b>Ответственный за работу</b>, то есть тот, кто берёт работу в исполнение.</li> 
<li><b>Тип</b> - выберите <b>Пользователь</b>, так как меняются у нас сотрудники, то есть пользователи системы.</li> 
 </ul>
<p>Остальные поля оставьте без изменений. Сохраните переменную.</p></li>

<li>
Остальные закладки не заполняйте. Сохраните внесенные изменения. Откроется форма создания собственно бизнес-процесса:

<p><img height="682" width="608" src="cid:resources/res376/YBsgg.kpi_32.png" /></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Показан уже готовый бизнес-процесс.</div></p> </li>

<li>Прежде всего нам нужно научить бизнес-процесс различать когда нужно создавать задачу, когда нет. Для этого используем созданное нами в <b>Универсальных списках</b> поле <b>Создавалась ранее?</b>. И реализуем  это с помощью действия <b>Условие</b>. Добавьте это действие в шаблон.</li>
<li>В значениях поля <b>Создавалась ранее?</b> задано два значения: <b>Y</b> и <b>N</b>. Соответственно, настроим каждую ветку действия на своё значение. Пример настройки действия - на иллюстрации ниже.

<p><img height="461" width="618" src="cid:resources/res376/hqlvd.kpi_36.png" /></p> </li>

<li>В ветку <b>Да</b> добавьте действие <b>Прерывание процесса</b>. Теперь, если задача уже создавалась, то при редактировании работы изменение любого поля не приведёт к созданию новой задачи, процесс просто прервётся.</li>

<li>Чтобы при последующем открытии на редактирование работы бизнес-процесс знал, что задача уже создавалась, добавьте в его шаблон действие <b>Изменение документа</b> в самый конец шаблона. Настройку полей произведите как на иллюстрации ниже:
<p><img height="461" width="620" src="cid:resources/res376/VqhOy.kpi_37.png" /></p></li>

<li>Бизнес-процесс должен знать того, кто взял на себя исполнение работы, что бы знать на кого ставить задачу. Вновь воспользуемся <b>Условием</b>. Добавьте это действие в ветку <b>Нет</b> первого условия.</li>

<li>Особенность действия <b>Условие</b> заключается в том, что если произведённое изменение в процессе не соответствует ни одному из указанных условий, то бизнес-процесс продолжает выполняться по оставшимся действиям. Если не добавить ветку условия на прерывание, то при изменении любого поля в задании на работу (например, отредактирован заголовок работы) бизнес-процесс выполнит все действия, идущие после нашего <b>Условия</b>. 

<p><img height="216" width="700" src="cid:resources/res376/eCfXA.kpi_38.png" /></p>

<p>Смотрите схему бизнес-процесса выше: при отсутствии ветки <b>Не установлено</b> задача создана не будет, так как переменная <b>Ответственный за работу</b> не будет установлена в ветках условия, но руководителю подразделения придёт несоответствующее действительности уведомление о том, что работа взята в исполнение тем сотрудником, кто отредактировал задание на работу.</p>

<p>Предположим, что в отделе 4 сотрудника, значит возможны 4 значения поля <b>Кто берёт</b>. Кроме того, надо предусмотреть ситуацию, когда редактируется другое поле работы, а указанное поле остаётся без изменения. С помощью команды <b>Добавить ветку</b> создайте 5 веток условия, по одной на каждого сотрудника, плюс одну ветку на прерывание бизнес-процесса.</p></li>

<li>Вызовите окно <b>Настройка параметров действия</b> первой ветки:

<p><img height="619" width="685" src="cid:resources/res376/TGAfY.kpi_34.png" /></p>
 </li>
<li>Заполните:
<ul>
<li><b>Заголовок</b> - осмысленное название условия. В нашем случае удобна фамилия со знаком вопроса.</li>
<li><b>Тип условия</b> - Поле документа, система будет проверять конкретное поле документа.</li> 
<li><b>Поле документа</b> - выберем поле для проверки. В нашем случае - <b>Кто берёт</b>.</li> 
<li><b>Условие</b> - оставим равно, то есть бизнес-процесс пойдёт по этой ветке, если условие будет равно указанному значению.</li>
<li><b>Значение</b> - выберите одно из значений поля.


</li>
 </ul>
<p>Сохраните форму.</p></li>
 
<li>Заполните ещё 3 ветки условия по такому же принципу для каждого из сотрудников отдела.</li>

<li>В оставшейся пятой ветке в поле <b>Значение</b> оставьте <b>не установлено</b>, и название ветке дайте соответствующее. По этой ветке процесс пойдёт, если было отредактировано любое другое поле.

<p> Теперь, после запуска бизнес-процесса, система проверит какое значение поставлено в этом поле и по этой ветке будет дальше выполнять работу. Но она по прежнему не знает на кого ставить задачу в конечном счёте, так как параметры поля <b>Кто берёт</b> для неё - это просто буквы, которые не привязаны к пользователю.</p></li>


<li>Для указания системе для кого из сотрудников создавать задачу, в каждую из веток, относящейся к сотрудникам, добавьте действие <b>Изменение переменных</b> и вызовите окно настройки параметров:<p><img height="428" width="610" src="cid:resources/res376/kCmfY.kpi_35.png" /></p></li>

<li>В <b>Заголовке</b> укажем, что задача должна создаваться для Иванова, ниже выберем переменную под названием <b>Ответственный за работу</b> и в качестве значения выберем пользователя Иванова.</li>

<li>Повторите аналогичные действия в каждой из веток. Теперь после определения значения поля <b>Кто берёт</b> система присваивает переменной конкретного пользователя. Осталось только создать задачу и уведомить руководителя отдела.</li>

<li>В пятую ветку добавьте действие <b>Прерывание процесса</b> из группы <b>Прочее</b>. Настроек у этого действия нет. Оно просто прервёт выполнение бизнес-процесса.</li>

<li>Из группы действий <b>Уведомления</b> добавьте в бизнес-процесс после <b>Условия</b> в любой последовательности действия <b>Задача</b> и <b>Сообщение соц.сети</b>.</li> 
<li>Откройте окно настроек команды <b>Задача</b>. В нём мы настроим параметры автоматического создания задачи при закреплении сотрудником работы за собой:

<p><img height="509" width="685" src="cid:resources/res376/ryneh.kpi_23.png" /></p>
</li> 
<li>Для полной работы бизнес-процесса не нужно заполнение всех полей. Достаточно заполнить:
<ul>
<li><b>Заголовок</b> - произвольное название действия.</li>
<li><b>Название задачи</b> - нужно чтобы название создаваемой задачи выглядело осмыслено, но не одинаково для каждой задачи. Это сделать не сложно. Введите текст "Выполнить работу" и с помощью окна <b>Вставка значения</b> в группе значений <b>Поля документа</b> выберите <b>Название элемента</b>. Это значит, что при создании задачи в её название после слов "Выполнить работу" автоматически вставиться название работы, которую сотрудник закрепил за собой. </li> 
<li><b>Постановщик</b> - лучше постановщиком иметь руководителя отдела, в этом случае он может изменять параметры задачи, например, задать <b>Крайний срок</b> её исполнения. С помощью окна <b>Вставка значения</b> выберите руководителя отдела. Теперь задача будет создаваться от его имени.</li> 
<li><b>Ответственный</b> - переменное значение, зависящее от того, кто стоит в поле <b>Кто берёт</b>. Используйте в этом поле созданную вами переменную <b>Ответственный за работу</b>.</li> 
<li><b>Задача в проекте (группе)</b> - выбор группы важен, так как задача в противном случае не попадёт в отчёт по KPI. В выпадающем списке найдите свою группу и установите её в этом поле. </li> 
 </ul>

<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Поле Остановить процесс на время выполнения задачи</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td>Если в настройках действия использовать поле <b>Остановить процесс на время выполнения задачи</b>, то можно слегка облегчить работу сотрудникам. Использование этого параметра позволит автоматически, при закрытии задачи, установить для работы статус <b>да</b> для поля <b>Сделано?</b> В этом случае им не придётся открывать запись о работе на редактирование и вручную менять параметр у этого статуса.

<p>Для такого варианта надо будет разместить действие по созданию задачи в шаблоне бизнес-процесса, после действий <b>Сообщение соц.сети</b> и <b>Установка статуса Y</b>. А после действия по созданию задача разместить еще действие <b>Изменение документа</b>, меняющее значение поля <b>Сделано?</b> с такими настройками:</p>

<p><img height="424" width="574" src="cid:resources/res376/mre27.kpi_39.png" /></p></td></tr>
</tbody>
</table></div>



</li> 
<li>Сохраните внесенные изменения в настройку этой команды.</li> 
<li>Аналогичным способом надо настроить команду <b>Сообщение соц.сети</b>. В качестве <b>Отправителя</b> поставьте переменную. В качестве <b>Получателя</b> - руководителя отдела. В тексте сообщения введите текст поясняющий сообщение:

<p><img height="475" width="700" src="cid:resources/res376/MMh8i.kpi_25.png" /></p>

</li> 
<li>Сохраните внесенные изменения в настройку команды.</li> 
<li>Сохраните шаблон бизнес-процесса.</li> 
 </ul>

<p>Шаблон создан и настроен. Теперь, при изменении у любого элемента из списка работ поля <b>Кто берёт</b> автоматически будет создаваться задача для пользователя:</p>

<p><img height="239" width="700" src="cid:resources/res376/vvVcb.kpi_26.png" /></p>

<p>а руководителю отдела будет приходить уведомление:</p>

<p><img height="192" width="540" src="cid:resources/res376/rAUzE.kpi_27.png" /></p>

<div class="warning"><b>Внимание!</b> При изменении состава сотрудников, а также при изменении их числа требутся модернизация шаблона.</div>

<br>


<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Если в <b>Универсальных списках</b> при создании свойства <b>Кто берёт</b> использовался тип <b>Привязка к сотруднику</b>, то  будут отличия у шаблона такого бизнес-процесса:</p>
<ul>
<li>Не нужно создавать переменную;</li>
<li>Не нужно добавлять действие <b>Изменение переменной</b>.</li> 
<li>Действие по заданию задачи и посылке уведомления руководителю нужно добавлять в каждую из веток условия.</li> 
 </ul>

<p>Вариант со списком <b>Кто берёт</b> более удобен при частом выборе работ для выполнения. Создание шаблона бизнес-процесса несколько сложнее, но требуется всего один раз.</p>

<p>Вариант с привязкой к пользователю поля <b>Кто берёт</b> более прост в создании шаблона, но более трудоёмкий в текущей работе, так как будет необходимо при закреплении работы за сотрудником выбрать его, сотрудника, из штатной формы выбора.</p>
</div></p>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>400</edge_sort>
<id>3828</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>