<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="CHA"><lesson_id>5028</lesson_id>
<was_chapter_id>1298</was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>1</childs_cnt>
<is_childs>1</is_childs>
<sort>900</sort>
<timestamp_x>1417438239</timestamp_x>
<date_create>1349854135</date_create>
<created_user_name>(badmin) Admin Bitrix</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>События, задачи, письма</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<ul>
<li><a href="#add_event">Добавить событие</a></li>
<li><a href="#add_task">Добавить задачу</a></li>
<li><a href="#letter">Написать письмо</a></li>
</ul>

<p>На странице <span class="path">CRM > История</span> отображаются события CRM и действия, произведенные с сущностями:</p>

<p><img src="cid:resources/res335/Yhvru.hystory_52.png"></p>

<p>О работе с таблицей страницы <b>События</b> смотрите в уроке <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3699">Формы отчетов</a>.</p>


<a name="add_event"></a>
<h3>Добавить событие</h3>

<p>Способы добавления события аналогичны первым трем таковым, описанным в <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3757">следующем уроке</a>, с той лишь разницей, что следует выбирать <b>Добавить событие</b>.</p>

<p>Также добавить событие к сущности можно с закладки <b>История</b> в режиме ее просмотра.</p>

<p>Откроется форма добавления:</p>

<p><img src="cid:resources/res335/UgsBd.new_event_52.png"></p>
<ul>
<li><b>Тип события</b> - выберите, какого вида добавляемое событие:
<ul>
<li><b>Информация</b>;</li>

<li><b>Телефонный звонок</b> (устарел и оставлен для обеспечения обратной совместимости);</li>

<li><b>Отправлен email</b> (устарел и оставлен для обеспечения обратной совместимости).</li>
</ul>
</li>

<li>ниже введите описание события;</li>

<li><b>Дата события</b> - изначально будет проставлена текущая дата. Чтобы изменить дату, кликните по ней левой кнопкой мыши и она примет следующий вид:

<p><img src="cid:resources/res335/bYIta.21_01.png" height="22" width="293"></p>

<p>Далее вы можете вручную править дату и время, либо воспользоваться календарем, кликнув по соответствующей пиктограмме. </p>
</li>

<li><b>Прикрепить файл</b> - выберите файлы, которые вы хотите приложить к добавляемому событию.</li>
</ul>

<p></p><div class="hint"><b>Примечание:</b> при добавлении события к сделке или лиду появляются поля <b>Стадия сделки</b> и <b>Статус лида</b> соответственно. После добавления события сделка/лид переходят в указанную стадию/статус.</div><p></p>

<p>Для добавления события нажмите <b>Добавить</b>.</p>





<a name="add_task"></a>
<h3>Добавить задачу</h3>

<p>Добавить задачу к какой-либо сущности можно несколькими способами. Рассмотрим их.</p>

<ul>
<li>Путем выбора пункта <b>Добавить задачу</b> в меню действий.</li>

<li>В режиме просмотра сущности на закладке <b>Дела</b>:

<p><img src="cid:resources/res335/TwWBw.add_task_03.png" width="501" height="44"></p>
</li>

 <li>Вы можете добавить задачу сразу нескольким сущностям из списка. Для этого отметьте их галочками в колонке флажков и выберите пункт <b>Добавить задачу</b>:</p>

<p><img src="cid:resources/res335/mpwM1.group_add_task_new.png"></p>

<p>Затем нажмите <b>Применить</b>.</p></li>
</ul>
<br>

<p>В открывшейся форме, в поле наименования задачи, будет указано <b>CRM</b>, а в привязываемых элементах CRM - выбранная сущность:  </p>

<p><img src="cid:resources/res335/c1xFK.element_crm.png" width="304" height="70"></p>

<p>Добавленная задача отразится в календаре ответственного за ее выполнение. Изменение задачи в календаре автоматически приведет и к ее изменению в CRM.</p>

<p>Добавленные задачи и события будут отображены на странице <b>Мои дела</b> и на закладке <b>Дела</b> <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3732">детального просмотра сущности</a>.</p>

<div class="warning"><b>Примечание</b>: в колонке <b>Дела</b> общего списка сущностей задачи будут видны только при установленном крайнем сроке выполнения.</div>

<p>Подробнее о добавлении задач вы можете прочитать в уроке <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3719">Создание задачи</a>.</p>

<a name="letter"></a>
<h3>Написать письмо</h3>

<p>Вы можете из CRM писать и отправлять письма на e-mail, заданные в параметрах контактов, компаний и лидов. Отправляемое письмо привяжется к событиям соответствующей сущности.</p>

<p>Есть несколько способов перехода к форме отправки письма, они полностью аналогичны таковым для добавления события, с той лишь разницей, что следует выбирать пункт <b>Написать письмо</b>. Также возможна отправка писем на адреса сразу нескольких сущностей с помощью панели групповых операций:</p>

<p><img src="cid:resources/res335/hVm75.group_letter_52.png"></p>

<p><div class="warning"><b>Внимание! </b>В сущности должен быть задан e-mail, в противном случае при попытке отправки письма будет выведено сообщение: <b>Email адреса не найдены</b>.</div></p>

<p>Все отправленные письма заносятся в события сущности.</p>


<p><div class="warning"><b>Внимание! </b>Следует иметь в виду, что при массовой рассылке писем на портале должна поддерживаться активность какое-то время после отправки, т.к. почтовые агенты работают на хитах.</div></p>

<p>Появится форма отправки письма:</p>

<p><img src="cid:resources/res335/zvgei.write_letter.png" width="653" height="629"></p>

<ul>
<li>В поле <b>От кого</b> будет прописан ваш e-mail. Кликнув по данному полю, помимо пользовательского e-mail, вы можете выбрать в качестве адреса отправителя e-mail шаблона CRM и <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3767">Send&Save</a>:

<p><img src="cid:resources/res335/hbCqK.3_email.png" width="264" height="128"></p>
</li>

<li>В поле <b>Кому</b> будет указан электронный адрес, проставленный в сущности. В случае его отсутствия, его нужно будет ввести вручную.</li>

<li>Укажите тему и введите текст письма.</li>

<li>При наличии почтовых шаблонов выберите таковой для данного письма.</li>

<li>Вы можете выбрать сделку, нажав ссылку <b>Выбрать</b>:

<p><img src="cid:resources/res335/8bmj7.let_add_deal.png" width="405" height="260"></p>

<p>Отправленное письмо привяжется к событиям выбранной сделки, а в полученном адресатом письме будет прописан ее служебный заголовок.</p>
</li>

<li>Также вы можете прикрепить файл к письму. Эта процедура идентична таковой для <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3697#add_newfile">сообщений</a>.</li>
</ul>

<p>Чтобы послать письмо нажмите <b>Отправить</b>. Копия письма будет послана на адрес, указанный в поле <b>От кого</b>, в качестве подтверждения отправки.</p>

<p>Ответ на данное письмо будет направлен как на личный ящик сотрудника, так и на адрес <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3767">интеграции с CRM</a>.</p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>900</edge_sort>
<id>5028</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>