<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="CHA"><lesson_id>5045</lesson_id>
<was_chapter_id>1317</was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>2</childs_cnt>
<is_childs>1</is_childs>
<sort>100</sort>
<timestamp_x>1404826817</timestamp_x>
<date_create>1349854135</date_create>
<created_user_name>(badmin) Admin Bitrix</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>KPI для отдела организации</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[</p>Организация эффективной работы - одна из функциональных обязанностей руководителя подразделения. Рассмотрим пример использования <b>Битрикс24</b> для организации работы отдела с учетом KPI.<p>

<p><div class="note"><b>Ключевые показатели эффективности</b> - (англ. Key Performance Indicators, KPI) — система оценки, которая помогает организации определить достижение стратегических и тактических (операционных) целей. Использование ключевых показателей эффективности даёт организации возможность оценить своё состояние и помочь в оценке реализации стратегии. КПЭ позволяют производить контроль деловой активности сотрудников и компании в целом в реальном времени. Для термина «key performance indicators (KPI)» используется русский перевод "ключевые показатели эффективности" (КПЭ).</div></p>

<p>При внедрении KPI руководителю надо решить следующие задачи:</p>

<ul>
<li>Создать систему учёта выполнения работ;</li>
<li>Создать коэффициенты, позволяющие учитывать различия между задачами;</li> 
<li>Создать понятную для руководителей и сотрудников систему подсчёта премий;</li>
<li>Создать прозрачную для руководителей и сотрудников систему вывода отчётов;</li> 
<li>Создать систему распределения задач между сотрудниками;</li>
<li>Создать механизм контроля за выполнением этих задач со стороны руководителя;</li> 
 </ul>

<p>Всё это можно осуществить с помощью инструментов <b>Битрикс24</b>:</p>

<ul>
<li><b>Рабочие группы</b>;</li>
<li><b>Задачи</b>;</li>
<li><b>Конструктор отчётов</b>;</li> 
<li><b>Универсальные списки</b>;</li> 
<li><b>Пользовательские поля</b>;</li>
<li><b>Бизнес-процессы</b>.</li> 
 </ul>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Пример в полном объёме может быть повторён на редакциях <b>Корпоративный портал</b> выше. Для редакции <b>Совместная работа</b> недоступна часть функционала, связанная с бизнес-процессами.</div></p>



<p>В первой части рассмотрим организационные моменты и укажем инструменты, с помощью которых можно решить те или иные задачи. Во второй части укажем непосредственное техническое исполнение с пошаговым описанием всех работ.</p>


<p>Пример создан на основе реального опыта. В тексте будут использованы фрагменты текста из реального <i>"Положения об использовании KPI".</i></p>

<p>Итак:</p>

<p><div class="hint"><b>Цитата из Положения об использовании KPI</b>: 

<p>Система KPI вводится с целью:</p>

<ul>
<li>повысить продуктивность работы сотрудников; </li>
<li>подключить к работе интерес самих сотрудников;</li> 
<li>создать систему, позволяющую более эффективным сотрудникам получать большую компенсацию за свой труд.</li> 
 </ul>

<p>Суммы, начисленные по предлагаемой схеме, добавляются к текущей оплате. Расчёт производится ежемесячно.</p>

<p>Сотрудники отдела обладают свободой в выборе задач для текущей работы, ориентируясь на установленные приоритеты и коэффициенты.</p>

<p><i>Далее оговорите какие-то свои,  специфичные условия внедрения системы.</i></p>

</div></p>
]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>100</edge_sort>
<id>5045</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>