<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>5465</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>500</sort>
<timestamp_x>1416990052</timestamp_x>
<date_create>1378212896</date_create>
<created_user_name>(Решецкий Егор) Егор Решецкий</created_user_name>
<created_by>82996</created_by>
<active>Y</active>
<name>Абонентское обслуживание</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Рассмотрим, как с помощью CRM можно организовать систему абонентского обслуживания. От клиента ежемесячно приходит оплата за определенное число часов работы, заявки на которую поступают от него в течении месяца.</p>

<p>В процессе работы может происходить общение с клиентом для уточнения каких-либо вопросов. После окончания работы должно фиксироваться потраченное на нее время. По окончании месяца создается отчет о выполненной работе и общем затраченном на нее времени, получаемым сложением затраченного времени на каждую заявку.</p>
<br>

<p>Клиенты присутствуют в CRM в виде контактов. После достигнутой договоренности клиенту <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5362">выставляется счет</a>:</p>

<p><img src="cid:resources/res361/2PmgU.inv_20_hours.png" width="700" height="562"></p>

<p>После оплаты клиент письмом присылает заявку на выполнение какого-либо задания на ящик CRM. При настроенной интеграции почты и CRM это письмо автоматически привяжется к нужному контакту, а ответственному за данный контакт придет соответствующее уведомление:</p>

<p><img src="cid:resources/res361/3pc1U.new_interface.png" width="610" height="196"></p>

<p>Пройдя по ссылке в виде темы письма, вы попадете в <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3732#dela">список дел контакта</a>, где можно просмотреть данное письмо, переслать или ответить на него:</p>

<p><img src="cid:resources/res361/gVjKc.letter_new_interface.png" width="559" height="356"></p>

<p>Далее, все еще находясь в списке дел контакта, добавьте задачу и заполните форму необходимыми данными:</p>

<p><img src="cid:resources/res361/bBo6t.interface_task.png" width="700" height="391"></p>

<p><a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&CHAPTER_ID=05028#add_task">Задача</a> создается в специальной <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=2306#group_create">группе</a>, созданной для проектов данного клиента. Отметьте начало выполнения задачи.</p>

<p>Не переходя на другую страницу, можно вести общение с клиентом по поставленной задаче с помощью <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&CHAPTER_ID=05028#letter">электронной почты</a>:</p>

<p><img src="cid:resources/res361/CWcYb.write_letter.png" width="588" height="234"></p>

<p>Аналогичным образом обрабатываются и регистрируются другие заявки клиента. После выполнения поставленные задачи завершаются.</p>

<p>Все общение с клиентом и работа с задачами будут зафиксированы на закладке <b>История</b> <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3732#history">профиля</a> его контакта в CRM.</p>
<br>

<p>Создадим отчет по выполненным задачам и затраченному на них времени, который ежемесячно предоставляется клиенту:</p>

<p><img src="cid:resources/res361/8kbIu.create_otch.png" width="658" height="735"></p>

<p><div class="warning"><b>Важно! </b>Имейте в виду, что автоматический подсчет времени выполнения задачи ведется только при включении задачи в план дня. Подробнее об этом читайте в соответствующем <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3718#tasks_view_info_panel">уроке</a>.</div></p>

<p>В отчете мы оставили нужные колонки, указали сортировку по времени выполнения задачи и указали вывод в него только задач из группы, созданной для нашего клиента. Единожды созданный отчет по одному щелчку мыши будет автоматически обрабатывать новые данные по задачам каждый месяц.</p>

<p>Составленный отчет будет иметь следующий вид:</p>

<p><img src="cid:resources/res361/WnCEj.otch.png" width="695" height="380"></p>

<p>Можно экспортировать его в <b>Excel</b> и выслать клиенту.</p>

]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>500</edge_sort>
<id>5465</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>