<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>6467</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>850</sort>
<timestamp_x>1418731337</timestamp_x>
<date_create>1405518243</date_create>
<created_user_name>(Решецкий Егор) Егор Решецкий</created_user_name>
<created_by>82996</created_by>
<active>Y</active>
<name>Интеграция с &quot;1С:Предприятие&quot;</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Через интеграцию с "1С:Предприятие" вы сможете работать со счетами и товарами. </p>

<p><div class="hint"><b>Примечание: </b>о требованиях к 1С вы можете прочитать на <a href="https://1c.1c-bitrix.ru/ecommerce/require_1C.php">сайте 1С:Битрикс</a>.</div></p>

<p>Реализованы следующие сценарии обмена:</p>

<ul><li><b>Cчетами:</b></li>
<ul><li>Счета создаются на стороне CRM</li>
<li>Счета при достижении определенного статуса отправляются в 1С</li>
<li>На стороне 1С может быть проведена оплата счета или его отгрузка, может быть изменен состав товаров счета, их стоимость и количество. Все эти данные будут автоматически отправлены в CRM при очередной синхронизации</li>
<li>Эти же изменения на стороне CRM приведут к изменениям соответствующих заказов в 1С </li></ul></ul>

<ul><li><b>Товарами:</b></li>
<ul><li>Обмен товаров реализован односторонний, то есть отслеживаются изменения только на стороне 1С, а при синхронизации эти изменения попадают в CRM </li></ul></ul>

<p>Основные настройки выполняются на стороне <b>1С:Управление торговлей</b>.</p>

<p>В разделе <span class="path">Администрирование > Настройки синхронизации данных</span> должен быть разрешен обмен данными с сайтами:</p>

<p><img src="cid:resources/res353/5b5Xn.sites_change.png"></p>

<p>Далее следует настроить параметры, необходимые для обмена данными между CRM и 1С: виды цен товаров, типовое соглашение с клиентами, вид номенклатуры.</p>

<p>На странице <b>Битрикс24</b> <span class="path">CRM > Настройки > Интеграция с "1С:Предприятие"</span> следует разрешить обмен данными и скопировать адрес страницы синхронизации:</p>

<p><img src="cid:resources/res353/a3lQm.crm_1c.png"></p>

<p>В <b>1С:Управление торговлей</b> перейдите на страницу <span class="path">Администрирование > Настройки синхронизации данных > Узлы обмена с сайтами</span>:</p>

<p><img src="cid:resources/res353/h8ytI.nodes.png"></p>

<p>Нажмите <b>Создать</b> и в появившейся форме на закладке <b>Основные настройки</b> в поле <b>Адрес сайта</b> вставляем скопированный адрес страницы синхронизации:</p>

<p><img src="cid:resources/res353/a8T40.node_create.png"></p>

<p>Следует сделать отмеченными параметры <b>Выгрузка товаров</b> и <b>Обмен заказами</b>, а также указать имя пользователя и пароль от вашего аккаунта <b>Битрикс24</b>.</p>

<p>В той же форме, на вкладке <b>Выгрузка товаров</b>, скопируйте идентификатор каталога:</p>

<p><img src="cid:resources/res353/mEaAw.id.png"></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> идентификатор можно выделить, сделав двойной щелчок по нему левой кнопкой мыши.</b></div></p>

<p>На портале перейдите к настройке синхронизации каталога товаров с 1С и вставьте скопированный идентификатор в поле <b>Идентификатор каталога для обмена</b>:</p>

<p><img src="cid:resources/res353/39bdX.import.png"></p>

<p>Также укажите остальные параметры импорта.</p>

<p>В <b>1С:Управление торговлей</b> на вкладке <b>Обмен заказами</b> установите значения необходимых параметров такими, какими вы их задали на предыдущих шагах интеграции:</p>

<p><img src="cid:resources/res353/lPKYw.chenge_orders.png"></p>

<p>На вкладке <b>Дополнительно</b> укажите соответствие статусов счетов:</p>

<p><img src="cid:resources/res353/n13Zo.invoice_status.png"></p>

<p>На стороне CRM вы можете настроить статусы счетов при отгрузке из 1С:</p>

<p><img src="cid:resources/res353/oKKr4.invoice_export.png"></p>
<br>

<p>После окончания настроек запустите синхронизацию данных из формы редактирования узла обмена с сайтом:</p>

<p><img src="cid:resources/res353/6Uv5j.start2.png"></p>

<p>Либо из общего списка узлов обмена, выделив нужный:</p>

<p><img src="cid:resources/res353/THSxE.start.png"></p>

<p>После выполнения синхронизации товары из <b>1С</b> будут выгружены в <b>Битрикс24</b>, а счета из <b>Битрикс24</b>, вне зависимости от того, выставлены они Контакту или Компании, - переданы в <b>1С</b>. Для каждого из счетов будет установлен заданный статус.</p>

<p><div class="warning"><b>Внимание! </b>Счета, которые уже были в <b>1С</b>, при синхронизации не будут выгружены в <b>Битрикс24</b>.</div></p>

]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>850</edge_sort>
<id>6467</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>