<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="CHA"><lesson_id>5027</lesson_id>
<was_chapter_id>1297</was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>2</childs_cnt>
<is_childs>1</is_childs>
<sort>800</sort>
<timestamp_x>1416835085</timestamp_x>
<date_create>1349854135</date_create>
<created_user_name>(badmin) Admin Bitrix</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Лиды</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p></p>
 
<div class="note"><b>Лид</b> - запись о какой либо форме контакта (телефон, e-mail, очная встреча и так далее), которая имеет потенциальную возможность перерасти в сделку.</div>
 
<p></p>
 
<p>На данной странице представлен список всех имеющихся лидов:</p>
 
<p> 
  <table cellpadding="5" width="100%"> 
    <tbody> 
      <tr valign="top"> <td> 
          <p> <img src="cid:resources/res331/wQI9n.leads-menu.png" border="0" width="235" height="391"  /> </p>
         </td> <td> 
          <div class="learnin-post-text"> 
            <table class="learning-spoiler"> <thead onclick="LearningInitSpoiler(this)"> 
                <tr><th> 
                    <div>
<a name="leed"></a>
Подробное описание понятия &quot;лид&quot;</div>
                   </th></tr>
               </thead> 
              <tbody style="display: none;" class="learning-spoiler"> 
                <tr><td> 
                    <p><b>Лид (lead, целевой лид)</b> &mdash; потенциальный клиент, тем или иным образом отреагировавший на маркетинговую коммуникацию. К таким реакциям относятся, например, регистрация на сайте рекламодателя, заполнение клиентской анкеты, телефонный звонок поставщику услуг или товаров, собственно заказ услуг или приобретение товара. </p>
                   
                    <p>Термином <b>лид</b> принято обозначать потенциального покупателя, любую контактную информацию с ним (имя, номер телефона, e-mail адрес), полученную для последующей менеджерской работы с клиентом. В русском языке наиболее близкими к термину лид является <i>клиент, проявивший интерес</i>, <i>зацепка за клиента</i>. </p>
                   
                    <p>Первым результатом коммуникации с лидом является получение у каждого лида контактных данных, с целью последующего взаимодействия с ним и, желательно, перевода в категорию клиентов. Регистрация лидов &mdash; фиксирование отзвука со стороны потенциального клиента на маркетинговое предложение продавца. Последующий этап отработки контакта менеджерами компании &mdash; выращивание лида, заключающийся в подготовке потенциального клиента (информированию, убеждению) к покупке товара или услуги. В результате происходит преобразование потенциальных покупателей в реальные, потенциальных продаж - в реальные. Такой менеджмент называется конверсией лидов. </p>
                   
                    <p>Таким образом, любой человек, позвонивший (зарегистрировавшийся на сайте) с любой целью, пусть даже из любопытства или для уточнения режима работы вашей организации, становится еще не клиентом (ведь он еще не купил и даже не решил что-либо купить у вас), но уже лидом, при условии, что вы получили от него минимальную информацию - имя и способ связи (e-mail, телефон, адрес в мессенджере). </p>
                   
                    <p></p>
                   </td></tr>
               </tbody>
             </table>
           </div>
         </td> </tr>
     </tbody>
   </table>
 </p>
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание: </b>в списке сущностей максимум может отображаться 5000 элементов. Остальные будут храниться, но не будут видны, если не применять фильтры.</div>
 
<p></p>
 
<p>В списке лидов можно менять статус любого лида, а также добавлять дела. Идентичные операции описаны в уроке <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&CHAPTER_ID=05026" >Сделки</a>.</p>
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание: </b>в списке дел красным шрифтом выделены незавершенные дела с истекшим сроком выполнения. Однако цифра на иконке обозначает число лидов с незавершенной обработкой, за которые вы являетесь ответственным (если в настройках не указано иное): 
  <p><img src="cid:resources/res331/Bq2VP.lead_dobav.png" border="0" width="90" height="114"  /></p>
 </div>
 
<p></p>
 
<p>Розовым фоном обозначена колонка <b>Дела</b> у лидов с незавершенной обработкой, не имеющих дел и за которые вы являетесь ответственным.</p>
 
<p>Просмотр лида, импорт и экспорт аналогичны таковым для <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&CHAPTER_ID=05024" >контактов</a>.</p>
 
<p>Единственное отличие меню действий лида от меню действий контакта - наличие пункта <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3756" >Конвертировать лид</a>.</p>
 
<p>Поиск и обработка возможных дублей аналогична таковым для <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5826" >контактов</a>.</p>
 ]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>800</edge_sort>
<id>5027</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>