<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>6819</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>300</sort>
<timestamp_x>1419266043</timestamp_x>
<date_create>1415265214</date_create>
<created_user_name>(Pulse) Александр Суворов</created_user_name>
<created_by>18113</created_by>
<active>Y</active>
<name>Мобильное приложение Bitrix24 OTP</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Компания «1С-Битрикс» разработала новое мобильное приложение <b>Bitrix OTP</b> для поддержки двухэтапной авторизации. Приложение генерирует секретные коды для входа на порталы и сайты под управлением «Битрикс24» и «1С-Битрикс» и позволяет обойтись без использования аппаратных устройств (например, Aladdin eToken PASS) или соответствующих программных аналогов.</p>

<p>Новое мобильное приложение <b>Bitrix OTP</b> работает быстро и не требует ввода избыточных данных. Данные для подключения в приложение можно ввести как вручную, так и автоматически с использованием QR-кода. </p>


<h3>Подключение мобильного устройства</h3>

<p><div class="warning"><b><font color="red">Внимание!</font></b> Перед подключением двухэтапной авторизации проверьте правильность установленного времени и часового пояса в вашем мобильном устройстве.</div></p>

<ol>
<li>Для начала необходимо скачать приложение <b>Bitrix24 OTP</b>:

<p><img src="cid:resources/res32/aFjdj.otpapp.png" width="103" height="103" border="0" /> 

<p><b>Ссылки для скачивания</b>:</p>
<p><a href="https://itunes.apple.com/ru/app/bitrix24-otp/id929604673?mt=8" target="_blank" /><img src="cid:resources/res32/vppUL.appstore_icon.png" width="123" height="40" border="0" /></a> <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.bitrixsoft.otp&hl=ru" target="_blank" /><img src="cid:resources/res32/9JUYW.googlemarket_icon.png" width="123" height="40" border="0" /></a> </p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Подключить двухэтапную авторизацию на портале или сайте можно с помощью <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&CHAPTER_ID=06818#otp_app" target="_blank" />других программных средств</a>.</div></p>

</li>


<li>После запуска приложения выбирается удобный способ получения кода:

<ul>

<li><b>Сканировать QR-код</b>
<p>Для того, чтобы сканировать код, поднесите камеру мобильного телефона к монитору с картинкой QR-кода на странице подключения OTP и подождите, пока приложение сканирует код.<p>

<p><img src="cid:resources/res32/Fk4TT.otp_qr_scan.png" border="0" /></p>

</li>

<li><b>Ввести данные вручную</b>
<p>Если вам не удалось сканировать код, выберите ручной ввод данных. </p>

<p><img src="cid:resources/res32/vtmpB.otp_manual1.png" border="0" /> <img src="cid:resources/res32/VsKdJ.otp_manual2.png" border="0" /></p>


<p>При ручном вводе необходимо указать:</p>
<ul>
<li><b>Адрес сайта</b> вида <span class="link">www.site.ru</span> или портала <b>Битрикс24</b> вида <span class="link">example.bitrix24.ru</span></b>;</li>

<li><b>E-mail</b>, с которым был зарегистрирован пользователь на сайте или портале;</li>

<li><b>Секретный ключ</b>, который указан на картинке (можно не обращать внимания на пробелы);</li>
<li>выбрать тип ключа: 
<ul>
<li><b>по времени</b> - означает, что код будет доступен в течение 30 секунд с момента его получения, после чего он автоматически обновится; </li>
или 
<li><b>по счетчику</b> - означает, что код будет доступен до тех пор, пока пользователь не запросит новый.</li>
</ul>
<p><div class="warning"><b>Внимание!</b> Тип ключа, используемый на проекте, зависит от настроек администратора.</div></p>

</li>
</ul>
</li>

</ul>
</ul>



<li>Скопируйте этот код в буфер обмена, если вход осуществляется c помощью мобильного устройства: 

<p><img src="cid:resources/res32/z3tns.otp_qr_scan3.png" border="0" /></p>

<p>Или введите полученный код на странице подключения в браузере: </p>
<p><img src="cid:resources/res32/26uQb.security2_sm.png" border="0" /></p>

<p><div class="warning"><b>Примечание:</b> Если используется тип ключа <b>по счетчику</b>, то нужно будет ввести второй код подтверждения, нажав соответствующую кнопку.</div></p>
</li>

<li>Двухэтапная авторизация на сайте или портале успешно подключена.
<p><img src="cid:resources/res32/ySise.otp_ok.png" border="0" /> </p>
</li>

</ol>




<br>
<h3>Авторизация с помощью приложения</h3>

<p>Приложение запоминает аккаунты пользователей продуктов «1С-Битрикс». Для авторизации на сайте или портале необходимо:
<ul>

<li>Ввести в поле авторизации логин и пароль:</p>

<p><img src="cid:resources/res32/yv4T0.login1_sm.png" border="0" /> </p>
</li>

<li>Получить одноразовый код для входа на сайт или портал, выбрав аккаунт из списка в приложении:</p>

<p><img src="cid:resources/res32/G8hcx.otp_list.png" border="0" /> <img src="cid:resources/res32/GltaN.otp_code.png" border="0" /> </p>
</li>


<li>Ввести полученный одноразовый код в соответствующее поле:</p>

<p><img src="cid:resources/res32/nnmVH.login2_sm.png" border="0" /> </p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Опция <b>Запомнить одноразовый пароль</b> позволяет сохранять авторизацию до тех пор, пока не нажата кнопка <b>Выход</b> из учетной записи, либо на срок, согласно настройкам прав группы пользователей.</div></p>
</li>

<li>Все, авторизация на сайте или портале успешно произведена.


</li>
</ul>

<p><div class="warning"><b>Внимание!</b> При авторизации через соцсети будет запрашиваться OTP.</div></p>


<br>

<p>Для редактирования или удаления аккаунта из списка приложения нужно смахнуть влево нужный пункт:

<p><img src="cid:resources/res32/Tx29d.otp_list_edit1.png" border="0" /> <img src="cid:resources/res32/4eegf.otp_list_edit2.png" border="0" /></p>



<br>

<p><div class="warning"><b>Внимание!</b> Все генеририруемые приложением <b>Bitrix24 OTP</b> коды доступа являются одноразовыми, повторное их использование для авторизации невозможно.</div></p>

<br><br>



]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>300</edge_sort>
<id>6819</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>