<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3824</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>400</sort>
<timestamp_x>1404828980</timestamp_x>
<date_create>1345203360</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Отчёты, распределение задач, контроль за выполнением</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<h4>Отчёты</h4>

<p>Система должна подводить итоги ежемесячно. Значит ежемесячно должны составляться отчёты о выполненной работе. Для этого можно использовать штатный механизм <b>Битрикс24</b>: <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=71&LESSON_ID=6430" target="_blank">Конструктор отчётов</a>. Пример настройки такого отчёта для системы KPI смотрите во второй части.</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Согласуйте с бухгалтерией сроки подачи отчётов. Вряд ли это будет месяц с 1-го по 1-ое. Для удобства расчётов и гарантии попадания премии в ЗП отчётного месяца ведомость, скорее всего придётся подавать в последних числах месяца, например, с 28-го по 28-е.</div></p>


<h4>Распределение задач</h4>

<p>Вопрос распределения задач - тоже не простой. Надо совместить потребности компании с интересами и способностями сотрудников. Пренебрегать этим нельзя: человек всегда больше сделает той работы, которая ему нравится.</p>

<p>Распределение задач может быть самых разнообразным. Но в данном примере использован способ закрепления части обязанностей за сотрудниками и добровольный.</p>

<p><b>Закрепление обязанностей</b> - это согласованное в отделе распределение работ за сотрудниками с штрафными санкциями за их не выполнение.</p>

<p><b>Добровольный</b> - это список задач, который доступен всем и которые волен выбирать любой из сотрудников отдела.</p>

<p>То есть работник может выбирать себе задачу по интересу и способностям после того как выполнит обязательный к исполнению объём работ.</p>

<p>Первый вид работ может быть реализован по разному, здесь надо учитывать особенности конкретной организации. Например, этот вид работ может задаваться через бизнес-процессы другого, головного отдела. Сотрудники головного отдела, в ходе выполнения своих задач, устанавливают в своих бизнес-процессах определённые параметры и сотрудникам подчинённого отдела автоматически ставятся задачи на выполнение.</p>

<p>Второй вид работ реализуется через выбор задач, составленных рядом сотрудников разных отделов и собранных в специальном <b>Универсальном списке</b>. Об этом смотрите во второй части.</p>

<h4>Контроль за выполнением задач</h4>

<p>Руководитель должен знать какую задачу выполняет каждый из сотрудников в каждый конкретный момент времени. <b>Битрикс24</b> имеет несколько инструментов для такого контроля:</p>

<ul>
<li><b>Живая лента</b> Рабочей группы.</li>
<li>Центр нотификации Веб-мессенджера.</li> 
<li>Бизнес-процессы.</li> 
 </ul>

<p>Детально эти механизмы будут рассмотрены во второй части.</p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>400</edge_sort>
<id>3824</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>