<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="CHA"><lesson_id>5026</lesson_id>
<was_chapter_id>1296</was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>2</childs_cnt>
<is_childs>1</is_childs>
<sort>700</sort>
<timestamp_x>1417701134</timestamp_x>
<date_create>1349854135</date_create>
<created_user_name>(badmin) Admin Bitrix</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Сделки</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[
<p>Сделки являются конечной целью и желаемым результатом связей с контактами и фирмами.</p>
 
<p>В CRM сделки можно просматривать, редактировать, экспортировать.</p>
 
<p>На данной странице представлен список всех сделок:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res326/wCIp3.spisok_sdelok.png" border="0" width="644" height="760"  /></p>
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание: </b>в списке сущностей максимум может отображаться 5000 элементов. Остальные будут храниться, но не будут видны, если не применять фильтры.</div>
 
<p></p>
 
<p>Красным цветом шрифта выделены дата и время невыполненного дела сделки с истекшим сроком завершения.</p>
 
<p>Розовым цветом фона выделяются колонки дел у незакрытых сделок с отсутствием дел, за которые вы являетесь ответственным.</p>
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание: </b>в главном меню CRM цифра на пиктограмме сделок обозначает число незавершенных сделок, за которые вы являетесь ответственным (если в <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5068" >настройках</a> не указано иное): 
  <p>
<a name="stadii_sdelki"></a>
<img src="cid:resources/res326/yIe0d.sdelki.png" border="0" width="87" height="104"  /></p>
 </div>
 
<p></p>
 
<p>На странице списка сделок можно менять стадии сделки:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res326/0qgqR.deal_stade.png" width="328" height="159"  /></p>
 
<p>Каждая секция соответствует определенной стадии, каждая из которых идет одна за другой. Для выбора определенной стадии кликните по ней левой кнопкой мыши.</p>
 
<p>Действия, доступные с помощью колонки <b>Дела</b>, просмотр, импорт, экспорт сделок и меню действий идентичны таковым для <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&CHAPTER_ID=05024" >контактов</a>.</p>
 
<p>Если в одной сделке участвует несколько товаров, то каждый из них в файле экспорта будет представлен отдельной строкой, при одинаковом <b>ID</b> сделки:</p>
 
<p><a href="javascript:ShowImg('/images/curs_b24/crm/deals/exp_deals.png',913,98,'Файл экспорта')" > <img height="64" border="0" width="600" src="cid:resources/res326/UIX67.exp_deals_sm.png" alt="Нажмите на рисунок, чтобы увеличить" style="cursor: pointer;"  /></a> </p>
 
<p>При импорте сделок ситуация обратная - все сделки по разным товарам, идущие разными строками, но имеющие одинаковый <b>ID</b>, после импорта в системе CRM будут объединены в одну сделку с несколькими товарами в ней.</p>
 ]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>700</edge_sort>
<id>5026</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>