<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>5389</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>200</sort>
<timestamp_x>1416992169</timestamp_x>
<date_create>1373378031</date_create>
<created_user_name>(Pulse) Александр Суворов</created_user_name>
<created_by>18113</created_by>
<active>Y</active>
<name>Видеозвонки</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>В версии 12.5 продукта появилcя функционал видеозвонков, позволяющий звонить коллегам и видеть собеседника через корпоративный портал. Для этого достаточно зайти на портал, в <b>Бизнес-чате</b> выбрать сотрудника и нажать специальную кнопку. Вы будете общаться через браузер без установки плагинов и дополнений - благодаря поддержке <a href="http://www.1c-bitrix.ru/products/intranet/new/#webrtc" target="_blank" />WebRTC</a>. </p>

<p><div class="warning"><b>Внимание</b>: На данный момент функционал видеозвонков доступен только для браузеров версий (и выше): Google Chrome v29, Mozilla Firefox v27, Opera v18, Яндекс.Браузер v13. А также для осуществления голосового и видеозвонка необходим микрофон и видеокамера. 

<p><b>Вниманию администраторов</b>. При работе по протоколу <b>https</b> в десктопном приложении сертификат SSL должен быть валидный, не выдавать ошибку в Chrome.</p>
</div></p>


<h4>Звонки и видеозвонки сотрудникам</h4>

<p>Чтобы позвонить сотруднику:</p>

<ul>

<li>Найдите сотрудника в списке контактов <b>Бизнес-чата</b> и инициируйте простой голосовой звонок или видеозвонок с помощью клика правой кнопкой мыши на иконке:
<p><img src="cid:resources/res42/uGVDD.videocall_1.png" border="0" /></p>

<p><div class="warning"><b>Внимание</b>: Иконка видеозвонка доступна, только если сотрудник в онлайне и используется поддерживаемый браузер.</div></p>
</li>

<li>Подтвердите доступ к аудио- и видео-устройствам:
<p><img src="cid:resources/res42/y1Mo6.videocall_2.png" border="0" /></p>
</li>

<li>Установится соединение, и, если коллега ваш не занят, в браузере откроется окно видеосвязи::
<p><img src="cid:resources/res42/4VfQf.videocall_3.png" border="0" /></p>
</li>
   
</ul>

<br />
<p>Во время видеосвязи с коллегой можно распахнуть окно на весь экран и потом его «схлопнуть» обратно. Или перейти в обычный чат, чтобы отправить коллеге текстовое сообщение. Также можно, не закрывая окно видеосвязи, написать что-то другому сотруднику. </p>

<p>Все это время видеосвязь не рвется. Видеозвонок сворачивается в узкую полоску в верхней части окна сообщений Бизнес-чата, и вы продолжаете видеть собеседника в маленьком видео-окне. </p>

<p><img src="cid:resources/res42/ctJZn.videocall_4.png" border="0" /></p>



<br />
<a name="im_group_call"></a>
<h4>Групповые звонки</h4>
<p>Для осуществления группового звонка (аудио- или видеозвонка) необходимо сначала создать <a href="/learning/course/index.php&COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5121#im_group_chat">групповой чат</a> и потом выбрать в меню <b>Видеозвонок</b> или <b>Звонок</b>:</p>

<p><img src="cid:resources/res42/1qyq5.group_call1.png" border="0" /></p>

<p>В результате чего будет осуществлен групповой звонок всем участникам группового чата: </p>
<p><img src="cid:resources/res42/Ip21z.group_call2.png" border="0" /></p>

<p><div class="warning"><b>Внимание</b>: Пока что лимит на количество участников групповых звонков - 4 сотрудника. В групповом чате с количеством сотрудников больше 4, кнопка группового звонка будет недоступна. </div></p>



<br />
<h4>История звонков</h4>

<p>Если кто-то звонил в ваше отсутствие, вы получите сообщение Бизнес-чата об этом. Информация о пропущенных звонках хранится в истории Бизнес-чата. </p>






<br />
<h4>Особенности</h4>

<p>Как уже было сказано выше, функционал видеозвонков доступен на данный момент только для браузеров версий (и выше): Google Chrome v29, Mozilla Firefox v27, Opera v18, Яндекс.Браузер v13. Поэтому при звонке коллеге, который использует другой браузер или младшую версию, будет выводиться соответствующее уведомление:</p>

<p><img src="cid:resources/res42/fd3Pu.videocall_error_1.png" border="0" /></p>






]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>200</edge_sort>
<id>5389</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>