<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>5099</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>200</sort>
<timestamp_x>1405426125</timestamp_x>
<date_create>1352227933</date_create>
<created_user_name>(badmin) Admin Bitrix</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Словарь</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Каждая платформа имеет свои термины, используемые в работе. Чтобы без проблем ориентироваться в документации, учебных курсах, в помощь вам приведен словарь терминов системы.</p>
 
<table width="100%" bgcolor="#eeeeee"> 	 
  <tbody> 
    <tr> 		<td> 			 
        <ul> 		
<li><a href="#avtoriz" >Авторизация</a> 				</li> 	
<li><a href="#avtosohr" >Автосохранение</a> 				</li> 		
 <li><a href="#webdav" >Библиотека документов</a> 			</li>   
 <li><a href="#bp" >Бизнес-процесс</a></li>        
         
<li><a href="#messenger" >Веб-мессенджер</a> 		</li>
<li><a href="#forum" >Веб-форум</a> 		</li>
<li><a href="#videoconf" >Видеоконференции</a> 		</li>
 <li><a href="#visual" >Визуальный редактор</a> 				</li> 
 <li><a href="#voronka" >Воронка продаж</a> 		</li>   
   
      <li><a href="#gadget" >Гаджет</a> 				</li> 
   <li><a href="#main_page" >Главная страница</a> 				</li>   
   <li><a href="#hot_key" >Горячие клавиши</a> 				</li>   
  <li><a href="#grafic" >График отсутствий</a> 			</li>  
 <li><a href="#user_group" >Группа пользователей</a> 		</li>
<li><a href="#docob" >Документооборот</a> 		</li>
<li><a href="#desk" >Доска объявлений</a> 		</li>
 <li><a href="#doska" >Доска почета</a> 		</li>
<li><a href="#lenta" >Живая лента</a> 				</li>        
<li><a href="#tasks" >Задачи</a> 			</li> 
<li><a href="#zp" >Зарплата и отпуск</a> 			</li> 
<li><a href="#kpi" >Ключевые показатели эффективности (KPI)</a> 			</li> 
  <li><a href="#comp" >Компания</a> 				</li>    
</ul></td>
<td></ul>
  <li><a href="#cont" >Контакт</a> 		</li>
<li><a href="#cp">Корпоративный портал</a></li>              
          <li><a href="#lead" >Лид</a></li>  	

		
  <li><a href="#mes" >Мгновенные сообщения</a> 				</li>
  <li><a href="#idea" >Менеджер идей</a> 				</li>       
 <li><a href="#obr" >Обращение</a> 				</li>  
 <li><a href="#otv" >Ответственный (задачи)</a> 				</li> 
<li><a href="#effectiv" >Отчет по эффективности</a> 				</li>          
<li><a href="#peregovor" >Переговорная</a> 				</li>   
 <li><a href="#plan" >Планировщик событий</a> 			</li>
  <li><a href="#podp" >Подписка</a> 				</li>   
  <li><a href="#fields" >Пользовательские поля</a> 				</li>
  <li><a href="#public" >Публичный раздел</a> 				</li>
 <li><a href="#group" >Рабочая группа</a> 				</li>   
 <li><a href="#desktop" >Рабочий стол</a> 				</li>       
 <li><a href="#work_otchet" >Рабочий отчет</a> 				</li>         
   <li><a href="#rassylka" >Рассылка</a> 				</li>    
          <li><a href="#reg" >Регистрация</a> 				</li>  
<li><a href="#pravka" >Режим правки</a> 				</li> 
<li><a href="#rating" >Рейтинг</a> 				</li>  
   
<li><a href="#role" >Роль</a> 				</li>  
<li><a href="#deal" >Сделка</a> 				</li>
</ul></td>
<td></ul>
<li><a href="#exchange" >Сервер MS Exchange</a> 				</li>
<li><a href="#sobr" >Собрания и планерки</a> 				</li>  
<li><a href="#event" >Событие</a> 				</li>    
 <li><a href="#social_web" >Социальная сеть</a> 		</li>    
 <li><a href="#lists" >Списки</a> 		</li>  
<li><a href="#sprav" >Справочник</a> 				</li>
  <li><a href="#struct" >Структура компании</a> 			</li>   
  <li><a href="#univers" >Универсальный конструктор отчетов</a> 			</li> 
  <li><a href="#access" >Уровни доступа</a> 			</li> 
<li><a href="#file_base" >Файловое хранилище</a> 			</li> 
  <li><a href="#filter" >Фильтр</a> 				</li>  
 <li><a href="#forma" >Форма отчета</a> 				</li>  
  <li><a href="#notification_panel" >Центр нотификаций</a> 				</li>   
<li><a href="#navigation">Цепочка навигации</a> 				</li> 
    <li><a href="#extranet" >Экстранет</a> 				</li> 
 <li><a href="#caldav" >CalDav</a> 	</li>    
  <li><a href="#crm" >CRM</a> 				</li> 
<li><a href="#rss" >RSS-лента</a> 				</li>    
 <li><a href="#send" >Send&Save</a></li>      
<li><a href="#wiki" >Wiki</a></li>      
  <li><a href="#xmpp" >XMPP-клиент</a></li>    
</ul>                    

       </td>
</tr>
   </tbody>
 </table>  
     		 
         
             
                  
        
        
        
          
                 
                 
          
         
      
 
<br />

<table cellspacing="0" cellpadding="0"> 
  <tbody> 
    <tr bgcolor="white"> <td bgcolor="#8c8c8c"> 
        <table cellspacing="1" cellpadding="5"> 
          <tbody> 
            <tr bgcolor="silver"> <td align="center"><b>Термин</b></td><td align="center"><b>Описание</b></td> </tr>

  <tr bgcolor="white"> <td><a name="avtoriz"></a><b>Авторизация</b></td><td>Процесс подтверждения прав доступа к функционалу корпоративного портала. Возможен только после регистрации.</td></tr>

  <tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="avtosohr"></a><b>Автосохранение</b></td> <td>Функция, позволяющая сохранить данные, введенные в поля формы, в случае нештатной ситуации. </td></tr>


<tr bgcolor="white"> <td><a name="webdav"></a><b>Библиотека документов</b></td><td>Раздел корпоративного портала, позволяющий организовать коллективный доступ и работу над документами и файлами.</td></tr>
           
         
<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="bp"></a><b>Бизнес-процесс</b></td><td>Процесс обработки документа, для которого задана одна точка входа и несколько точек выхода и последовательность действий (шагов, этапов, функций), совершаемых в заданном порядке и в определенных условиях.</td></tr>


<tr bgcolor="white"> <td><a name="messenger"></a><b>Веб-мессенджер</b></td><td>Интерактивный инструмент, позволяющий обмениваться мгновенными сообщениями с другими сотрудниками корпоративного портала и получать информацию о событиях на портале.</td></tr>


<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="forum"></a><b>Веб-форум</b></td><td>Функционал для организации общения посетителей. Форум предлагает набор разделов для обсуждения. Работа форума заключается в создании сотрудниками тем в разделах и последующим обсуждением внутри этих тем.</td></tr>

<tr bgcolor="white"> <td><a name="videoconf"></a><b>Видеоконференции</b></td> <td>Сервис для общения между сотрудниками компании с видеоизображением. </td></tr>

<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="visual"></a><b>Визуальный редактор</b></td><td>Инструмент,  который позволяет управлять содержанием страницы корпоративного портала в режиме реального времени через браузер.</td></tr>

<tr bgcolor="white"> <td><a name="voronka"></a><b>Воронка продаж</b></td><td>Страница, на которой представлено количественное соотношение всех сделок в CRM на разных стадиях.</td></tr>

<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="gadget"></a><b>Гаджет</b></td><td>Особый программный элемент, выполняющий функцию вывода определенных данных.</td></tr>


          <tr bgcolor="white"> <td><a name="main_page"></a>
<b>Главная страница</b></td><td>Страница, куда выводится текущая информация по событиям в вашей компании.</td></tr>

<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="hot_but"></a><b>Горячие клавиши</b> (англ. hot key)</td> <td>Разновидность интерфейса взаимодействия с компьютером, представляющая собой нажатие клавиши (или сочетания клавиш) на клавиатуре, которому назначены (запрограммированы) определённые команды (операции). </td></tr>


<tr bgcolor="white"> <td><a name="grafic"></a><b>График отсутствий</b></td><td>Страница, на которой автоматически выводится вся информация об отсутствиях работников на рабочем месте.</td></tr>

<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="user_group"></a><b>Группа пользователей</b></td> <td>Список сотрудников, имеющих определенный уровень прав на доступ к информации.</td></tr>

<tr bgcolor="white"> <td><a name="docob"></a><b>Документооборот</b></td> <td>Программный инструмент, предназначенный для функционального и поэтапного разделения работы с документами среди сотрудников.</td></tr>

<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="desk"></a><b>Доска объявлений</b></td> <td>Сервис для просмотра размещенных на портале объявлений и создания своих.</td></tr>


<tr bgcolor="white"> <td><a name="doska"></a><b>Доска почета</b></td> <td>Специальный инструмент морального поощрения сотрудников.</td></tr>

<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="lenta"></a><b>Живая лента</b></td><td>Страница, на которой выводятся последние события системы: новости, комментарии, новые файлы, системные события и т.д..</td></tr>

<tr bgcolor="white"> <td><a name="tasks"></a><b>Задачи</b></td><td>Инструмент для организации персональной и групповой работы. Задачи обладают свойствами: контроля по времени, контроля по эффективности работы, приоритету выполнения, ролями и другими.</td></tr>

<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="zp"></a><b>Зарплата и отпуск</b></td> <td>Сервис для получения сотрудником доступа к Расчетным листкам, а также информации о текущем остатке неиспользованных дней отпуска.</td></tr>

<tr bgcolor="white"> <td><a name="kpi"></a><b>Ключевые показатели эффективности</b> - (англ. Key Performance Indicators, <b>KPI</b>)</td> <td>Система оценки, которая помогает организации определить достижение стратегических и тактических (операционных) целей.</td></tr> 

<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="comp"></a><b>Компания</b></td><td>Запись в CRM о компании, которая имеет какую-то форму сотрудничества (либо может иметь сотрудничество) с вашей компанией.</td></tr>

<tr bgcolor="white"> <td><a name="cp"></a><b>Корпоративный портал</b></td><td>Программное обеспечение, предоставляющее сотрудникам компании, клиентам и простым пользователям доступ к различной служебной информации компании. Доступ может быть организован как из внутренних так и из внешних сетей с целью организации производственной деятельности. Объем корпоративной информации, доступной для конкретного пользователя программы, ограничивается в соответствии с имеющимся у него уровнем прав. Корпоративный портал, как правило, предоставляет возможности внутренних коммуникаций и интеграции сторонних приложений.</td></tr>


<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="lead"></a><b>Лид</b></td><td>Запись в CRM о какой либо форме контакта (телефон, e-mail, очная встреча и так далее), которая имеет потенциальную возможность перерасти в сделку.</td></tr>

<tr bgcolor="white"> <td><a name="mes"></a><b>Мгновенные сообщения</b></td><td>Способ общения сотрудников на корпоративном портале, представляющий собой обмен персональными сообщениями.</td></tr>

<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="idea"></a><b>Менеджер идей</b></td><td>Сервис, позволяющий рассматривать и обсуждать идеи, а также классифицировать их в соответствии с рейтингом.</td></tr>

<tr bgcolor="white"> <td><a name="obr"></a><b>Обращение</b></td><td>Заявка в техническую поддержку по какому-либо вопросу.</td></tr>

<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="otv"></a><b>Ответственный</b> (задачи)</td> <td>Сотрудник, которому была непосредственно поставлена задача.</td></tr>

<tr bgcolor="white"> <td><a name="effectiv"></a><b>Отчет по эффективности</b></td><td>Страница, на которой выводятся сведения об эффективности сотрудников на основе задач, включенных в отчет по эффективности.</td></tr>

<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="peregovor"></a><b>Переговорная</b></td><td>Помещение в офисе компании для проведения коллективных мероприятий.</td></tr>

<tr bgcolor="white"> <td><a name="plan"></a><b>Планировщик событий</b></td><td>Функционал корпоративного портала, предназначенный для помощи в организации коллективных событий с учетом занятости его участников.</td></tr>

<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="podp"></a><b>Подписка</b></td><td>Сервис, уведомляющий пользователя о различных событиях на портале.</td></tr>

<tr bgcolor="white"> <td><a name="fields"></a><b>Пользовательские поля</b></td><td> Параметры сущностей, создаваемые сотрудниками.</td></tr>

<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="public"></a><b>Публичный раздел</b></td> <td>Основное место работы сотрудника, имеющего права на редактирование информации на портале. Он является частью "1С-Битрикс: Корпоративный Портал", видимой обычным пользователям.</td></tr>

<tr bgcolor="white"> <td><a name="group"></a><b>Рабочая группа</b></td><td>Виртуальное объединение людей для решения или обсуждения общих вопросов, целей и задач.</td></tr>


<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="desktop">
</a><b>Рабочий стол</b></td><td>Основная (главная) страница корпоративного портала.</td>
</tr>

<tr bgcolor="white"> <td><a name="work_otchet"></a><b>Рабочий отчет</b></td><td>Запись, охватывающая определенный временной интервал и подтверждаемая руководителем, содержащая информацию о рабочем времени сотрудника, выполняемых и завершенных им задачах.</td></tr>


<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="rassylka"></a><b>Рассылка</b></td><td>Присылаемые сотруднику сообщения о событиях на корпоративном портале в соответствии с его подпиской.</td></tr>

           
            <tr bgcolor="white"> <td><a name="reg"></a><b>Регистрация</b></td><td>Процедура, в результате которой человек становится пользователем корпоративного портала с определёнными правами доступа к определённому объёму функций.</td></tr>  

<tr bgcolor="#eeeeee"><td><a name="red"></a><b>Редакция</b></td> <td>Корпоративный портал, функционал которого настроен на определенные специализированные задачи, связанные со спецификой работы компании (компания, совместная работа, бизнес-процессы, холдинг).</td></tr>

<tr bgcolor="white"> <td><a name="pravka"></a><b>Режим правки</b> </td><td>Состояние страницы публичного раздела, в котором возможна настройка параметров компонентов, включенных в шаблон портала и в основную рабочую область данной конкретной страницы.</td></tr> 

<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="rating"></a><b>Рейтинг</b></td><td>Характеристика контента, прямо пропорциональная его популярности. Увеличивается путем нажатия сотрудниками кнопки <b>Мне нравится</b>.</td></tr>


<tr bgcolor="white"> <td><a name="role"></a><b>Роль</b></td><td>Совокупность прав на действия с сущностями и настройками CRM.</td></tr>


<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="deal"></a><b>Сделка</b></td><td>Запись о работе с клиентом, компанией по поводу продажи товара.</td></tr>

<tr bgcolor="white"> <td><a name="exchange"></a><b>Сервер MS Exchange</b></td><td>Программный продукт с поддержкой мобильных устройств для обмена сообщениями и совместной работы.</td></tr>

<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="sobr"></a><b>Собрания и планерки</b></td><td>Инструмент, автоматизирующий подготовку к собранию, его ведение и контроль за исполнением поставленных на собрании целей, хранение истории, обеспечивающий "прозрачность" всего процесса для руководства.</td></tr>

<tr bgcolor="white"> <td><a name="event"></a><b>Событие</b></td><td>Любое изменение в записях: Контакт, Лид, Компания.</td></tr>

<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="social_web"></a><b>Социальная сеть</b></td><td>Программный модуль, ориентированный на организацию совместной работы и общения сотрудников корпоративного портала и решения других задач, связанных с функционированием социальных сообществ.</td></tr>

<tr bgcolor="white"> <td><a name="lists"></a><b>Списки</b></td> <td>Универсальный инструмент для отображения любой структурированной информации в виде списков.</td></tr> 


<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="sprav"></a><b>Справочник</b></td><td>Список значений параметров, относящихся к той или иной сущности CRM.</td></tr>


<tr bgcolor="white"> <td><a name="struct"></a><b>Структура компании</b></td><td>Наглядное графическое представление иерархии филиалов, подразделений и отделов компании в виде схемы.</td></tr> 

<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="univers"></a><b>Универсальный конструктор отчетов</b></td> <td>Отдельный модуль, который позволяет сотрудникам самим конструировать отчеты для разных объектов и в дальнейшем многократно их запускать. Отчеты изменяются в реальном времени, в зависимости от хода выполнения задач.</td></tr> 

<tr bgcolor="white"> <td><a name="access"></a><b>Уровни доступа</b></td> <td>Определенный комплекс операций в системе, доступный для выполнения пользователем. Они предназначены для создания системы управления пользователями. Уровни доступа определяются администратором и могут быть как изменены, так и созданы. Обладают свойством "наследования", то есть если для текущего раздела/страницы явно не задан уровень прав, тогда устанавливается то право, которое задано для вышележащего раздела.</td></tr>

<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="file_base"></a><b>Файловое хранилище</b></td> <td>Подключенные к порталу физические папки на сервере.</td></tr>

<tr bgcolor="white"> <td><a name="filter"></a><b>Фильтр</b></td><td>Программный компонент, позволяющий из множества элементов выделить те, которые соответствуют определенным параметрам.</td></tr>       


<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="forma"></a><b>Форма отчета</b></td><td>Вид страницы со списком каких-либо элементов.</td></tr> 

<tr bgcolor="white"> <td><a name="notification_panel"></a><b>Центр нотификаций</b></td><td>Часть веб-мессенджера, показывающая уведомления системы, касающиеся непосредственно текущего сотрудника:

<p><img src="cid:resources/res4/qO0ux.cp_notification_center.png" width="270" height="90"></p>
</td></tr>   
            

<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="navigation"></a><b>Цепочка навигации</b> или «Хлебные крошки»</td><td>Элемент навигации, представляющий собой путь по корпоративному порталу от его «корня» до текущей страницы, на которой находится сотрудник. </td></tr>

<tr bgcolor="white"> <td><a name="extranet"></a><b>Экстранет</b></td><td>Расширение системы, которое позволяет компании осуществлять конфиденциальную связь с поставщиками, дистрибьюторами и другими внешними пользователями без доступа к внутрикорпоративной информации.</td></tr>

<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="caldav"></a><b>CalDAV</b></td><td>Интернет-стандарт, позволяющий клиентам получать коллективный доступ к информации и осуществлять планирование на удаленном сервере.</td></tr>

<tr bgcolor="white"> <td><a name="crm"></a><b>CRM</b></td><td>Cистема, предназначенная для повышения уровня продаж, оптимизации маркетинга и улучшения обслуживания клиентов. В CRM сохраняется информация о клиентах и история взаимоотношений с ними для последующего анализа результатов.</td></tr>


<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="rss"></a><b>RSS-лента</b></td><td>Сервис для сбора информационных RSS-потоков в одном удобном для чтения месте.</td></tr>

<tr bgcolor="white"> <td><a name="send"></a><b>Send&Save</b></td><td>Технология добавления e-mail в события какой-либо сущности CRM.</td></tr>

<tr bgcolor="#eeeeee"> <td><a name="wiki"></a><b>Wiki</b></td><td>Раздел проекта, структуру и содержимое которого пользователи могут сообща изменять с помощью инструментов, предоставляемых самой системой.</td></tr>


<tr bgcolor="white"> <td><a name="xmpp"></a><b>XMPP-клиент</b></td> <td>Приложение, позволяющее обмениваться сообщениями через протокол XMPP.</td></tr>
</tbody>
</table> 
</tr>
</tbody>
</table>
<br>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>200</edge_sort>
<id>5099</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>