<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>5121</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>100</sort>
<timestamp_x>1419001362</timestamp_x>
<date_create>1353932303</date_create>
<created_user_name>(badmin) Admin Bitrix</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Бизнес-чат</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[</p>Интерактивный инструмент <b>Бизнес-чат</b> позволяет эффективно общаться и получать информацию прямо через браузер:</p>
<ul> 
<li>пользователи портала общаются посредством мгновенных персональных сообщений, в том числе и групповых чатов (как в интернет-мессенджерах);</li> 
<li>пользователи портала общаются посредством видео- и аудиозвонков, в том числе и групповых чатов (как в Skype);</li> 
<li>список контактов формируется согласно структуре компании;</li> 
<li>центр нотификации выводит информацию о новых событиях на портале; </li> 
<li>индицируется присутствие сотрудника на портале (онлайн); </li> 
<li>присутствующие на портале сотрудники ведут «живой» диалог;</li> 
<li>уведомления о новых сообщениях появляются на любой странице портала; </li> 
<li>не работающим в текущий момент на портале пользователям сообщения доставляются позже;</li> 
<li>ведется архив сообщений диалогов пользователей;</li> 
<li>просмотреть архив личной переписки можно с помощью кнопки «История сообщений» в окне диалога.</li> 
</ul>

<p><div class="warning">Все непрочитанные в Бизнес-чате уведомления автоматически отправляются на почту сотрудника. Т.е. если вы не авторизованы на портале, но на ваше имя пришло уведомление о новой задаче или сообщении, то в течение 10 минут это уведомление будет отправлено на почту.</div></p>


<p>Помимо встроенного в портал Бизнес-чата есть десктопное приложение <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5374#im_desktop">Битрикс24 для Windows и Mac OS X</a> и мобильное приложение <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&CHAPTER_ID=05340">Битрикс24</a>.</p>

<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Видеоролик "Веб-мессенджер"</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td><p>Интерактивный видеоролик (требуется выполнение действий пользователем). Продолжительность 6 минут.  Ролик может отставать от текущей версии. Более актуальное текстовое описание - ниже.</p>

<p>Ролик озвучен. Если нет возможности прослушать звуковое сопровождение, то с помощью значка <img height="36" width="39" src="cid:resources/res41/NTaMx.audio_11.png" /> в правом верхнем углу ролика можно просмотреть текст. </p>


 <iframe src="cid:resources/res41/k6Fy7.story.html" width="820" height="671"></iframe></td></tr>
</tbody>
</table></div>



<h4>Нижняя панель уведомлений</h4>
<p>Нижнюю панель уведомлений можно перемещать с помощью мышки и закрепить в левом, правом углах и в центре - как в верхней части окна, так и в нижней:</p>

<p><img src="cid:resources/res41/xerbP.im_1_sm.png" border="0" width="700" height="533" ></p>


<br />
<p>На панели присутствуют кнопки, рядом с которыми также отображается счетчик непрочитанных сообщений и уведомлений:</p>
<p><img src="cid:resources/res41/hZog6.im_2_b24.png" border="0" /></p>
<ul>
<li><font color="red"><b>1</b></font> - вызывает окно <a href="#im_contacts" />Бизнес-чата</a>.</li>
<li><font color="blue"><b>2</b></font> - вызывает окно <a href="#im_notify" />Центра нотификаций</a>, в котором выводится информация о различных событиях на портале.</li>
<li><font color="magenta"><b>3</b></font> - вызывает окно набора номера <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&LESSON_ID=5839" target="_blank" />IP телефонии</a> (<b>иконка будет активна, если настроена телефония на портале</b>).</li>
<li><font color="orange"><b>4</b></font> - вызывает окно <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5520" target="_blank" />Почты</a>, подключенной к учетной записи (<b>иконка будет активна, если настроено подключение почты к учетной записи на портале</b>)</li>
<li><font color="green"><b>5</b></font> - переход в <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&LESSON_ID=4537" target="_blank" />Битрикс24 Network</a> (<b>только для облачного сервиса «Битрикс24»</b>).</li>
</ul>


<br />
<a name="im_contacts"></a><h4>Бизнес-чат</h4>

<p>Окно Бизнес-чата состоит из двух частей - <b>Списка контактов</b> и окна <b>Диалога</b>.</p>

<p>Все сотрудники компании уже присутствуют в списке контактов Бизнес-чата и разбиты по группам согласно структуре компании. Также если сотрудник участвует в одной из групп <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&CHAPTER_ID=1280" target="_blank" />экстранета</a>, то он увидит в списке группы, в которые входит, и контакты видимых ему групп.</p>

<p><img src="cid:resources/res41/3YPqp.im_3_sm.png" border="0" width="800" height="459" ></p>

<p>Новые сотрудники, только что принятые на работу в компанию, автоматически появляются в этом списке (как только отдел кадров добавит их в структуру компании на портале). </p>

<p>В нижней части области контактов находится панель управления Бизнес-чатом: </p>
<p><img src="cid:resources/res41/LoJll.im_contact_menu.png" border="0" width="291" height="183" ></p>

<p>Опция <b>Онлайн/Отсутствую/Не беспокоить</b> - позволяет выставлять свои статусы вручную, которые будут отображаться на портале (например, в Бизнес-чате).</p>




<br />
<a name="im_status"></a><h4>Статусы</h4>

<p>Существует несколько статусов пользователей на портале:</p>
<ul>
<li><img src="cid:resources/res41/sZ68u.im_contact_online.png" border="0"> <b>Онлайн</b> - пользователь в сети, готов к общению.</li>
<li><img src="cid:resources/res41/Liqxp.im_contact_away1.png" border="0"> <b>Отсутствует</b> - пользователь отсутствует (статус выставлен пользователем вручную).</li>
<li><img src="cid:resources/res41/rytXk.im_contact_away2.png" border="0"> <b>Отошел</b> - пользователь отошел от компьютера.
<p>Если навести на иконку пользователя в окне личного сообщения, то будет показано сколько времени отсутствует данный пользователь:</p>
<img src="cid:resources/res41/PiLYP.im_contact_away3.png" border="0">
<p><div class="note"><b>Примечание</b>: Данный тип статуса присваивается порталом автоматически через 10 мин неактивности пользователя и только в том случае, если e отсутствующего запущено <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5374" />десктопное приложение Битрикс24</a>. </div></p>
</li>
<li><img src="cid:resources/res41/78LWf.im_contact_dnd.png" border="0"> <b>Не беспокоить</b> - пользователь занят, у него не будут всплывать новые сообщения, а также звуковые уведомления, но сам индикатор будет отображать количество новых сообщений.</li>
<li><img src="cid:resources/res41/6QszG.im_contact_offline.png" border="0"> <b>Нет в сети</b> - пользователя нет в сети.</li>

</li>


<br />
<a name="im_options"></a><h4>Настройки Бизнес-чата</h4>

<p>По кнопке <img src="cid:resources/res41/ey42k.im_options_button.png" border="0" width="29" height="21" > доступны <b>Настройки</b> Бизнес-чата. На закладке <b>Основные</b> настраиваются опции: </p>
<p><img src="cid:resources/res41/decdm.im_options_menu1.png" border="0" width="582" height="338" ></p>

<ul>
<li><b>Показать/скрыть отсутствующих пользователей</b> - можно показать/скрыть вывод в списке контактов отсутствующих сотрудников. </li>
<li><b>Показать/скрыть группы пользователей</b> - можно показать/скрыть вывод структуры компании в списке контактов. </li>
<li><b>Загружать/не загружать последние сообщения</b>; </li>
<li><b>Загружать/не загружать историю уведомлений</b>;</li>
<li><b>Включить/отключить звуковые оповещения</b> - можно включить/отключить проигрывание звуков при получении каких-либо уведомлений; </li>
<li><b>Сочетание клавиш для отправки сообщения</b> - можно выбрать клавиатурные сочетания отправки сообщений: Ctrl+Enter или Enter. </li>
</ul>

<a name="im_notify_options"></a>
<p>На закладке <b>Уведомления</b> настраиваются опции различных оповещений: </p>

<ul>
  <li><b>Простой режим</b>, позволяющий настраивать получение уведомлений на:
<ul> 
<li>Сайт, мобильное и десктопное приложения;</li>
<li>Электронную почту;</li> 
<li>Внешние клиенты (XMPP, Jabber) - <b>только для «Битрикс24 в коробке» </b>.</li>
</ul>

  <p><img src="/images/curs_b24/personal/lenta/uv_options1_{SELF}.png" alt="Простой режим" border="0" /></p>
  </li>


  <li><b>Расширенный режим</b>, позволяющий сделать настройки уведомлений для различных инструментов портала:
  <p><img src="/images/curs_b24/personal/lenta/uv_options2_{SELF}.png" alt="Расширенный режим" border="0" /></p>
  </li>
</ul>




<br />
<h4>Поиск контактов</h4>
<p>Если необходимо быстро найти в контакт-листе Бизнес-чата сотрудника, необходимо в поле поиска ввести несколько первых букв его имени или фамилии, а также отдела. Мгновенный поиск отфильтрует список и выведет результаты:

<p><img src="cid:resources/res41/Ci7zU.im_4_sm.png" border="0" width="800" height="459" ></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Поиск контактов по имени, фамилии и отделу компании осуществляется даже в случае неверно выбранной раскладки клавиатуры.

<p><img src="cid:resources/res41/7LsTc.lang_search1.png" border="0" width="256" height="209" ></p>

</div></p>




<br />
<h4>Диалоги</h4>
<p><b>Диалог</b> вызывается с помощью клика на нужном контакте списка в окне Бизнес-чата.</p>

<p><img src="cid:resources/res41/rhh5T.im_dialog_sm.png" border="0" width="800" height="459" ></p>

<p>Сообщения от сотрудников сгруппированы по вкладкам в окне контактов. Вкладки и сами сообщения содержат аватары коллег. Это позволяет c легкостью переключаться между диалогами. </p>

<p>Если вы напишете сообщение отсутствующему сотруднику в оффлайн, то по возвращении коллеги на портал оно будет доставлено, также это сообщение будет присутствовать в истории диалога.</p>

<p>Последние диалоги выводятся в отдельной вкладке <b>Последние</b>.</p>

<p>При наведении на сообщение в окне диалога появляется иконка меню действий над данным сообщением, которое можно <b>Цитировать</b>, <b>Редактировать</b> или <b>Удалить</b>:</p>

<p><img src="cid:resources/res41/kDRMe.im_menu_button_sm.png" border="0" width="800" height="459" ></p>



<br />
<h4>Горячие клавиши и форматирование текста</h4>
<p>В Бизнес-чате есть возможность использовать горячие клавиши:</p>

<ul>
<li><b>CTRL + T</b>, <b>CTRL + E</b> (в Chrome) - позволяет изменить раскладку выделенного текста;</li>
<li><b>CTRL + B</b>, <b>CTRL + I</b>, <b>CTRL + U</b>, <b>CTRL + S</b> - для <b>жирного</b>, <i>наклонного</i>, <u>подчеркнутого</u> или <s>зачеркнутого</s> текста;</li>
<li><b>клик по аватарке пользователя в окне чата</b> - в поле ввода сообщения вставляется упоминание имени пользователя;</li>
<li><b>стрелка вверх</b> - быстрое редактирование предыдущего сообщения;</li>
<li><b>CTRL + клик по аватарке пользователя в окне чата</b> - в поле ввода сообщения вставляется упоминание о пользователе с возможностью <b>Написать сообщение</b> и просмотреть <b>Историю</b> сообщений.  

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Если выключены уведомления в чате или приложение находится в статусе <b>Не беспокоить</b> уведомление все равно всплывет. </div></p>

</li>
</ul>

<p>И еще BB-коды для форматирования выделенного текста в сообщении: </p>

<ul>
<li><code>[b]жирный[/b]</code> (Ctrl + B): <b>жирный</b>; </li>
<li><code>[i]курсив[/i]</code> (Ctrl + I): <i>курсив</i>;</li>
<li><code>[u]подчеркивание[/u]</code> (Ctrl + U): <u>подчеркивание</u>;</li>
<li><code>[s]зачеркивание[/s]</code> (Ctrl + S): <s>зачеркивание</s>;</li>
<li><code>&gt;&gt;</code>: текст после двух угловых скобок будет отображен в чате как цитата;</li>
<li><code>[url=http://1c-bitrix.ru]1C-Битрикс[/s]</code>: <a href="http://1c-bitrix.ru">1C-Битрикс</a> (если в тексте сообщения указана прямая ссылка, то она автоматически преобразуется в кликабельную ссылку в диалоге);</li>
<li><code>[img]ссылка на картинку[/img]</code>: картинка (если указана прямая ссылка на картинку в тексте сообщения, то превью этой картинки будет показано в диалоге).</li>
</ul>

<p>Также в чате доступен функционал <b>лайков</b> и <b>смайлов</b> (нажав на иконку <img src="cid:resources/res41/0NvKm.im_smiles_ico.png" border="0"  />, появится соответствующий выбор).</p>

<p><div class="note"><b>Обратите внимание</b>, справа, в нижней части окна диалогов, есть возможность сменить сочетание клавиш для отправки сообщения <b>Ctrl+Enter</b> или <b>Enter</b> нажатием на область надписи Ctrl+Enter. Также можно изменять размер поля ввода текста, потянув за верхний край. </div></p>


<br />
<a name="im_group_chat"></a><h4>Групповые чаты</h4>

<p>В любой момент из <b>Бизнес-чата</b> можно пригласить коллег в чат и быстро обсудить текущую задачу. Участники в чате обмениваются сообщениями, которые видят все, сразу же получают ответы на свой вопрос. Также для каждого чата хранится своя история, которую можно позже просмотреть. Участники чата выбираются из числа сотрудников компании, с помощью того же удобного диалога, который используется при написании сообщения нескольким коллегам из «Живой ленты».</p>

<p><img src="cid:resources/res41/dWJns.im_group_chat1_sm.png" border="0" width="800" height="429" /></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Присоединившемуся к беседе сотруднику ранние сообщения от участников группового чата будут недоступны. </div></p>

<p>Или, наоборот, исключить сотрудника из чата, если он уже не нужен в обсуждении. Собственные сообщения участникам в окне диалогов подсвечиваются другим фоном. Аватарка создателя группового чата будет выделена специальным индикатором:</p>

<p><img src="cid:resources/res41/oA0gp.im_group_chat2_sm.png" border="0" width="800" height="459" /></p>  

<p>Сменить тему группового чата можно, кликнув на название, а изменить аватарку группового чата, кликнув на его иконку, в диалоге:</p>

<p><img src="cid:resources/res41/SnZVr.im_group_chat3_sm.png" border="0" width="800" height="459" /></p>  

<p>В групповом чате также можно <b>Oтключить оповещения</b> в выпадающем меню, если кликнуть ЛКМ на своей аватарке или ПКМ на аватарке группового чата в контакт-листе: </p>

<p><img src="cid:resources/res41/hO23k.im_group_off_warning_sm.png" border="0" width="800" height="442" /></p>  



<br>
<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Помимо групповых чатов на портале можно осуществлять и <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5389#im_group_call">групповые звонки</a>. </div></p>





<br />
<h4>Работа с файлами</h4>
<p>Бизнес-чат позволяет загружать файлы прямо в диалог. Для этого нужно кликнуть по соответствующей кнопке возле поля ввода сообщения и <b>Выбрать на компьютере</b> или <b>Выбрать на моем Диске</b> нужного файла: </p>

<p><img src="cid:resources/res41/Cih7E.im_file1.png" border="0" width="262" height="181" ></p>

<p>После загрузки файл отобразится в диалоге, также его можно будет <b>Скачать</b> на компьютер или <b>Сохранить на Диск</b> по ссылкам: </p>
<p><img src="cid:resources/res41/ACCA5.im_file2_sm.png" border="0" width="800" height="459" ></p>

<p>Есть и более быстрый вариант загрузки файла или картинки в диалог - просто перенесите с помощью drag&drop на область Бизнес-чата нужный файл: </p>
<p><img src="cid:resources/res41/fjXfP.im_file3_sm.png" border="0" width="800" height="459" ></p>




<br />
<h4>Контекстное меню контакта</h4>
<p>Контекстное меню контакта вызывается с помощью правой кнопки мыши и позволяет: <b>написать сообщение</b>, сделать <b>видеозвонок</b>, <b>открыть историю</b> переписки, перейти в <b>профиль пользователя</b> на портале или <b>скрыть диалог</b>. </p>

<p><img src="cid:resources/res41/LZaaJ.im_contact_menu2.png" border="0" width="289" height="498" ></p>



<br />
<a name="im_notify"></a><h4>Центр нотификаций</h4>
<p><b>Центр нотификаций</b> Бизнес-чата выводит всплывающие сообщения от пользователей портала, а также информацию о приглашениях, например, в группу или на встречу, сообщает о новых «лайках», поставленных бизнес-процессах, задачах и прочих событиях на портале. В том числе, и о событиях в Экстранете для сотрудников, которые работают с партнерами и клиентами в экстранет-группах. Сообщения выводятся в верхнем правом углу страницы:</p>

<p><img src="cid:resources/res41/FCU00.im_5.png" border="0" width="561" height="214" ></p>

<p>Для просмотра истории нотификаций необходимо кликнуть на кнопку панели уведомлений либо в окне Бизнес-чата на кнопку <b>Уведомления</b>, далее  в окне диалога нажать кнопку <b>Загрузить более ранние уведомления</b>:</p>
<p><img src="cid:resources/res41/6i3qa.im_6_sm.png" border="0" width="800" height="459" ></p>


<p><div class="hint"><b>Примечание</b>:  При отправке сообщений из Живой ленты пользователю также отправляются уведомления, если он указан в адресатах или если адресовано группе, на которую подписан пользователь. </div></p>


<br /><a name="archive"></a>
<h4>Архив сообщений</h4>
<p>Чтобы попасть в архив сообщений, необходимо нажать кнопку <img src="cid:resources/res41/sqZE3.history_ico.png" border="0" width="30" height="29" > <b>История сообщений</b> в верхнем правом углу диалога.</b>

<p>В правом верхнем углу окна истории находится кнопка <b>ВключитьОтключить поиск</b>, позволяющая сделать <b>Поиск по истории</b>: клик по которой открывает поле, позволяющее с помощью первых букв слова (даже в неправильной раскладке) найти все сообщения, в составе которых есть эти буквы, а также <b>Поиск по дате</b>. В правой секции окна истории есть также <b>Поиск по названию файла</b>, загруженных в данном чате.</p>

<p><img src="cid:resources/res41/iaS0r.im_dialog_history.png" border="0" width="782" height="635" ></p>






<br /><a name="fired_user_archive"></a>
<h4>Архив сообщений чата с уволенным сотрудником</h4>

<p>Чтобы посмотреть архив сообщений с уволенным сотрудником, нужно зайти в раздел портала <b>Сотрудники</b>, перейти во вкладку <b>Уволенные</b> и в меню сотрудника выбрать <b>История переписки</b>:</p>

<p><img src="cid:resources/res41/VZAws.fired_1_sm.png" border="0" width="700" height="432" ></p>

<p>Либо в профиле пользователя также выбрать в меню пункт <b>История переписки</b>:

<p><img src="cid:resources/res41/K1eHd.fired_2_sm.png" border="0" width="700" height="366" ></p>

<p>После чего откроется окно с архивом сообщений чата с уволенным сотрудником.</p>
<br />]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>100</edge_sort>
<id>5121</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>