<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>5395</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>900</sort>
<timestamp_x>1413457572</timestamp_x>
<date_create>1374064963</date_create>
<created_user_name>(Robert Basyrov) Роберт Басыров</created_user_name>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<name>Пульс компании</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p><div class="note"><b>Пульс компании</b> - способ контроля за использованием сотрудниками инструментов корпоративного портала. Он отображает общие показатели активности сотрудников вашей компании на выбранный временной период. Пульс использует понятия: Рейтинг, Активность и Вовлечённость. Любое из них может высчитываться в зависимости от выбранного инструмента, пользователя и периода времени.</div></p>

<p>В работе Пульса учитывается деятельность только сотрудников компании, участники Экстранета в отчёты не попадают.</p>

<p>Изменения в Пульсе отображаются с разным временным интервалом после события. Если смотреть по конкретному пользователю, то моментально. По компании на часовом графике (<b>Сегодня</b>) - в течение минуты, на дневных графиках (<b>Неделя</b> и <b>Месяц</b>) - в течение часа. </p>


<p>Пульс компании представлен в виде двух инструментов: виджета и собственно Пульса. Оба они показывают как используется корпоративный портал в компании, но показывают по разному: первый инструмент отображает текущее состояние, а второй - статистику.</p>

<h4>Виджет</h4>

<p>Виджет расположен в правой колонке главной страницы и выводит, в отличие от Пульса, только суммарные данные по компании без деления по сотрудникам, подразделениям, инструментам:</p>
<p><img src="cid:resources/res48/0nwzY.puls_1.png" /></p>

<p>Первое число - это Активность, второе - Вовлеченность. Данные выводятся только за последний час и потому могут расходиться с аналогичными данными в Пульсе, который рассчитывается по выбранному временному интервалу. Значения Активности и Вовлечённости в виджете пересчитываются раз в минуту, но на странице автоматически не меняются, только при перезагрузке страницы.</p>

<p>Рейтинг в виджете не отображается.</p>

<p>По клику указателем мыши на виджете откроется Пульс компании.</p><br>

<h4>Пульс компании</h4>

<p><img src="cid:resources/res48/4SuIE.puls_2.png" /></p>

<ol>
<li>Название инструмента, данные по которому отображаются (Лайки, CRM и так далее). Если выводятся обобщённые данные, то пишется <b>Пульс компании</b>. Обратите внимание на знак вопроса рядом с названием. При клике указателем мыши на этот знак появится всплывающая подсказка. Такая подсказка есть во многих местах Пульса.</li>
<li>Выбор <a href="#time">периода времени</a>, за который нужно отображать данные. По умолчанию отображается за "Сегодня".</li> 
<li><a href="#people">Переключатель</a> вывода данных по отдельным пользователям, либо по компании.</li> 
<li>Название компании.</li>
<li><a href="#rating">Вывод данных</a> по Рейтингу, Активности, Вовлечённости.</li> 
<li>График с данными.</li> 
<li><a href="#change">Выбор инструментов</a>.</li> 
 </ol><br>

<a name="time"></a><p><b>Периоды времени</b></p>

<p>Показания данных с учётом различного периода времени позволяют оценить в динамике как осваиваются те или иные инструменты корпоративного портала. При выборе временного периода более чем за день, в графике можно просмотреть данные по Активности и Вовлечённости за каждый день, указав указателем мыши на нужную дату:</p>

<p><img src="cid:resources/res48/BavWf.puls_4.png" /></p><br>

<p>При использовании периодов <b>Неделя</b> и <b>Месяц</b> возможен быстрый переход на конкретную дату. Для этого достаточно навести указатель мыши на нужную дату и кликнуть.</p>

<a name="people"></a><p><b>Переключатель Люди-Компания</b></p>

<p>Если интересуют личные данные конкретного сотрудника, то с помощью переключателя выберите его либо через поиск, либо через структуру компании.</p>
<p><img src="cid:resources/res48/gWWVD.puls_3.png" /></p>

<p>После выбора Пульс сменит свой вид. </p>

<p><b>Во-первых</b>, на графике появляются четыре линии:</p>

<ul>
<li><font color="#00AEEF"><b>голубой</b></font> - график выбранного сотрудника.</li>
<li><b style="color: rgb(221, 125, 0);">оранжевый</b> - график просматривающего сотрудника, то есть ваш.</li> 
<li><b style="color: rgb(57, 140, 27);">зелёный</b> - график компании в целом.</li> 
<li><b style="color: rgb(136, 136, 136);">серый</b> - график отдела, в котором работает выбранный сотрудник.</li>
 </ul>

<p><b>Во-вторых</b>, вместо показателей <b>Вовлечённости</b> выводится среднее значение по данному инструменту в рамках отдела и компании.</p>

<p>Например, так будет выглядеть график по конкретному пользователю по использованию Задач:</p>

<p><img src="cid:resources/res48/8Ldy4.puls_5.png" /></p>

<br>

<a name="rating"></a><p><b>Что рассчитывается</b></p>

<p>Пульс использует понятия: Рейтинг, Активность и Вовлечённость. Любое из них может высчитываться в зависимости от выбранного инструмента, пользователя и периода времени.</p>

<p><div class="note"><b>Рейтинг</b> - строится по индивидуальной Активности сотрудников, которые как минимум один раз пользовались инструментами корпоративного портала в выбранный период времени. То есть это список самых активных сотрудников.</div></p>

<p><div class="note"><b>Активность</b> - сумма различных действий, которые совершили сотрудники на портале, используя любой из инструментов, за выбранный период времени. По индексу можно сделать вывод, как активно сотрудники применяют инструменты сервиса.</div></p>

<p><div class="note"><b>Вовлечённость</b> - ключевой индикатор, по которому можно судить, насколько полно сотрудники освоили возможности корпоративного портала. Показывает, какой процент от всех сотрудников компании пользуется <b>хотя бы четырьмя</b> из представленных инструментов.</div></p>

<p><b>Рейтинг</b></p>

<p>По каждому инструменту в отдельности, а так же по общему рейтингу можно просмотреть статистику по пользователям:</p>

<p><img src="cid:resources/res48/qg90t.puls_6.png" /></p>

<p>В рейтинг попадают все сотрудники, которые проявили активность в выбранном инструменте более 3 раз. Например, в задачах: создали задачу, написали 2 комментария к ней.</p>

<p>В общем рейтинге отображается дополнительно и число используемых инструментов.</p>

<p>Вкладка <b>Не вовлечённые</b> - это список сотрудников, которые используют менее 4-х инструментов, либо, в случае рейтинга по инструментам, не используют инструмент совсем.</p>


<br>

<a name="change"></a><p><b>Выбор инструментов</b></p>

<p>При анализе работы используются семь параметров, учитывается общее число:</p>

<ul>
<li><b>Социальная сеть</b> - опубликованных сообщений и комментариев.</li>
<li><b>Лайки</b> - отметок "Мне нравится" у сообщений, комментариев, задач и других элементов поставленных сотрудником.</li> 
<li><b>Задачи и проекты</b> - изменений в задачах (создание новой задачи, комментарии, смена сроков и т.п.).</li> 
<li><b>Чат и видео</b> - отправленных сообщений и звонков. (Учитываются как сообщения, отправленные через мессенджер, так и сообщения, отправленные через сервер XMPP.)</li>
<li><b>Диск</b> -  файлов, загруженных или измененных в Битрикс.Диск.</li> 
<li><b>Мобильная версия</b> - действий в <a href="https://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5340" target="_blank">мобильном приложении</a> (учитывается всё: сообщения, изменения в задачах, CRM и т.д.).</li> 
<li><b>CRM</b> - действий в CRM (изменения по делам, сделкам, лидам и т.п.).</li> 
 </ul>

<p>При выборе того или иного инструмента внизу появляется ссылка <span class="link">Рассказать</span>. По клику на эту ссылку откроется сообщения, описывающее данный функционал. Администраторы и Руководители могут отредактировать это сообщение.</p>
<br>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>900</edge_sort>
<id>5395</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>