<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3632</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>100950</sort>
<timestamp_x>1405008883</timestamp_x>
<date_create>1339060179</date_create>
<created_user_name>(Pulse) Александр Суворов</created_user_name>
<created_by>18113</created_by>
<active>Y</active>
<name>XMPP-клиент</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<a name="xmpp"></a><h4>Обмен сообщениями через протокол XMPP</h4>

<p><div class="note"><b>XMPP</b> (<i>Extensible Messaging and Presence Protocol</i> — расширяемый протокол обмена сообщениями и информацией о присутствии), ранее известный как <b>Jabber</b>) — основанный на XML, открытый, свободный для использования протокол для мгновенного обмена сообщениями и информацией о присутствии в режиме, близком к режиму реального времени. Изначально спроектированный легко расширяемым, протокол, помимо передачи текстовых сообщений, поддерживает передачу голоса, видео и файлов по сети.</div></p>


<p>Сотрудники имеют возможность общаться на портале, используя привычные для себя XMPP-мессенджеры: <b>Miranda</b>, <b>QIP Infium</b>, <b>Pidgin</b>, <b>Psi</b> и т.п.</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Начиная с 11 версии модуля добавлена поддержка передачи файлов.</div></p>


<p>Чтобы начать общение, необходимо выполнить следующие настройки в выбранной вами программе:</p>
<ul>
<li>укажите ваш <b>логин</b> и <b>пароль</b> для доступа <u>на портал</u>;</li>
<li>в качестве <b>сервера</b> укажите домен вашего портала;</li>
<li>уточните у администратора портала <b>порт</b> для XMPP-сервера, если он отличается от используемого по умолчанию, то введите необходимое значение;</li>
<li>уточните у администратора, используется ли <b>SSL</b>-шифрование, если используется, то установите флажок в одноименном поле.</li>
</ul>

<p>Например, если вами выбрана <b>Miranda</b>, то форма ее настроек имеет следующий вид:</p>

<p><img src="cid:resources/res47/O5yV5.miranda_set.png" border="0" alt="Пример настройки Miranda" width="648" height="476" /></p>


<p>В результате, после сохранения настроек и выполнения входа в сеть, будет подгружен список сотрудников портала:</p>

<p><img src="cid:resources/res47/X4e4u.miranda_list.png" border="0" alt="Список контактов" width="223" height="493" /></p>

<p>Для <b>QIP</b> форма настроек имеет следующий вид:</p>

<p><img src="cid:resources/res47/5DGSH.xmpp_qip_settings.png" border="0" alt="Пример настройки QIP" width="672" height="491" /></p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Подробнее про настройку вашего XMPP-клиента читайте в документации к нему.</div></p>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>100950</edge_sort>
<id>3632</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>