<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="CHA"><lesson_id>3698</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>1</childs_cnt>
<is_childs>1</is_childs>
<sort>100</sort>
<timestamp_x>1418641028</timestamp_x>
<date_create>1340872485</date_create>
<created_user_name>(andrey-ka) Андрей Качалов</created_user_name>
<created_by>64579</created_by>
<active>Y</active>
<name>Живая лента</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<menu id="topictoc"> 
  <li><a href="#log_filter">Панель фильтра</a> </li>
  <li><a href="#smart_follow">Умное слежение</a> </li>
  <li><a href="#msg">Событие</a> </li>
<ul>
  <li><a href="#menu_event">Меню действий события</a> </li>
  <li><a href="#add_event">Создание/редактирование события</a> </li>
  <li><a href="#log_notify">Настройка уведомлений</a> </li>
</ul>
</menu>

<br>



<p><div class="note"><b>Живая лента</b> представляет из себя страницу, на которой выводятся последние события портала: новости, комментарии, новые файлы, системные события и.т.д. </div></p>
<p>Новые, непросмотренные сообщения выделяются цветом:</p>
  <p><img src="cid:resources/res67/qB5Fx.lenta_sm.png" width="650" height="764" border="0"></p>


<p>Количество новых событий в Живой ленте отображается рядом с соответствующим пунктом в левом меню, а так же в начале ленты:</p>
  <p><img src="cid:resources/res67/WH0UE.new_log_msg_sm.png" alt="Количество новых событий в живой ленте" border="0" width="700" height="184" ></p>
<br>

<p>Также присутствует счетчик и на панели фильтра над лентой.</p>

<p>По умолчанию на странице отображаются все типы событий в хронологическом порядке. Новый комментарий автоматически поднимает сообщение наверх в Живой ленте.</p> 

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: Если при просмотре ленты вместо правильного текста, появляются кразябры, то скорее всего в браузере жестко указана какая-либо кодировка. Необходимо указать автоматический выбор кодировки (<span class="path">Вид > Кодировка > Авто</span>).</div></p>


<br />
<h3>Избранное</h3>
<p>Добавить (или убрать) сообщение в <b>Избранное</b> очень просто:</p>
<ul>
<li>нужно кликнуть на уголок сообщения для добавления в избранное:
  <p><img src="cid:resources/res67/QFD5n.fav1.png" alt="Добавить в Избранное" border="0" width="242" height="106" ></p></li>

<li>и второй раз для удаления из избранного:
  <p><img src="cid:resources/res67/GMSOl.fav2.png" alt="Убрать из Избранного" border="0" width="242" height="106" ></p></li>
</ul>



<br />
<h3>Следить  Больше не следить</h3>
<p>Если вы не хотите, чтобы каждое новое событие (комментарий, например) в конкретном сообщении автоматически поднимало его вверх в Живой ленте, то можно нажать на ссылку <b>Больше не следить</b>. Чтобы продолжить следить за активностью в сообщении, нажмите ссылку <b>Следить</b>. </p>


<br />
<a name="log_filter"></a><h3>Панель фильтра</h3>

<p>На странице Живой ленты присутствует фильтр, позволяющий быстро переключаться между типами событий:</p>
  <p><img src="cid:resources/res67/Zznj3.filter_panel.png" border="0" width="244" height="312" ></p>

<ul>
  <li><b>Все сообщения</b> - показывать все сообщения в Живой ленте, на просмотр которых есть права;</li>
  <li><b>Дела</b> - показывать все рабочие события, на которые есть права, - отчеты, задачи, комментарии по задачам и т.п;</li>
  <li><b>Избранное</b> - показывать события, занесенные пользователем в Избранное;</li>
  <li><b>Мое</b> - показывать события, созданные лично пользователем.</li>
  <li><b>Объявления</b> - показывать все важные объявления.</li>
  <li><b>Фильтр...</b> - отображать события по определенным критериям.</li>
  <li><b>Включить "Умное слежение"</b> - сообщения ленты будут подниматься наверх только для событий, в которых вы являетесь автором, получателем или упомянуты в тексте (см. <a href="#smart_follow" />ниже</a>). </li>
</ul>

<p>С помощью кнопки <b>Фильтр</b> можно выбрать <b>Автора</b>, <b>Группу</b> или <b>Адресата</b> (те, что указываются в поле <b>Кому</b> в сообщении), <b>Дату события</b>:</p>
  <p><img src="cid:resources/res67/71Bjh.search_panel1.png" alt="Форма &quot;Фильтр&quot;" border="0" width="269" height="338" ></p>
<p>Также при выборе <b>Автора</b> есть возможность поиска и в комментариях.</p>



<br />
<a name="smart_follow"></a><h3>Умное слежение</h3>

<p><b>Умное слежение</b> - полезная функция для сотрудников, которые участвуют во многих задачах, проектах и просто не в состоянии отследить все сообщения и комментарии в Живой ленте. Опция включается пунктом <b>Умное слежение</b> в меню <a href="#log_filter" />панели фильтра</a>.</p>

<p>При <u>выключенном режиме</u> <b>Умное слежение</b> сотрудник следит за всеми сообщениями, кроме тех, за которыми он решил не следить <b>вручную</b> (опции <b>Следить</b>  <b>Больше не следить</b>).</p>

<p>При <u>включенном режиме</u> <b>Умное слежение</b> сотрудник следит только за:</p>
<ul>
<li>сообщениями, автором которых он является;</li>
<li>сообщениями, в которых он оставил комментарий;</li>
<li>сообщениями, в которых он был выбран лично в качестве получателя;</li>
<li>сообщениями, в которых он был упомянут в самом сообщении или в комментарии к нему.</li>
</ul>
<p>Статус слежения отображается в Живой ленте в строке под каждым событием: если видна ссылка <b>Больше не следить</b> - то значит сотрудник следит за данным событием; если <b>Следить</b> - то сотрудник не следит за данным событием.</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Умное слежение не скрывает информацию из Живой ленты, а всего лишь акцентирует внимание только на тех событиях, которые могут быть важны для сотрудника.	
</div></p>




<br />
<a name="msg"></a><h3>События</h3>

<p>Для каждого события указывается его <b>Автор</b>, в виде ссылки на его <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3750">личную страницу</a>, <b>тип события</b>, <b>получатель</b>, <b>название события</b> в виде ссылки на него.</p>
  <p><img src="cid:resources/res67/BVC6L.name.png" alt="Источник сообщения" border="0" width="300" height="31" ></p>

<p>Если сообщение большое, то с помощью кнопки <img src="cid:resources/res67/lzei4.butt_full.png" border="0" width="60" height="17" /> можно просмотреть его целиком.</p>
  <p><img src="cid:resources/res67/KWOv7.show.png" alt="Просмотр события целиком" border="0" width="695" height="723"></p>



<br />



<p>В нижней части события отображается <b>превью фотографий</b>, прикрепленные к сообщению <b>файлы</b> с меню действия над файлами, <b>дата/время события</b>, ссылка для голосования <b>Мне нравится</b> и счетчик количества со списком проголосовавших за данное событие, меню действий события. </p>
  <p><img src="cid:resources/res67/T61L5.links1.png" alt="Служебная информация" border="0" width="266" height="168" ></p>

<p>Если к событию были добавлены комментарии, то они тоже будут отображены в Живой ленте, причем длинные комментарии сокращаются, чтобы не занимать много места в ленте. Для просмотра полного текста комментария воспользуйтесь кнопкой <img src="cid:resources/res67/YmrOL.butt_full.png" border="0" width="60" height="17" >.</p>

<p>С помощью ссылки <b>Добавить комментарий</b> комментарии можно добавлять прямо в Живой ленте. </p>




<br />
<a name="menu_event"></a><h4>Меню действий события</h4>
<p>Под каждым событием есть ссылка  <b>Еще</b> - меню действий над событием:</p>
  <p><img src="cid:resources/res67/8TyxA.msg_menu.png" alt="Меню действий события" border="0" width="627" height="264" ></p>

<ul>
  <li><b>Добавить/Убрать в Избранное</b> - добавляет (удаляет) данное событие в (из) избранное (-ого);</li>
  <li><b>Ссылка на сообщение</b> - позволяет скопировать ссылку на данное событие (такой же пункт есть и у комментария -  <b>Ссылка на комментарий</b>);</li>
  <li><b>Добавить получателей</b> - позволяет добавить новых получателей данного сообщения (сотрудник, отдел, группа);</li>
  <li><b>Редактировать</b> - переход к <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3697#post_edit" target="_blank" />форме редактирования события</a> (пункт меню будет виден, если у пользователя есть соответствующие права);</li>
  <li><b>Удалить</b> - удаление данного события (пункт меню будет виден, если у пользователя есть соответствующие права).</li>
  <li><b>Удалить из Живой ленты</b> - удаление данного события из Живой ленты для всех сотрудников (пункт меню будет виден, если у пользователя есть соответствующие права).

<p><div class="warning"><b>Важно!</b> Само событие из самого источника не удаляется, оно удаляется <b>только из Живой ленты</b> для всех пользователей.
  <p><img src="cid:resources/res67/y38xw.msg_del_lenta.png" alt="Простой режим" border="0" /></p>
	
</div></p>

</li>
</ul>



<br />
<a name="menu_event"></a><h4>Меню действий файлов</h4>
<p>Справа от ссылки на файл есть ссылка  <b>Еще</b> - меню действий над файлом:</p>
  <p><img src="cid:resources/res67/urIB0.file_menu.png" alt="Меню действий файла" border="0" width="709" height="274" ></p>

<ul>
  <li><b>Просмотреть</b> - позволяет скопировать ссылку на данное событие;</li>
  <li><b>Редактировать</b> - переход к <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5335" target="_blank" />редактированию файла</a> (пункт меню будет виден, если у пользователя есть соответствующие права);</li>
  <li><b>Сохранить на Битрикс24.Диск</b> - файл будет сохранен в ваш <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3703" />персональный файловый архив</a> в папку <b>Загрузки</b> и будет предложено перейти к файлу или редактированию;</li>
  <li><b>Скопировать на локальный компьютер</b> - открывает окно загрузки файла на компьютер;</li>
  <li><b>История</b> - открывает окно с отображением предыдущих изменений документа.</li>
</ul>



<br />
<a name="add_event"></a><h4>Создание/редактирование события</h4>

<p>Создание и редактирование событий (сообщений) подробно описано в уроке <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3697" target="_blank" />Сообщения</a>.</p>




<br />
<a name="log_notify"></a><h4>Настройка уведомлений</h4>

<p>Можно выбрать события, о которых вы хотели бы получать уведомления - на почту, или только на портале, или совсем отписаться от уведомления на почту.  </p>

<p>Уведомления можно настроить прямо из Живой ленты. Для этого необходимо воспользоваться пунктом меню <b>Настройка уведомлений</b>, который позволяет произвести настройку уведомлений:</p>
  <p><img src="/images/curs_b24/personal/lenta/uv_menu_options_{SELF}.png" alt="Меню &quot;Настройка уведомлений&quot;" border="0" width="279" ></p>


<p>Доступны 2 режима настройки:</p>
<ul>
  <li><b>Простой режим</b>, позволяющий настраивать получение уведомлений на:
<ul> 
<li>Сайт, мобильное и десктопное приложения;</li>
<li>Электронную почту;</li> 
<li>Внешние клиенты (XMPP, Jabber) - <b>только для «Битрикс24 в коробке»</b>.</li>
</ul>

  <p><img src="/images/curs_b24/personal/lenta/uv_options1_{SELF}.png" alt="Простой режим" border="0" /></p>
  </li>


  <li><b>Расширенный режим</b>, позволяющий сделать настройки уведомлений для различных инструментов портала:
  <p><img src="/images/curs_b24/personal/lenta/uv_options2_{SELF}.png" alt="Расширенный режим" border="0" /></p>
  </li>
</ul>

]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>100</edge_sort>
<id>3698</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>