<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3763</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>150</sort>
<timestamp_x>1415879500</timestamp_x>
<date_create>1342705604</date_create>
<created_user_name>(andrey-ka) Андрей Качалов</created_user_name>
<created_by>64579</created_by>
<active>Y</active>
<name>Сценарии использования живой ленты</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Живая лента занимает важное место в работе портала. Она позволяет всегда быть в курсе всех происходящих в компании событий.</p>


<p>Есть несколько способов общения в живой ленте:</p>
<ul>
  <li><a href="#all">Обсудить со всеми</a></li>
  <li><a href="#group">Обсудить в группе</a></li>
  <li><a href="#favorite">Сообщение всем + избранным</a></li>
</ul>


<br>


<a name="all"></a><h4>Обсудить со всеми</h4>

<p>Если необходимо обсудить какой-то вопрос, идею, услышать мнения сотрудников, просто напишите сообщение в живой ленте. Сообщение появится в живой ленте у всех сотрудников, они смогут оставить свой комментарий, отметить &quot;мне нравится&quot;. </p>

  <p><img src="cid:resources/res68/iiDzm.1.jpg" border="0" width="800" height="455"></p>
   
 
<br>

 
<a name="group"></a><h4>Обсудить в группе</h4>

<p>Необходимо отправить сообщение всем участникам группы? Укажите в поле <b>Кому</b> необходимую группу, и ваше сообщение получат все сотрудники, состоящие в этой группе. В сообщении можно указать тему, изменить текст в редакторе.   </p> 

  <p><img src="cid:resources/res68/vfIXA.2.jpg" border="0" width="801" height="478"></p>
   

<br>
   
   
<a name="favorite"></a><h4>Сообщение всем + избранным</h4>

<p>Бывает, что необходимо отправить сообщение всем, но обратить особое внимание отдельных сотрудников.</p>
<p>Для этого в поле <b>Кому</b>, помимо всех сотрудников, необходимо перечислить дополнительных пользователей. Также вы можете воспользоваться новой функцией &quot;добавить упоминание&quot; (меншен).</p>
<p>В этом случае, все пользователи портала увидят новое событие в живой ленте, а перечисленные сотрудники, получат сообщение в панель уведомлений.  </p> 

  <p><img src="cid:resources/res68/xoESU.3.jpg" border="0" width="798" height="347"></p>

<p>В сообщение можно указать не только текст, но и прикрепить файл, вставить видео, изображение, задать ссылку на материал или человека.</p>
<p>Живая лента интерактивна, все события можно комментировать, отмечать понравившиеся. При этом автор увидит все эти изменения, они появятся у него в панели уведомлений.</p>

  <p><img src="cid:resources/res68/97e6n.4.jpg" border="0" width="461" height="275"></p>

<p>Если сообщение важно для вас, и вы хотели бы иметь к нему быстрый доступ, можно добавить его в избранное.</p>

  <p><img src="cid:resources/res68/8eobg.5.jpg" border="0" width="801" height="362"></p>
  
<p>Также можно настроить подписку, получить ссылку.</p>
<p>Вы можете отсортировать события живой ленты с помощью вкладок в верху ленты либо воспользоваться фильтром.  </p> 

  <p><img src="cid:resources/res68/wLDbh.6.jpg" border="0" width="794" height="327"></p>



]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>150</edge_sort>
<id>3763</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>