<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>4537</lesson_id>
<was_chapter_id>728</was_chapter_id>
<keywords> р</keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>1350</sort>
<timestamp_x>1417527253</timestamp_x>
<date_create>1349854124</date_create>
<created_user_name>(badmin) Admin Bitrix</created_user_name>
<created_by>1</created_by>
<active>Y</active>
<name>Битрикс24.Network</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<p>Сотрудники портала в своей работе с клиентами и контрагентами могут использовать сеть <b>Битрикс24.Network</b>.</p>

<p><div class="note"><b>Битрикс24.Network</b> - сеть для бизнес-коммуникаций, которая объединяет в одной среде партнеров, коллег, поставщиков и других контрагентов, который позволяет свести использование различных инструментов для общения к минимуму и хранить историю общения в одном месте.</div></p>

<p>Регистрация в сети осуществляется по ссылке <a href="https://www.bitrix24.net" target="_blank">https://www.bitrix24.net</a>. При необходимости можно привязать свои аккаунты в других соцсетях к Битрикс24.Network, в этом случае у вас появится возможность использовать ваши контакты из этих сетей.</p>

<p><div class="hint"><b>Примечание</b>: есть возможность привязки профиля Битрикс24.Network к пользователю коробочной версии Битрикс24 как внешней соцсети (наравне с Facebook и другими), и, соответственно, авторизация через него.</div></p>

<p>Переход к странице сети из действующих порталов сервиса Битрикс24 осуществляется по команде <b>Моя страница Битрикс24.Network</b> из меню <b>Личная страница</b>:</p>

<p><img src="cid:resources/res64/dK6Zl.personal_menu_52.png" alt="пункт Моя страница" /></p>

<p>По этой команде вы перейдёте на свою страницу в этой сети:</p>

<p><img src="cid:resources/res64/DbUsy.bnw_1.png" alt="Персональная страница Битрикс24.Network" /></p>

<p>Битрикс24.Network - это, по сути, мессенджер с возможностями чата, голосовых и видеозвонков, используемых для бизнес-коммуникаций. Все возможности мессенджера доступны не только пользователям Битрикс24, но и тем, кто был приглашен участниками. Портал работает на разных языках.</p>


<h4>Работа с Битрикс24.Network</h4>

<p>Работа с мессенджером Битрикс24.Network абсолютно аналогична с работой обычного <a href="https://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=52&CHAPTER_ID=05373" target="_blank">мессенджера</a> сервиса Битрикс24, за исключением возможностей Битрикс24.Диск, перехода к Живой ленте и телефонии. Если у вас уже установлено десктопное приложение, то общение лучше осуществлять через него. </p>

<p>С вашей персональной страницы в сети можно быстро перейти к любому из ваших порталов, создать новый и задать параметры единого входа на все порталы в которых вы работаете.</p>

<p><img src="cid:resources/res64/mqZrR.bnw_2.png" alt="кнопка перехода на порталы" /></p>

<p>Для объединения аккаунтов:</p>

<ol>
<li>Зайдите на страницу <b>Единый вход</b>,</li>
<li>Добавьте все свои аккаунты (e-mail + пароль),</li> 
<li>Установите один из e-mail основным.</li> 
 </ol>

<p><img src="cid:resources/res64/FZzZ2.bnw_3.png" alt="объединение аккаунтов" /></p>

<p>Если сообщения от вашего корреспондента не были по каким-то причинам доставлены вовремя (вы не в сети, например), то эти сообщения придут вам по e-mail. Особенность в том, что сообщения придут на языке интерфейса Битрикс24.Network, которое использует ваш клиент. Например, клиент использует испанский интерфейс, сообщение в электронной почте будет выглядеть так (хотя переписка идёт на русском языке):</p>

<p><img src="cid:resources/res64/lOou6.bnw_5.png" ></p>

<h4>Приглашение в Битрикс24.Network</h4>

<p>Чтобы пригласить коллег в сеть достаточно воспользоваться кнопкой "Пригласить в Network" и либо пригласить по электронной почте, либо, если контакт есть у вас в какой-либо из социальных сетей, найти через строку поиска.</p>

<p>При приглашении вы можете послать ссылку на свою персональную страницу-визитку, чтобы потенциальный партнёр мог познакомится с вами поближе. Визитка не просто расскажет о вас, а позволит собеседнику быстро перейти в сеть, зарегистрироваться и написать вам сообщение или позвонить.</p>

<h4>Настройки</h4>

<p>Настройки параметров Битрикс24.Network аналогичны настройкам Бизнес-чата, только добавляются параметры Приватности:</p>

<p><img src="cid:resources/res64/rEgIT.bnw_4.png" alt="Настройки приватности" /></p>
<br>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>1350</edge_sort>
<id>4537</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>