<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>6388</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>500</sort>
<timestamp_x>1404979737</timestamp_x>
<date_create>1403611407</date_create>
<created_user_name>(andrey-ka) Андрей Качалов</created_user_name>
<created_by>64579</created_by>
<active>Y</active>
<name>Диаграмма Ганта</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<a name="Gant"></a>
<p><a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B8%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0_%D0%93%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B0">Диаграмма Ганта</a> - особый вид представления задач:</p>

 <p><img src="cid:resources/res96/kB499.Gant_diag_help.png"  border="0" ></p>

<p>В этом режиме можно многое делать визуально - перетаскивать мышью сроки начала и конца выполняющихся задач, сдвигать задачу во времени, передвигать крайний срок. Также ленту удобно прокручивать по временной шкале, просто прижав ее курсором мыши. </p>


 <p><img src="cid:resources/res96/EZDUm.Gant_diag_view_sm.png"  border="0" ></p>

<p>При наведении курсора мыши на отдельную задачу в ленте всплывает окно с главной информацией (название, постановщик, ответственный, сроки, статус, приоритет). Полоска задачи подкрашивается в соответствии с ее статусом (выполняется, просрочена, завершена). Отображаются крайние сроки по каждой задаче и «флажки» у тех, что завершились. С помощью ссылки <span class="link">Подробности</span> можно перейти к <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3718">просмотру задачи</a>.</p>

<p>У каждой задачи в списке есть свое командное меню, с помощью которого можно просмотреть, отредактировать или удалить задачу, добавить ей крайний срок или тут же создать подзадачу. Вызвать его можно с помощью правого клика по нужной задаче на диаграмме или с помощью всплывающей кнопки <b>Меню действий</b> рядом с названием задачи в левой части формы.</p>

 <p><img src="cid:resources/res96/o3sF2.Gant_diag_menu.png" alt="" border="0" ></p>

<p>Из этого же меню можно начать выполнение новой задачи, добавить в план рабочего дня, возобновить завершенную, делегировать ее коллеге, принять у подчиненного и выполнять другие доступные действия. </p>



<br>]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>500</edge_sort>
<id>6388</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>