<?xml version="1.0" encoding="Windows-1251"?>
<content type="LES"><lesson_id>3719</lesson_id>
<was_chapter_id></was_chapter_id>
<keywords></keywords>
<childs_cnt>0</childs_cnt>
<is_childs>0</is_childs>
<sort>300</sort>
<timestamp_x>1418984601</timestamp_x>
<date_create>1341473136</date_create>
<created_user_name>(andrey-ka) Андрей Качалов</created_user_name>
<created_by>64579</created_by>
<active>Y</active>
<name>Создание задачи</name>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_text><![CDATA[<div class="learnin-post-text">
<table class="learning-spoiler">
<thead onclick="LearningInitSpoiler(this)">
<tr><th>
<div>Интерактивный видеоролик о создании задачи</div>
</th></tr></thead>
<tbody style="display:none;" class="learning-spoiler">
<tr><td><p>Интерактивный видеоролик (требуется выполнение действий пользователем). Ролик может отставать от текущей версии программы. Более актуальное текстовое описание - ниже.</p>

<p>Ролик озвучен. Если нет возможности прослушать звуковое сопровождение, то с помощью значка <img height="36" width="39" src="cid:resources/res99/mLX1u.audio_11.png" /> в правом верхнем углу ролика можно просмотреть текст. </p>


 <iframe src="cid:resources/res99/YiDom.story.html" width="820" height="671"></iframe></td></tr>
</tbody>
</table></div>





<menu id="topictoc"> 
  <li><a href="#task_create" >Создание задач</a></li>
  <li><a href="#task_edit" >Редактирование задач</a></li>
  <li><a href="#rtask_create" >Создание подзадач</a></li>
 </menu> 


<br />
 
<a name="task_create"></a>
 
<h4>Создание задач</h4>
 
<p>Для создания новой задачи используйте кнопку <b>Добавить задачу</b> на странице <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5825#tasks_buttons">список задач</a>.</p>

<p>После чего откроется краткая форма <b>Создание новой задачи</b>:</p>
  <p><img src="cid:resources/res99/3mfu5.new_task_form_c.png" border="0"></p>

<p>Для перехода к более подробной форме создания задачи воспользуйтесь соответствующей кнопкой, расположенной в правой части заголовка краткой формы:</p>
  <p><img src="cid:resources/res99/pOF2X.new_task_form.png" border="0"></p>
 


<ul> 
  <li>в поле <b>Задача</b> укажите название задачи. 
    <p> </p>
   
    <div class="hint"><b>Примечание:</b> Данное поле обязательно для заполнения.</div>
   
    <p></p>
   </li>
 
  <li>в поле <b>Ответственный</b> укажите сотрудника, которому назначается задача. 
    <p></p>
   
    <div class="hint"><b>Примечание:</b>
<!-- Задачу можно поставить руководителю или сотруднику другого отдела, но он сможет отклонить ее. Если же задачу сотруднику ставит его руководитель, то отклонить ее нельзя. 
-->
     Поставить задачу от имени другого человека можно только на себя. Это можно сделать только при создании задачи, в последствие отредактировать поле <b>Постановщик</b> нельзя.
     </div>
   
    <p></p>
   
    <p>Форма выбора позволяет:</p>
     <p><img src="cid:resources/res99/Rw4Tm.responsible_tab_last.png" border="0" alt="Выбор сотрудника из списка последних сотрудников, которым назначались задачи"  /></p>
    <ul> 
      <li>выбрать сотрудника из списка последних сотрудников, которым назначались задачи с помощью кнопки <b>Последние</b>;         
       </li>
     	 
      <li>выбрать сотрудника из структуры компании с помощью кнопки <b>Компания</b>; </li>
      <li>выбрать сотрудника из группы с помощью кнопки <b>Группы</b>; </li>
     	 
      <li>выбрать сотрудника с помощью поиска по его имени или фамилии с помощью кнопки <b>Поиск</b>. 
        <p>Для того чтобы найти сотрудника, не обязательно нажимать на кнопку <b>Поиск</b>, просто начните писать его имя в поле <b>Ответственный</b>, после чего в форме будут динамически выводиться имена сотрудников, в зависимости от написанного.</p>
       </li>
     </ul>
   	 	 
    <p>Для того чтобы изменить ответственного сотрудника, просто выберите другого в форме (при наведении курсора мыши, рядом с именем будет отображаться знак &quot;<b style="color: rgb(57, 140, 27);">+</b>&quot;)</p>
   	 
    <p><img src="cid:resources/res99/gEMBJ.responsible_change.png" border="0" alt="Замена ответственного сотрудника" /></p>
   </li>
 
    <p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Если ответственный будет отсутствовать и запись об этом будет внесена в график отсутствий, то в форме будет отображено следующее уведомление:
    <br> <br>
    <img src="cid:resources/res99/T6l0e.new_task_form_absence.png" border="0" />
    </div></p>


  <li>если вы хотите назначить несколько одинаковых задач разным сотрудникам, то отметьте опцию <b>Копировать задачу нескольким ответственным</b> и при помощи ссылки <b>Изменить список ответственных</b> укажите требуемых сотрудников: 
    <p><img src="cid:resources/res99/Pviu2.duplicate_task.png" border="0" alt="Копировать задачу нескольким ответственным"  /></p>
   
    <p>Работа с формой добавления сотрудников аналогична описанному выше, кроме некоторых дополнений:</p>
   
    <ul> 
      <li>Выбранные в любом из разделов формы сотрудники добавляются в список <b>Выбранные (n)</b>, где <b>n</b> - общее количество выбранных сотрудников; 
        <p><img src="cid:resources/res99/bdzfP.responsible_form_selected_list.png" border="0" alt="Список &quot;Выбранные&quot;"  /></p>
       </li>
     
<!--<li>Уже выбранные сотрудники в форме добавления отмечаются серым цветом и, аналогично описанному выше, при наведении курсора мыши, рядом с их именами будет отображаться знак &quot;<b style="color: #CC2020;">-</b>&quot;, который позволяет удалить их из списка <b>Выбранные</b>;
		 <p><img id="bxid_13380" src="cid:resources/res99/gHeKm.responsible_form_selected_users_gray.png" border="0" alt="Вид уже выбранных сотрудников в форме выбора" width="363" height="193"  /></p>        </li>
       -->
 		 
      <li>Удалить сотрудников из списка <b>Выбранные</b> можно, выбрав его имя в форме (при наведении курсора мыши, рядом с именем будет отображаться знак &quot;<b style="color: rgb(204, 32, 32);">-</b>&quot;) 
        <p></p>
       	 
        <p><img src="cid:resources/res99/jFes6.responsible_del.png" alt="Удаление ответственного сотрудника" border="0" height="151" width="423"  /> </p>
       
        <p>или нажав на крестик рядом с именем;</p>
       		 
        <p><img src="cid:resources/res99/oF5iv.responsible_form_selected_del.png" border="0" alt="Удление сотрудников из зписка &quot;Выбранные&quot;" width="174" height="137"  /></p>
       </li>
     
      <p>Для закрытия формы и сохранения списка выбранных сотрудников используйте кнопку <b>Выбрать</b>.</p>
     	 
      <p>После чего будет создано несколько копий вашей задачи для каждого из сотрудников в виде <a href="#rtask_create" >подзадач</a>:</p>
     	 
      <p><img src="cid:resources/res99/J5h50.task_list_group_task.png" border="0" alt="Копии задачи для каждого из сотрудников в виде подзадач" /></p>
     		 		 
      <p>Иконка <img src="cid:resources/res99/fh2wI.group_task_icon.png" border="0" width="19" height="12"  /> будет свидетельствовать о том, что задача содержит ее копии в виде подзадач.</p>
     		 </ul>
   	 </li>
 
  <li>с помощью ссылки <b>Постановщик</b> можно изменить постановщика задачи, другими словами задача будет создана от имени другого сотрудника. По умолчанию там указано Ваше имя. 
    <p></p>
   
    <div class="hint"><b>Примечание:</b> Например, можно создать самому себе задачу от имени другого пользователя, если он по каким-либо причинам не может ее создать.</div>
   
    <p></p>
   </li>
 
  <li>с помощью ссылки <b>Соисполнители</b> укажите, если необходимо, сотрудников, которые тоже будут выполнять эту задачу.</li>
 
  <li>с помощью поля <b>Приоритет</b> задайте важность задачи.</li>
 
  <li>если необходимо, то с помощью ссылки <b>Теги</b> и соответствующей формы добавьте к задаче необходимые теги. 
    <p></p>
   
    <div class="hint"><b>Примечание:</b> Теги позволяют значительно упростить поиск задач с помощью <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=6389#task_filter_advanced_body" >расширенного режима представления формы фильтра</a>.</div>
   
    <p></p>
   
    <ul> 
      <li>Сначала теги необходимо создать. 	 
        <p>Для этого напишите требуемые теги через запятую в форме тегов и нажмите кнопку <b>[+]</b>:</p>
       	 
        <p><img src="cid:resources/res99/DPXK1.tags_new_add_1a.png" border="0" alt="Создание тегов"   /></p>
       	 
        <p>после чего новые теги будут доступны сразу в форме выбора тегов:</p>
       	 
        <p><img src="cid:resources/res99/IVNDi.tags_new_add_1b.png" border="0" alt="Созданные теги"   /></p>
       	 </li>
     
      <li>Для того чтоб добавить теги к задаче, просто выберите их в форме тегов и нажмите кнопку <b>Выбрать</b>. 
        <p></p>
       	 </li>
     </ul>
   
    <p></p>
   
    <div class="hint"><b>Примечание:</b> 
      <ul> 	 
        <li>Для редактирования тегов в форме тегов нажмите кнопку <img src="cid:resources/res99/lltZj.but_tags_edit.png" alt="Редактировать теги" border="0" width="17" height="17"  />, после чего можно будет исправить теги в полях формы или удалить их с помощью кнопки <b>х</b>. 
          <p></p>
         
          <p><img src="cid:resources/res99/Ul43z.tags_edit_form.png" border="0" alt="Изменение тегов"  /></p>
         
          <p>Затем нажмите кнопку <b>Сохранить изменения</b>.</p>
         	 </li>
       
        <li>Для изменения тегов задачи используйте ссылку <b>изменить</b>, после чего в форме отметьте желаемые теги. 	 
          <p><img src="cid:resources/res99/g7rcR.task_tags_change.png" border="0" alt="Изменение тегов задачи" width="317" height="97"  /></p>
         	 	 </li>
       
        <li>Для удаления тегов из задачи просто снимите отметки со всех тегов в форме.	 </li>
       </ul>
     	</div>
   
    <p></p>
   </li>
 
  <li>укажите <b>Крайний срок</b> выполнения задачи, если необходимо, с помощью календаря. 
    <p>С помощью ссылки <b>планирование сроков</b> можно указать дополнительные параметры касательно сроков выполнения задачи:</p>
   
    <p><img src="cid:resources/res99/U6aNb.task_planning_dates_subform.png" border="0" alt="Дополнительные папрметры сроков выполнения задачи"  /></p>
   
    <p></p>
   
    <div class="hint"><b>Примечание:</b> Продолжительность задачи можно указать как с помощью полей <b>Начать задачу с</b> и <b>по</b>, так и с помощью полей <b>Начать задачу с</b> и <b>Длительность</b>, причем во втором случае в поле <b>по</b> дата окончания задачи подставится автоматически.</div>
   
    <p></p>
   	 	 
    <p>Ссылка 
<a name="task_reminder_link"></a>
 <b>напомнить</b> позволяет добавить к задаче уведомление, которое будет отправлено на эл. адрес или в качестве личного сообщения на портале.</p>
   	 
    <p><img src="cid:resources/res99/6hL1I.task_reminder_link.png" border="0" alt="напомнить"  /></p>
   
    <p>Если у задачи установлено напоминание, то иконка &quot;колокольчик&quot; рядом со ссылкой становится желтой.</p>
   	 
    <p>Напоминание <b>О крайнем сроке</b> может быть отправлено в любую указанную дату или за любое количество дней до <b>крайнего срока</b> завершения задачи, если он указан. Если крайний срок не указан, то задать напоминание можно <b>По дате</b>.</p>
   	 
    <p>Напоминание о задаче пользователь может настроить только для себя. Например, постановщик задачи не может повторно уведомить ответственного о задаче.</p>
   
    <p></p>
   
    <div class="hint"><b>Примечание для коробочной версии Битрикс 24:</b> Напоминания работают в интранете и экстранете. </div>
   
    <p></p>
   </li>
 
  <li>установите опцию <b>Разрешить ответственному менять сроки</b>, если хотите, чтобы сотрудник смог изменять срок в поставленной ему задаче. </li>
 
<a name="task_control"></a>
  <li>установите опцию <b>Принять работу после завершения задачи</b>, если хотите проверять выполненные ответственным задачи. При установленной опции, после выполнения задачи ответственным, она будет не закрыта, а будет ожидать вашего контроля. Об этом будет свидетельствовать соответствующий статус и цвет задачи в <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID=71&LESSON_ID=6387#tasks_list" >списке задач</a>. </li>
 
  <li>если сотрудник является <u>начальником отдела</u>, то он может создавать задачи для своих подчиненных, выполнение которых будет включаться в <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=6449#effect_report" >отчет по эффективности</a>. Для этих целей используется опция <b>Включить задачу в отчет по эффективности</b>. </li>
 
  <li>если необходимо, то задачу можно <b>Добавить в план рабочего дня</b> инструмента <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3707" >Рабочий день</a>. Эта опция доступна только если вы являетесь ответственным в задаче. 
<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Опция доступна при создании задачи. Задачу, созданную ранее, добавить в план дня можно с помощью инструмента <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3707" >Рабочий день</a>.</div></p>
  </li>


  <li><a name="task_time_tracking"></a>С помощью опции <b>Учитывать время</b> можно включить подсчет времени, затрачиваемого на задачу, и задать срок ее выполнения.


<p>Для сотрудника, ответственного за задачу, таймер производит отсчет в реальном времени, и только он может приостанавливать/запускать его с помощью соответствующих <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3718#tasks_view_buttons">элементов управления</a>. Начальник сотрудника, ответственного за выполнение задачи, не может запустить или остановить таймер. При смене ответственного таймер и его показания закрепляются за новым сотрудником. При завершении рабочего дня таймер автоматически останавливается.
<br>
Другими словами таймер останавливается для ответственного только по его воле или же при потере прав, например, при удалении задачи.</p>

<p>Для всех остальных, кроме ответственного, имеющих доступ к этой задаче будет отображаться время, которое было зафиксировано в последний раз при остановке таймера (пауза, завершение задачи, делегирование).</p>


<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> После включения учета времени:
<br>
<ul>
	<li>В списке задач появятся соответствующие <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=6387#tlist_time_tracking_controls">иконки со временем</a>;</li>
	<li>В инструменте <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3707">Рабочий день</a> будет отображен список задач  с &quot;учетом времени&quot;;</li>
	<li>При просмотре самой задачи изменятся некоторые <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3718#tview_timer">элементы управления</a>, а в журнал будет заноситься информация по <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3718#task_switcher_time">затраченному времени</a>.</li>
</ul>
</div></p>
  </li>

 
  <li>задайте <b>Описание задачи</b> в соответствующем поле. Поле имеет ограничение в 64 кб. Если размер текста будет превышать данный показатель, то часть текста просто обрежется. </li>
 
  <li><b>Чек-лист</b> позволяет создавать собственный список, пункты которого можно отмечать, как выполненные. Его можно использовать, например, для учета этапов выполнения какой-либо задачи или же перечисления чего-либо. </li>

  <li>с помощью списка <b>Задача в группе (проекте)</b> укажите группу, если необходимо, в которой будет создана задача. </li>
 
  <li>для задания дополнительных параметров задачи используйте ссылку <b>Дополнительно</b>: 
    <p><img src="cid:resources/res99/9M3cJ.task_additional_params_subform.png" border="0" alt="Дополнительные папрметры задачи"   /></p>
   
    <a name="nabl"></a><p>В поле <b>Наблюдатели</b> можно указать сотрудников, которые будут получать уведомления о ходе задачи, но не смогут участвовать. Уведомления буду приходить в качестве личных сообщений.</p>
   
    <p>Опция <b>Повторять задачу каждый</b> позволяет автоматически создавать новую (независимую) задачу (включая <b>задачу нескольким ответственным</b>) через заданные промежутки времени.</p>
   
    <p><img src="cid:resources/res99/AIg0h.task_repeat.png" border="0" height="154" width="629"  /></p>
   
    <p>В полях <b>начать с</b> и <b>по</b> указывается промежуток времени, в котором будет действовать повтор создания задачи с указанной выше периодичностью.</p>
   
    <p>С помощью ссылки <b>Предыдущие задачи</b> можно указать задачи, которые должны быть уже выполнены к моменту начала выполнения создаваемой задачи. Данная опция используется для отслеживания связей задач.</p>
   
    <p></p>
   
    <div class="hint"><b>Примечание:</b> Данная опция носит лишь информационный характер. В будущем планируется и логическая связь между задачами.</div>
   
    <p></p>
   
    <p>С помощью ссылки <b>Базовая задача</b> можно указать задачу, по отношению к которой текущая задача будет создана в качестве <a href="#rtask_create" >подзадачи</a>.</p>
   
    <p>К задаче можно привязать какие-либо <b>Элементы CRM</b> с помощью соответствующего поля.</p>

<p><div class="warning"><b>Важно! </b>Задача, привязанная к сущности CRM, отобразится в карточке сущности на закладке <b>Дела</b> и появится на странице <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5180">Мои дела</a> ответственного за ее выполнение. Дальнейшее редактированиеудаление такой задачи также будет отображаться и в CRM.</div></p>
   </li>
 
  <li>нажмите кнопку <b>Поставить задачу</b> для сохранения и постановки задачи. 
    <br />
   
    <br />
   Для отмены внесенных изменений и возврата к списку задач используйте соответствующую ссылку. </li>
 </ul>
 
<br />
 
<a name="task_edit"></a>
 
<h4>Редактирование задач</h4>
 
<p>Изменение задачи осуществляется аналогично ее созданию.</p>
 
<p>Перейти к форме редактирования задачи возможно:</p>
 
<ul> 
  <li>с помощью пункта меню действий <b>Редактировать</b> в <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=6387#tasks_list" >списке задач</a>;</li>
 
  <li>с помощью ссылки <b>Редактировать</b> в форме <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3718#tasks_view_buttons" >просмотра задачи</a>.</li>
 </ul>
 
<br />
 
<a name="rtask_create"></a>
 
<h4>Создание подзадач</h4>
 
<p>Подзадачи удобно использовать для контроля выполнения сложных и больших задач. Для этого сложную задачу можно разбить на несколько простых. Также подзадачи можно создавать для разных сотрудников или отделов, что делает использование подзадач в составе общей удобным решением.</p>
 
<p></p>
 
<div class="warning"><b>Внимание!</b> Задача-родитель используется только для группировки подзадач и по отношению друг к другу они все полностью независимы. </div>
 
<p></p>
 
<p>Создать подзадачу возможно:</p>
 
<ul> 
  <li>в форме <a href="#task_create" >создания/редактирования задачи</a>, указав с помощью ссылки <b>Базовая задача</b> задачу, по отношению к которой создаваемая задача будет являться подзадачей;</li>
 
  <li>на странице <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=3718" >просмотра задачи</a> с помощью ссылки <b>Добавить подзадачу</b>;</li>
 
  <li>с помощью ссылки <b>Создать быструю подзадачу</b> можно прямо в <a href="/learning/course/index.php?COURSE_ID={SELF}&LESSON_ID=5825" >списке задач</a>.</li>
 </ul>
 
<p>В результате в списке задач подзадача будет отображаться внутри задачи-родителя:</p>
 
<p><img src="cid:resources/res99/fYIVN.task_list_expanded_2.png" alt="Задача с развернутыми подзадачами" border="0"  /></p>
 
<p></p>
 
<div class="hint"><b>Примечание:</b> Если при создании задачи была использована опция <b>Копировать задачу нескольким ответственным</b>, то будут созданы копии основной задачи в виде подзадач. В списке задач об этом будет свидетельствовать иконка <img src="cid:resources/res99/q54rH.group_task_icon.png" border="0" width="19" height="12"  />.</div>
 
<p></p>
 


<p><div class="hint"><b>Примечание:</b> Уровень вложенности подзадач не ограничен. Другими словами внутри подзадач можно создавать свои подзадачи. 
<br>
Визуальное отображение такой структуры вложенности в списке задач ограничено 5 уровнями. </div></p>


<br>



]]></detail_text>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
<code></code>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<rating></rating>
<rating_type></rating_type>
<scorm></scorm>
<linked_lesson_id></linked_lesson_id>
<course_id></course_id>
<course_sort></course_sort>
<edge_sort>300</edge_sort>
<id>3719</id>
<meta_publish_prohibited>N</meta_publish_prohibited>
</content>