<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<content type="LES"><id>18</id>
<timestamp_x>1222089244</timestamp_x>
<date_create>1222066121</date_create>
<created_by>119</created_by>
<active>Y</active>
<course_id>3</course_id>
<chapter_id></chapter_id>
<name>Корпоративная этика</name>
<sort>100</sort>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text><![CDATA[<table>
<tr>
<td><img src="cid:resources/res3/WOJ5H.ethics.jpg" width="200" height="95" /></td>
<td> </td>
<td>Зачастую перед участниками корпоративного управления возникают различные этические проблемы. Чтобы этого избежать, необходимо руководствоваться <b>корпоративной этикой</b>, чтобы наилучшим образом следовать и своим интересам, и интересам компании.<br/><br/>
<b>Кодекс корпоративной этики</b> определяет стандарт деятельности компании и поведения сотрудников.</td></tr></table>
<ol>
<li>Компания соблюдает следующие принципы:
<ul><li>строит отношения с клиентами и партнерами на основе правовых, нравственных и этических норм;</li>
<li>несет полную ответственность перед потребителями за качество своей продукции и своевременное выполнение договорных обязательств;</li>
<li>признает трудовые заслуги своих работников и стремится обеспечить им справедливое вознаграждение в соответствии с уровнем результатов труда, качеством и количеством вложенного в работу усердия;</li>
<li>обеспечивает социальные гарантии работникам общества, безопасные условия труда, возможность повышения квалификации труда и профессионального роста.</li>
</ul></li>

<li>Все сотрудники должны выполнять коллективные принципы поведения:
<ul><li>заботиться об общих интересах компании и каждого сотрудника в отдельности;</li>
<li>обеспечивать рост корпоративных ценностей, корпоративной культуры, духа сплоченности в коллективе;</li>
<li>создавать и поддерживать высокий деловой имидж, безупречную репутацию, соблюдать нормы делового общения;</li>
<li>не вести постороннюю коммерческую деятельность, если она противоречит экономическим интересам компании, наносит ущерб ее имиджу и деловой репутации;</li>
<li>обеспечивать конфиденциальность полученной информации, не использовать эту информации во вред обществу, для целей личной выгоды, либо в интересах третьих лиц.</li>
</ul></li>

<li>Все работники должны выполнять этические нормы служебных отношений:
<ul>
<li>с уважением относиться ко всем окружающим его людям, ценить личность в каждом человеке;</li>
<li>соблюдать единство слова и дела, всегда выполнять данные обещания;</li>
<li>быть терпимым к чужому мнению, даже если оно не нравится;</li>
<li>быть вежливым и корректным в любой ситуации, никогда не терять самообладания;</li>
<li>не вмешиваться в частную (личную) жизнь другого человека, если только тот об этом не просит сам, или если обстоятельства угрожают чье-либо жизни или здоровью;</li>
<li>иметь опрятный деловой вид.</li></ul></li></ol>
<p><b>Известные изречения:</b></p>
<ul>
<li>Не беспокойся о том, что у тебя нет высокого чина. Беспокойся о том, достоин ли ты того, чтобы иметь высокий чин. (Конфуций)</li>
<li>Не место красит человека, а человек место. (Русская пословица)</li>
<li>О человеке можно судить не только по тому, что он делает, но и по тому, что он не делает. (Веселин Гергиев) </li>
<li>Не ошибается лишь тот, кто ничего не делает. Не бойтесь ошибаться – бойтесь повторять ошибки. (Теодор Рузвельт) </li>
<li>Боишься – не делай, а делаешь – не бойся. (Монгольская пословица)</li></ul>]]></detail_text>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
</content>