<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<content type="LES"><id>19</id>
<timestamp_x>1222089381</timestamp_x>
<date_create>1222067522</date_create>
<created_by>119</created_by>
<active>Y</active>
<course_id>3</course_id>
<chapter_id></chapter_id>
<name>Адаптация работника в новом коллективе</name>
<sort>150</sort>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text><![CDATA[<p><i>Настал ваш первый рабочий день в новой компании. Приказ о назначении подписан, необходимые документы оформлены, и вы делаете первые шаги навстречу коллективу, с которым вам суждено работать, по меньшей мере, в течение испытательного срока. Как себя вести? Что говорить? Как не настроить сотрудников компании против себя? В уроке показан процесс адаптации сотрудника в новом коллективе и предпринята попытка развеять страхи и сомнения, которые обуревают новичка и зачастую являются причиной его неудач на новом поприще…</i></p>

<p>Адаптация — процесс, включающий в себя целый комплекс изменений, происходящих с новичком в течение определенного периода времени. В первую очередь, это знакомство с профессиональной деятельностью и компанией, в которой новичок намерен трудиться. Во-вторых, это перемены во взглядах и поведении, связанные с желанием соответствовать внешним условиям, под которыми в данном случае следует понимать правила и традиции организации.</p>

<p><b>Первое знакомство с компанией</b></p>
<p>В идеальном варианте вас должны представить коллегам, показать рабочее место, выдать все необходимое и ознакомить с формальными правилами поведения в организации.</p>
<p><img src="cid:resources/res4/5ExoK.adap.jpg" width="200" height="222" /></p>
<p><b>Официальные процедуры</b></p>
<p>Новичок вправе попросить в отделе кадров или службе управления персоналом выдать ему утвержденные руководством правила поведения в организации. В данном документе обычно фиксируются график работы, форма одежды, время совещаний и другая первичная информация. Ознакомление с ней поможет избежать замечаний или выговора за нарушение незначительных пунктов этих правил.</p>
<p>Должностная инструкция содержит четкие указания в отношении работы и полную информацию об обязанностях и ответственности нового сотрудника; предоставляет поле для творческой деятельности, ограничивая его временными и другими рамками и в то же время, исключая дублирование данной функции другими работниками отдела или компании.</p>
<p><b>Факторы</b></p>
<p>Немаловажным фактором является также благоприятный климат в коллективе, помогающий новым работникам и сотрудникам со стажем найти общий язык. Теплая, дружеская обстановка способствует легкой адаптации и исключает стрессовые ситуации в процессе выполнения должностных обязанностей.</p>
<p>Необходимо учитывать такие характеристики работника, как трудовой опыт или стаж; отрасль и регион (страна), где он работал ранее; способность человека приспосабливаться к новым обстоятельствам и т.д. Основываясь на результатах интервью и тестов, можно подобрать наиболее действенный метод адаптации нового сотрудника — специальную программу, тренинг, беседу или наставничество. Суть данных методов состоит в ознакомлении с культурой, правилами и спецификой работы на новом месте. Это может быть коллективный выезд на семинар за город или специальная программа, направленная на развитие коммуникативных навыков либо укрепление командного духа.</p>
<p>Помогите новичку найти себя в коллективе — и потраченное на него время обернется высокими производственными показателями и успехами нового сотрудника, а также его достижениями в личностном развитии на благо вашей компании.</p>

<p><b>Известные изречения:</b></p>
<ul>
<li>Самая высокая степень человеческой мудрости - это умение приспособиться к обстоятельствам и сохранять спокойствие вопреки внешним угрозам. (Даниель Дефо)</li>
</ul>]]></detail_text>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
</content>