<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<content type="LES"><id>20</id>
<timestamp_x>1222089977</timestamp_x>
<date_create>1222067702</date_create>
<created_by>119</created_by>
<active>Y</active>
<course_id>3</course_id>
<chapter_id></chapter_id>
<name>Организация рабочего времени</name>
<sort>200</sort>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text><![CDATA[<table><tr><td>Время начала работы для всех сотрудников компании – <b>9.00</b>, если иное не оговорено в индивидуальном контракте сотрудника или в положении о подразделении (отделе), в котором работает данный сотрудник.</td>
<td> </td>
<td><img src="cid:resources/res5/Joc2B.time.jpg" width="70" height="74" /></td></tr></table>
 
<p>Для того чтобы начинать свой рабочий день вовремя (подготовить рабочее место и подготовиться самому), сотрудник должен быть на рабочем месте за 10 минут до официального времени начала рабочего дня. Появление на работе после официального начала рабочего дня является опозданием.</p>

<p>При невозможности прийти на работу вовремя сотрудник должен известить своего непосредственного руководителя о возникших проблемах заблаговременно или не позже чем в течение двух часов с момента начала рабочего дня. Отсутствие на рабочем месте в рабочее время более двух часов без предупреждения об этом своего непосредственного руководителя считается прогулом.</p>

<p>Систематические опоздания сотрудников на работу влекут за собой дисциплинарные взыскания и наказания, а также  послужить поводом для отказа от дальнейшего сотрудничества компании со специалистом. В условиях нарастающей конкуренции клиентов можно привлечь только безупречным сервисным обслуживанием. Когда необходимого сотрудника нет на работе, клиент уходит к конкурентам. Если один сотрудник опоздал, то десять сотрудников остались без работы.<p>
 
<p><i>Опаздывая, вы работаете на конкурента!</i><br/> 
<i>Опаздывая, вы не уважаете не только себя, но и руководство, и коллег!</i></p>

<p>Время перерыва на обед составляет <b>60 мин.</b> и устанавливается специальным распоряжением руководителей для каждого подразделения Общества в зависимости от специфики работы подразделения и служебной необходимости. Перерывы на обед в подразделении должны быть установлены так, чтобы в офисе всегда находились сотрудники, которые могут ответить на телефонные звонки, предоставить информацию, проконсультировать. В особых ситуациях время начала и окончания работы, перерыва на обед может быть перенесено по инициативе руководства и оформлено в виде соответствующего приказа.</p>

<p>Выходные и праздничные дни в компании соответствуют федеральным и региональным нормативным актам.</p>

<p>В случае производственной необходимости непосредственный руководитель может привлекать отдельных сотрудников или весь персонал компании к работе во внеурочное время.</p>
<p><b>Известные изречения:</b></p>
<ul>
<li>Время - это капитал работника умственного труда. (Оноре Бальзак)</li>
<li>Успевает всюду тот, кто никуда не торопится. (Михаил Булгаков)</li>
<li>Потеря времени тяжелее всего для того, кто больше знает. (Иоганн Вольфганг Гете)</li>
</ul>
]]></detail_text>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
</content>